{"categoria":{"0":"Nacional","1":"Nacional","2":"Nacional","3":"Nacional","4":"Nacional","5":"Nacional","6":"Nacional","7":"Nacional","8":"Nacional","9":"Nacional","10":"Nacional","11":"Nacional","12":"Nacional","13":"Nacional","14":"Nacional","15":"Nacional","16":"Nacional","17":"Nacional","18":"Nacional","19":"Nacional","20":"Nacional","21":"Nacional","22":"Nacional","23":"Nacional","24":"Nacional","25":"Nacional","26":"Nacional","27":"Nacional","28":"Nacional","29":"Nacional","30":"Nacional","31":"Nacional","32":"Nacional","33":"Nacional","34":"Nacional","35":"Nacional","36":"Nacional","37":"Nacional","38":"Nacional","39":"Nacional","40":"Nacional","41":"Nacional","42":"Nacional","43":"Nacional","44":"Nacional","45":"Nacional","46":"Nacional","47":"Nacional","48":"Nacional","49":"Nacional","50":"Nacional","51":"Nacional","52":"Nacional","53":"Nacional","54":"Nacional","55":"Nacional","56":"Nacional","57":"Nacional","58":"Nacional","59":"Nacional","60":"Nacional","61":"Nacional","62":"Nacional","63":"Nacional","64":"Nacional","65":"Nacional","66":"Nacional","67":"Nacional","68":"Nacional","69":"Nacional","70":"Nacional","71":"Nacional","72":"Nacional","73":"Nacional","74":"Nacional","75":"Nacional","76":"Nacional","77":"Nacional","78":"Nacional","79":"Nacional","80":"Nacional","81":"Nacional","82":"Nacional","83":"Nacional","84":"Nacional","85":"Nacional","86":"Nacional","87":"Nacional","88":"Nacional","89":"Nacional","90":"Deportes","91":"Deportes","92":"Deportes","93":"Deportes","94":"Deportes","95":"Deportes","96":"Deportes","97":"Deportes","98":"Deportes","99":"Deportes","100":"Deportes","101":"Deportes","102":"Deportes","103":"Deportes","104":"Deportes","105":"Deportes","106":"Deportes","107":"Deportes","108":"Deportes","109":"Deportes","110":"Deportes","111":"Deportes","112":"Deportes","113":"Deportes","114":"Deportes","115":"Deportes","116":"Deportes","117":"Deportes","118":"Deportes","119":"Deportes","120":"Deportes","121":"Deportes","122":"Deportes","123":"Deportes","124":"Deportes","125":"Deportes","126":"Deportes","127":"Deportes","128":"Deportes","129":"Deportes","130":"Deportes","131":"Deportes","132":"Deportes","133":"Deportes","134":"Deportes","135":"Deportes","136":"Deportes","137":"Deportes","138":"Deportes","139":"Deportes","140":"Deportes","141":"Deportes","142":"Deportes","143":"Deportes","144":"Deportes","145":"Deportes","146":"Deportes","147":"Deportes","148":"Deportes","149":"Deportes","150":"Deportes","151":"Deportes","152":"Deportes","153":"Deportes","154":"Deportes","155":"Deportes","156":"Deportes","157":"Deportes","158":"Deportes","159":"Deportes","160":"Deportes","161":"Deportes","162":"Deportes","163":"Deportes","164":"Deportes","165":"Deportes","166":"Deportes","167":"Deportes","168":"Deportes","169":"Deportes","170":"Deportes","171":"Deportes","172":"Deportes","173":"Deportes","174":"Deportes","175":"Deportes","176":"Deportes","177":"Deportes","178":"Deportes","179":"Deportes","180":"Mundo","181":"Mundo","182":"Mundo","183":"Mundo","184":"Mundo","185":"Mundo","186":"Mundo","187":"Mundo","188":"Mundo","189":"Mundo","190":"Mundo","191":"Mundo","192":"Mundo","193":"Mundo","194":"Mundo","195":"Mundo","196":"Mundo","197":"Mundo","198":"Mundo","199":"Mundo","200":"Mundo","201":"Mundo","202":"Mundo","203":"Mundo","204":"Mundo","205":"Mundo","206":"Mundo","207":"Mundo","208":"Mundo","209":"Mundo","210":"Mundo","211":"Mundo","212":"Mundo","213":"Mundo","214":"Mundo","215":"Mundo","216":"Mundo","217":"Mundo","218":"Mundo","219":"Mundo","220":"Mundo","221":"Mundo","222":"Mundo","223":"Mundo","224":"Mundo","225":"Mundo","226":"Mundo","227":"Mundo","228":"Mundo","229":"Mundo","230":"Mundo","231":"Mundo","232":"Mundo","233":"Mundo","234":"Mundo","235":"Mundo","236":"Mundo","237":"Mundo","238":"Mundo","239":"Mundo","240":"Mundo","241":"Mundo","242":"Mundo","243":"Mundo","244":"Mundo","245":"Mundo","246":"Mundo","247":"Mundo","248":"Mundo","249":"Mundo","250":"Mundo","251":"Mundo","252":"Mundo","253":"Mundo","254":"Mundo","255":"Mundo","256":"Mundo","257":"Mundo","258":"Mundo","259":"Mundo","260":"Mundo","261":"Mundo","262":"Mundo","263":"Mundo","264":"Mundo","265":"Mundo","266":"Tendencias","267":"Tendencias","268":"Tendencias","269":"Tendencias","270":"Tendencias","271":"Tendencias","272":"Tendencias","273":"Tendencias","274":"Tendencias","275":"Tendencias","276":"Tendencias","277":"Tendencias","278":"Tendencias","279":"Tendencias","280":"Tendencias","281":"Tendencias","282":"Tendencias","283":"Tendencias","284":"Tendencias","285":"Tendencias","286":"Tendencias","287":"Tendencias","288":"Tendencias","289":"Tendencias","290":"Tendencias","291":"Tendencias","292":"Tendencias","293":"Tendencias","294":"Tendencias","295":"Tendencias","296":"Tendencias","297":"Tendencias","298":"Tendencias","299":"Tendencias","300":"Tendencias","301":"Tendencias","302":"Tendencias","303":"Tendencias","304":"Tendencias","305":"Tendencias","306":"Tendencias","307":"Tendencias","308":"Tendencias","309":"Tendencias","310":"Tendencias","311":"Tendencias","312":"Tendencias","313":"Tendencias","314":"Tendencias","315":"Tendencias","316":"Tendencias","317":"Tendencias","318":"Tendencias","319":"Tendencias","320":"Tendencias","321":"Tendencias","322":"Tendencias","323":"Tendencias","324":"Tendencias","325":"Tendencias","326":"Tendencias","327":"Tendencias","328":"Tendencias","329":"Tendencias","330":"Tendencias","331":"Tendencias","332":"Tendencias","333":"Tendencias","334":"Tendencias","335":"Tendencias","336":"Tendencias","337":"Tendencias","338":"Tendencias","339":"Tendencias","340":"Tendencias","341":"Tendencias","342":"Tendencias","343":"Tendencias","344":"Tendencias","345":"Tendencias","346":"Tendencias","347":"Tendencias","348":"Tendencias","349":"Tendencias","350":"Tendencias","351":"Tendencias","352":"Tendencias","353":"Tendencias","354":"Tendencias","355":"Tendencias"},"titulo":{"0":"Fiscal\u00eda investigar\u00e1 a m\u00e1s carabineros por tratar de encubrir ca\u00edda de joven al r\u00edo Mapocho","1":"Alerta Roja en Zapallar y Papudo por incendio forestal que consume pastizal y arbolado nativo","2":"Comisiones del Congreso citan a P\u00e9rez y Rozas para aclarar ca\u00edda de joven al r\u00edo Mapocho","3":"Este lunes cuatro colegios de la RM vuelven a clases presenciales","4":"Cadem: Un 46% reconoce haber abrazado o dado un apret\u00f3n de manos durante la pandemia","5":"Segundo retiro de Fondos de AFP: Los parlamentarios que han apoyado el proyecto","6":"Toda la RM sale de Cuarentena: Revisa c\u00f3mo funciona el transporte y movilidad en cada etapa","7":"Plebiscito 2020: Revisa las \u00faltimas novedades de la consulta nacional del 25 de octubre","8":"Advierten preocupante aumento de temperatura en zona chilena de la Ant\u00e1rtica","9":"Tour delictual: Sujetos realizan al menos seis robos en 45 minutos","10":"Un 20% de las mujeres en situaci\u00f3n vulnerable no tiene acceso a internet","11":"Accidente de tr\u00e1nsito deja un fallecido y cuatro lesionados en Puchuncav\u00ed","12":"Caso Natalia Mella: Imputado por violento crimen de joven arriesga 10 a\u00f1os privado de libertad","13":"\"Somos personas, no consumidores\": Aparici\u00f3n de Jorge Gonz\u00e1lez sorprende en franja del \"Apruebo\"","14":"Fondos AFP: Gobierno pone en jaque segundo retiro del 10% por reforma de pensiones","15":"Carabinero acusado de empujar a joven: Se habr\u00eda intentado falsear detenci\u00f3n de la v\u00edctima","16":"Cadem: Aprobaci\u00f3n de Pi\u00f1era llega al 24%, la m\u00e1s alta desde junio","17":"Cadem: Nuevo empate entre Lav\u00edn y Jadue por la carrera presidencial","18":"Onemi declara Alerta Roja para la comuna de Zapallar por incendio forestal","19":"Dictan prisi\u00f3n preventiva para carabinero acusado de empujar a joven al r\u00edo Mapocho","20":"Doctor Ugarte y nueva cepa de coronavirus: \"Contagia a m\u00e1s gente, pero no es m\u00e1s letal\"","21":"Los recorridos de buses en Santiago donde menos se respeta el distanciamiento f\u00edsico","22":"Gobierno: \"Si alguien al interior de Carabineros se alej\u00f3 de la ley, tendr\u00e1 que ser sancionado\"","23":"Audiencia contra carabinero: Presentan video del procedimiento como prueba donde joven cae a r\u00edo","24":"Coronavirus: Minsal reporta 1.708 nuevos casos y total de decesos se acerca a los 13 mil","25":"Briones y segundo retiro del 10%: \"Si avanza, por definici\u00f3n no hay reforma de pensiones\"","26":"A fines de diciembre llegar\u00e1n los nuevos trenes para el sur de Chile","27":"Queman bus del Transantiago y detienen a 5 personas por ataque a comisar\u00eda en Bajos de Mena","28":"Confuso homicidio en Quilicura: Fallecido usaba indumentaria de la PDI","29":"Personajes emblem\u00e1ticos de las teleseries sorprendieron en la franja del \"Apruebo\"","30":"La Araucan\u00eda: Trabajador muere baleado tras ataque incendiario en Collipulli","31":"Fiscal Chong: Carabinero \"habr\u00eda impulsado\" ca\u00edda de joven de 16 a\u00f1os desde \"altura de 7 metros\"","32":"Extremos del pa\u00eds poseen cifras m\u00e1s altas: Las 20 comunas con m\u00e1s casos activos de coronavirus","33":"Senadores de oposici\u00f3n no aprobar\u00edan presupuesto de Carabineros hasta aclarar ca\u00edda de joven","34":"\"Fuera de riesgo vital\": Cl\u00ednica informa sobre estado de salud de joven que cay\u00f3 al r\u00edo Mapocho","35":"U. de Chile iniciar\u00e1 ensayos de vacunas contra coronavirus: Incluir\u00edan a personas con diabetes","36":"Se registra manifestaci\u00f3n en Plaza Italia y se cierra estaci\u00f3n del Metro","37":"Detienen a carabinero por provocar ca\u00edda de adolescente desde Puente P\u00edo Nono","38":"Manifestaci\u00f3n en las afueras de la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda por joven que cay\u00f3 de un puente","39":"Hallan cad\u00e1ver de adulto mayor junto a una bicicleta y huellas de frenado en el sur del pa\u00eds","40":"Gobierno ordena a Carabineros separar a funcionario involucrado en ca\u00edda de joven desde puente","41":"Gobierno y ca\u00edda de joven desde puente: \"Condenamos hechos de violencia y transgresi\u00f3n a DD.HH.\"","42":"Pron\u00f3stico del tiempo: Meteor\u00f3logo advierte que \"vamos a continuar con bajas temperaturas\"","43":"Exsubdirector jur\u00eddico del SII y pedido de devoluci\u00f3n de bono: \"Hacienda se equivoc\u00f3\"","44":"\"Sigamos aprendiendo\": Ministro de Educaci\u00f3n anuncia nuevo plan de retorno a clases","45":"Coronavirus: Minsal reporta 1.880 contagios y 52 decesos en las \u00faltimas 24 horas","46":"Carabineros entrega su versi\u00f3n por ca\u00edda de joven desde un puente: \"\u00c9l perdi\u00f3 el equilibrio\"","47":"Al menos 30 personas fueron detenidas en una nueva fiesta clandestina","48":"Delincuentes violan arresto domiciliario para robar: Juez los volvi\u00f3 a dejar en libertad","49":"\"Quiso matarla\": Violenta pelea termin\u00f3 con una mujer lesionada en Barrio Meiggs","50":"Miembros de la oposici\u00f3n piden la salida del general Mario Rozas tras ca\u00edda de joven al Mapocho","51":"Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez presentar\u00e1 querella tras ca\u00edda de joven al r\u00edo Mapocho","52":"Carabineros descarta participaci\u00f3n en ca\u00edda de joven al r\u00edo Mapocho","53":"Pandemia y Medio Ambiente: \"Inversi\u00f3n sostenible y resiliente frente a los riesgos ambientales\"","54":"Video muestra ca\u00edda de manifestante al r\u00edo Mapocho: Fiscal\u00eda inicia investigaci\u00f3n","55":"Nuevos vocales de mesa podr\u00edan ser designados hasta para ocho elecciones en dos a\u00f1os","56":"Persona cae al R\u00edo Mapocho en medio de incidentes registrados en Plaza Italia","57":"Gobierno por Bono $500 mil: \"Quien no cumpli\u00f3 requisitos tendr\u00e1 que atenerse a consecuencias\"","58":"Manifestaciones provocan cortes de tr\u00e1nsito en sector de Plaza Italia","59":"Bono $500 mil: Kast pide salida de funcionarios p\u00fablicos que \"enga\u00f1aron\" para obtener el aporte","60":"Podr\u00eda haber delito: Ofician a SII por personas que cobraron bono de $500 mil en forma irregular","61":"Jaime Ma\u00f1alich reconoce conflictos durante su gesti\u00f3n: \"Representa un rasgo de mi personalidad\"","62":"Bono de $500 mil: \u00bfQu\u00e9 dice la ley sobre quienes no devuelvan el dinero?","63":"Lanzan campa\u00f1a de difusi\u00f3n de la Encuesta Casen en Pandemia 2020","64":"Decretan quiebra de Garay: S\u00f3lo tiene pinturas y acciones de peque\u00f1a sociedad para pagar deudas","65":"Pi\u00f1era aclara que Gobierno \"no es neutral\" en Plebiscito y desliza inter\u00e9s en nueva Constituci\u00f3n","66":"\"Los vamos a perseguir y sancionar\": Advierten a beneficiarios irregulares del bono de $500 mil","67":"Bono $500 mil: C\u00f3mo devolver\u00e1n el dinero las personas que lo recibieron en forma irregular","68":"Capturan a uno de los dos pumas divisados en Las Condes","69":"Gobierno confirma suspensi\u00f3n de convocatoria para Becas Chile 2021 ante crisis econ\u00f3mica","70":"Jorge Ram\u00edrez, l\u00edder de Comunes: \"La Concertaci\u00f3n efectivamente ha vuelto a nacer\"","71":"M\u00e1s de 437 mil personas recibieron el bono de $500 mil sin cumplir requisito de renta","72":"Coronavirus: Minsal reporta 1.839 nuevos contagios y 45 fallecidos","73":"Ma\u00f1alich ante comisi\u00f3n acusatoria: \"Tuvimos un problema en el conteo de casos\"","74":"Video registra tiroteo entre general de Carabineros y autores de encerrona","75":"Nueva Constituci\u00f3n: \u00bfCu\u00e1nto ganar\u00eda un convencional constituyente y qui\u00e9nes pueden serlo?","76":"Segundo retiro del 10% de AFP: Expertos estiman efecto \"m\u00e1s acotado\" en mercado financiero","77":"Ministro de Educaci\u00f3n responde a Colegio de Profesores y descarta \"papel\u00f3n\" por clases en Pirque","78":"SHOA descarta tsunami en Chile por temblor 5.8 en territorio ant\u00e1rtico","79":"Vocales de mesa para el Plebiscito: Las fechas clave del proceso de designaci\u00f3n","80":"Incendio afect\u00f3 a hogar de ancianos en Providencia: 8 residentes fueron evacuados","81":"Conductor ayuda a Carabineros para perseguir a automovilista que escapa de control","82":"Cae banda delictual que se dedicaba a robar cajas fuertes","83":"Comerciante de Valpara\u00edso llama a votar Rechazo: \"Nosotros queremos trabajar en paz\"","84":"Ni\u00f1o con discapacidad que utiliza cannabis en franja del Apruebo: \"Es un remedio que alivia\"","85":"Narcotraficantes escond\u00edan saco de dinero con $158 millones en Puerto Montt","86":"Tras \"encerrona\": General de Carabineros se enfrenta a tiros con delincuentes","87":"Ministro P\u00e9rez e inscripci\u00f3n para primarias: \"Chile Vamos est\u00e1 unido y la oposici\u00f3n no\"","88":"Temblor de mediana magnitud se sinti\u00f3 en la zona norte del pa\u00eds","89":"Confirman procesamiento de oficiales en retiro del Ej\u00e9rcito por destrucci\u00f3n de archivos","90":"Uruguay vs Chile: Las \u00faltimas novedades del debut de la Roja en las Eliminatorias Sudamericanas","91":"La UC supera a la U en nuevo cl\u00e1sico y se afirma en el liderato: Revisa la tabla de posiciones","92":"Reinaldo Rueda nomina de emergencia a la Roja a Rodrigo Echeverr\u00eda y Juan Carlos Gaete","93":"Vidal fue titular y Alexis sum\u00f3 minutos en empate del Inter frente a la Lazio","94":"Lautaro de Buin presenta remozado estadio: Dos canchas, mayor capacidad y nuevos camarines","95":"La UC vs. la U animan la versi\u00f3n 190 del Cl\u00e1sico Universitario: Horario, tabla y la historia","96":"Colo Colo cae como local ante Huachipato y profundiza la crisis: Revisa la tabla de posiciones","97":"Otro menos en La Roja: Cuerpo t\u00e9cnico libera a Fabi\u00e1n Orellana por lesi\u00f3n","98":"Gustavo Quinteros ser\u00e1 el nuevo t\u00e9cnico de Colo Colo: Decisi\u00f3n un\u00e1nime del directorio","99":"La mansi\u00f3n hospital donde estar\u00eda Schumacher: Afirman que no habla y se comunica con sus ojos","100":"De Alexis S\u00e1nchez a V\u00edctor D\u00e1vila: \u00bfC\u00f3mo llegan las cartas de gol de la Roja a Clasificatorias?","101":"Liberan a Andr\u00e9s Vilches de la Selecci\u00f3n: Deber\u00e1 mantener cuarentena preventiva","102":"Vidal y S\u00e1nchez lideran n\u00f3mina de la Selecci\u00f3n Chilena: Jugador de La Calera es la gran novedad","103":"Garin logra hist\u00f3rica clasificaci\u00f3n a tercera ronda de Roland Garros","104":"Colo Colo y Cat\u00f3lica caen y complican sus opciones en Copa Libertadores 2020","105":"Pe\u00f1arol denuncia que Colo Colo rompi\u00f3 burbuja sanitaria de Copa Libertadores","106":"La U tropieza con Uni\u00f3n Espa\u00f1ola y se aleja del puntero: Revisa la tabla de posiciones","107":"\"Determinante\": Prensa italiana alaba a Alexis S\u00e1nchez tras triunfo del Inter","108":"Segundo triunfo consecutivo en Premier: Leeds de Bielsa derrota en la agon\u00eda a Sheffield United","109":"Fichajes de Selecci\u00f3n: Volante de la Roja tentado por Leeds de Bielsa y goleador llega a Andorra","110":"Vidal debuta con un sufrido triunfo en el Inter y Betis de Pellegrini cae con el Real Madrid","111":"Con equipo alternativo la UC empata con Everton en Vi\u00f1a: Revisa la tabla del Torneo Nacional","112":"Seremi de Salud aclara que \"no suspendi\u00f3\" el partido entre Colo Colo y Antofagasta","113":"Presidente de Deportes Antofagasta: \"Evidentemente Colo Colo quer\u00eda suspender el partido\"","114":"Nicol\u00e1s Ponce: El chileno que entren\u00f3 \"bajo sombras\" y fue campe\u00f3n de lucha cazada de jiu jitsu","115":"Por caso positivo de coronavirus: ANFP suspende partido entre Colo Colo y Antofagasta","116":"Presidente de Antofagasta confirma que se suspende duelo ante Colo Colo en el Estadio Monumental","117":"Arturo Vidal lidera al \"S\u00faper Inter\": Llega figura del Real Madrid y se va hist\u00f3rico zaguero","118":"Messi env\u00eda mensaje a Luis Su\u00e1rez: No mereces \"que te echen como lo hicieron\"","119":"Conte: \"Arturo Vidal puede jugar en todos los roles y estamos felices de tenerlo\"","120":"Piscina, 9 habitaciones y discoteca: La lujosa casa que Arturo Vidal vende en $1.500 millones","121":"Universidad Cat\u00f3lica empata ante Cali y complica su estad\u00eda en Copa Libertadores","122":"Colo Colo pierde ante Paranaense y cede terreno en Copa Libertadores","123":"Hasta se perdi\u00f3 un penal: La UC igual\u00f3 ante Am\u00e9rica de Cali en Colombia por Copa Libertadores","124":"Horarios de la Franja Electoral Televisiva se topar\u00e1n con partidos de la Roja en Clasificatorias","125":"Abrazados y sonrientes: As\u00ed fue el reencuentro de Arturo Vidal y Alexis S\u00e1nchez en Inter","126":"\"No deber\u00eda aprobar, pero aprobar\u00e1\": Acusan a Luis Su\u00e1rez de hacer trampa en examen de italiano","127":"Arturo Vidal es oficializado como nuevo refuerzo del Inter de Mil\u00e1n","128":"Confirman horario de las primeras fechas Clasificatorias: Chile se mide ante Uruguay y Colombia","129":"\"Nos vemos pronto\": La despedida de Arturo Vidal del Barcelona previo a su fichaje por el Inter","130":"El sentido mensaje de Luis Su\u00e1rez a Vidal: \"Un placer haber compartido con un crack\"","131":"Messi se despide de Vidal tras fichar en el Inter: \"Te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa\"","132":"Inter de Mil\u00e1n \"confirm\u00f3\" el fichaje de Arturo Vidal","133":"Betis de Pellegrini y Bravo es puntero en la liga espa\u00f1ola tras vencer al Valladolid de Orellana","134":"Arturo Vidal viaja a Italia y est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca del Inter de Alexis S\u00e1nchez","135":"Este jueves arranca la fecha 12 del Torneo: \u00bfCu\u00e1ndo juega la U, Colo Colo y el l\u00edder UC?","136":"Ex mundialista, gran goleador y ariete que jug\u00f3 en Rumania lideran a 12 fichajes de Colchagua","137":"Leeds de Bielsa consigue su primer triunfo en la Premier League en \"guerra de goles\" ante Fulham","138":"Hijo de Fernando Gonz\u00e1lez con 9 meses acompa\u00f1a a su pap\u00e1 en campa\u00f1as y bromea con Arturo Vidal","139":"Clasificatorias Sudamericanas: Este es el calendario de la Roja rumbo al Mundial de Qatar","140":"Alexis S\u00e1nchez anota en partido amistoso del Inter y env\u00eda un saludo por Fiestas Patrias","141":"De Alexis S\u00e1nchez a Felipe Mora: \u00bfCu\u00e1les son y en qu\u00e9 est\u00e1n las cartas de gol de la Roja?","142":"Christiane Endler es nominada en terna para \"Mejor arquera\" de la Champions femenina","143":"Rivaldo: \"Su\u00e1rez no se va a mover del Bar\u00e7a y me parece bien\"","144":"\"\u00a1Vamos Colo Colo, mierda!\": El mensaje de Vidal por el triunfo albo en Copa Libertadores","145":"Colo Colo supera a Pe\u00f1arol y llega a la punta de su grupo en Copa Libertadores","146":"Con gol de Paredes: Colo Colo logra valioso triunfo ante Pe\u00f1arol en Copa Libertadores","147":"Celebra Nicol\u00e1s Mass\u00fa: Thiem conquista el t\u00edtulo del US Open tras remontar ante Zverev","148":"La UC imparable: Derrota a Audax con tres goles en el primer tiempo y sigue comandando la tabla","149":"Expareja de Hulk vive drama por romance del futbolista con su sobrina: \"El dolor es muy grande\"","150":"Se impuso sobre el final: Betis de Pellegrini y Bravo debuta con un triunfo en la Liga de Espa\u00f1a","151":"Fichajes chilenos: Volante de la U a Italia, zaguero a Croacia y ariete llega a Inter de Andorra","152":"Colo Colo sigue en crisis tras empate con La Calera: Revisa c\u00f3mo qued\u00f3 en la tabla de posiciones","153":"Lo perdi\u00f3 en la agon\u00eda: Leeds de Bielsa tropez\u00f3 frente al Liverpool en su debut en la Premier","154":"Fichajes en Chile: San Luis va por Mathias Vidangossy y Everton suma a seleccionado de Honduras","155":"\u00bfSe acerca al Inter?: Arturo Vidal no fue convocado en partido amistoso del Barcelona","156":"Independiente de Cauquenes: Juega en cancha sint\u00e9tica, suma 14 fichajes y su DT es Luis Musrri","157":"Va en busca del l\u00edder: As\u00ed qued\u00f3 la tabla tras el triunfo de la U en su visita a Iquique","158":"Balista Natalia Duc\u00f3 anuncia que ser\u00e1 madre: \"Quiero ser un ejemplo para mi hijo\"","159":"\u00bfSe enreda con el descenso? As\u00ed queda Colo Colo en la tabla tras perder ante O'Higgins","160":"Colo Colo no levanta cabeza: Pierde en casa ante O'Higgins por la fecha 10 del Torneo Nacional","161":"Universidad Cat\u00f3lica logra valioso triunfo ante Huachipato y es exclusivo l\u00edder del Torneo","162":"Cristiano Ronaldo marca su gol n\u00famero 100 con Portugal","163":"Hans Mart\u00ednez y Fernando Meneses: Campeones con la UC lideran los 19 fichajes de Lautaro de Buin","164":"El lado futbolero de Pablo Escobar: Del amor por Atl\u00e9tico Nacional hasta la muerte de un \u00e1rbitro","165":"Promesa de Universidad de Chile de 18 a\u00f1os parte a la Liga Italiana","166":"Messi vuelve a entrenar en Barcelona y protagoniza presentaci\u00f3n de nueva camiseta","167":"Este martes arranca la fecha 10 del Campeonato: \u00bfCu\u00e1ndo juegan la U, Colo Colo y el l\u00edder UC?","168":"Los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio se celebrar\u00e1n \"con o sin\" coronavirus","169":"Revelan video de Pablo Escobar donde exhibe su talento jugando al f\u00fatbol","170":"Novak Djokovic es descalificado del US Open por lanzar un pelotazo contra una jueza de l\u00ednea","171":"As\u00ed qued\u00f3 la tabla de posiciones tras el empate entre la U y Colo Colo","172":"No se sacaron diferencias: Universidad de Chile y Colo Colo empatan en un discreto Supercl\u00e1sico","173":"Universidad de Chile vs. Colo Colo: Horario, formaci\u00f3n y d\u00f3nde ver el Supercl\u00e1sico","174":"Con gol de Esteban Paredes: La U y Colo Colo empatan en versi\u00f3n 187 del Supercl\u00e1sico","175":"La UC vuelve al triunfo y ahora es puntera exclusiva: As\u00ed queda la tabla de posiciones","176":"Lujoso auto de Cristian Garin a\u00fan no es vendido: Baj\u00f3 12 millones de pesos en su precio original","177":"\"Te amo mamacita hermosa\": El cari\u00f1oso saludo de cumplea\u00f1os de Arturo Vidal a su novia","178":"PSG va por m\u00e1s estrellas: Neymar busca convencer a Luis Su\u00e1rez y ficha a figura del Arsenal","179":"Sigue el partido Universidad Cat\u00f3lica vs. Coquimbo Unido por la fecha 9 del Torneo Nacional","180":"Guaid\u00f3 pierde el control de toneladas de oro de Venezuela depositadas en Banco de Inglaterra","181":"Espa\u00f1a confina parcialmente otras dos ciudades para frenar rebrotes de coronavirus","182":"Nobel de Medicina para tres descubridores del virus de la hepatitis C","183":"Autoridades aseguran que Nueva Zelanda ha \"vencido nuevamente al coronavirus\"","184":"Maduro dice que su hijo ser\u00e1 voluntario en pruebas de la vacuna Sputnik V","185":"Anciana de 103 a\u00f1os y con grave enfermedad sobrevive al coronavirus en M\u00e9xico","186":"\"Esto es una locura\": Expertos m\u00e9dicos critican a Trump por su saludo a partidarios","187":"Seis cad\u00e1veres maniatados fueron encontrados en una carretera en M\u00e9xico","188":"Trump tras dar paseo en auto para saludar a simpatizantes: \"Aprend\u00ed mucho sobre coronavirus\"","189":"Alcalde de Nueva York quiere reconfinar nueve barrios por la pandemia de coronavirus","190":"Donald Trump \"sigue mejorando\" y podr\u00eda ser dado de alta el lunes","191":"Coronavirus: \"Anti mascarillas\" protestan contra las restricciones impuestas en Alemania","192":"M\u00e9dico de Donald Trump: \"Evoluciona bien\", pero \"no est\u00e1 fuera de peligro\"","193":"Mike Pompeo reducir\u00e1 importante viaje a Asia tras hospitalizaci\u00f3n de Trump","194":"Cinco polic\u00edas suspendidos en el caso de violaci\u00f3n en grupo en India","195":"\"Me siento mucho mejor\": Trump afirma que volver\u00e1 \"pronto\" tras contagiarse de coronavirus","196":"M\u00e9dico de la Casa Blanca informa que Trump est\u00e1 \"muy bien\" tras contagiarse de coronavirus","197":"Canciller alemana pide a los ciudadanos de su pa\u00eds \"coraje\" frente a la pandemia de coronavirus","198":"Hombre se trag\u00f3 por accidente un cepillo de dientes y debi\u00f3 ser operado de urgencia","199":"Trump recibe mensajes de apoyo de todo el mundo tras contraer coronavirus","200":"Video muestra a mujer bailando y celebrando tras encontrar trabajo","201":"Trump por su hospitalizaci\u00f3n debido al coronavirus: \"Vamos a asegurarnos de que todo salga bien\"","202":"Madrid anuncia cierre de la ciudad: \"Estamos ante un momento de extraordinaria gravedad\"","203":"Trump podr\u00eda verse obligado a ceder temporalmente el poder","204":"Donald Trump debe ser hospitalizado a causa del coronavirus","205":"Ni\u00f1a de 12 a\u00f1os muere infestada de piojos: Sus padres podr\u00edan ir a la c\u00e1rcel","206":"Joe Biden da negativo al coronavirus tres d\u00edas despu\u00e9s del debate con Trump","207":"V\u00f3mitos y aversi\u00f3n a la luz: Los s\u00edntomas de mujer que perdi\u00f3 l\u00edquido cerebral tras test PCR","208":"Hope Hicks: La asesora que habr\u00eda contagiado de coronavirus a Donald Trump y a su esposa","209":"Artista \"reconstruye\" los rostros de los principales emperadores romanos","210":"Trump con coronavirus: L\u00edderes del mundo env\u00edan mensajes para su recuperaci\u00f3n","211":"Director de la OMS desea a Trump que se recupere \"r\u00e1pida y completamente\" del coronavirus","212":"Test de coronavirus caus\u00f3 fuga de l\u00edquido cerebral en paciente con afecci\u00f3n poco com\u00fan en EEUU","213":"Presidente Donald Trump y primera dama Melania dan positivo a coronavirus","214":"Donald Trump inicia cuarentena tras caso positivo de coronavirus en asesora cercana","215":"Enfermeros de Argentina marchan por aumento salarial en plena pandemia de coronavirus","216":"Hombre vivi\u00f3 por m\u00e1s de un mes en armario de menor con la que manten\u00eda relaciones sexuales","217":"Bolsonaro promulga Ley contra maltrato animal y hace que su perro firme la nueva legislaci\u00f3n","218":"Estudio de Fundaci\u00f3n Gates: Trump es el principal factor de desinformaci\u00f3n sobre el coronavirus","219":"\"Reiteramos la disposici\u00f3n de colaborar\": Maduro sostiene reuni\u00f3n con Bachelet tras duro informe","220":"\"Me matan en vida\": Madre pide a ladrones que devuelvan cofres con cenizas de hijas fallecidas","221":"L\u00edder opositor ruso por su envenenamiento: \"Putin est\u00e1 detr\u00e1s de este acto\"","222":"EEUU ofrece USD 30 millones de recompensa por excolaboradores de Maduro en Venezuela","223":"Confirman proceso judicial contra Cristina Fern\u00e1ndez por presunta corrupci\u00f3n","224":"Beb\u00e9 se salva milagrosamente de ser atropellado: Coche en el que iba rod\u00f3 hasta la calle","225":"Lapidario informe: El 40,9% de los argentinos est\u00e1 en la pobreza","226":"Acusan a modelo de contratar a sicario para matar a su esposo futbolista","227":"Muere de c\u00e1ncer el \"paciente de Berl\u00edn\", primer hombre curado de Sida","228":"Maduro: Venezuela sufre ca\u00edda del 99% de ingresos petroleros entre 2014 y 2019","229":"Debate EEUU: Trump arremete contra hijo de Biden por consumo de drogas","230":"\"Y fuera\": Congresista pide que llamen al \"Chacal de la Trompeta\" durante debate presidencial","231":"Trump y Biden intercambian insultos en el primer debate presidencial en EE.UU","232":"Debate EEUU: Trump y Biden se enfrentan por el uso de la mascarilla contra el coronavirus","233":"\"No me sorprende\": El encontr\u00f3n entre Trump y el moderador del debate presidencial","234":"Detienen a sujeto que secuestr\u00f3 un helic\u00f3ptero para sacar a su esposa desde la c\u00e1rcel","235":"Elecciones EEUU: Sigue el an\u00e1lisis del debate entre Donald Trump y Joe Biden","236":"Elecciones EEUU: D\u00f3nde y c\u00f3mo ver el debate entre Trump y Biden con traducci\u00f3n simult\u00e1nea","237":"Bolivia: Encuentran cinco fosas comunes con gran cantidad de restos humanos","238":"Indignaci\u00f3n en India por violaci\u00f3n grupal y asesinato de joven de casta vulnerable","239":"Encuentran a mujer flotando viva en el mar: Se hab\u00eda lanzado por temor a maltratos de expareja","240":"Francia va a prohibir los animales salvajes en los circos ambulantes","241":"\"\u00bfCu\u00e1ndo dejaremos de vigilar los cuerpos de las mujeres?\": Expulsada del gimnasio por su \"top\"","242":"Vacuna contra el coronavirus: Reservan 100 millones de dosis adicionales para pa\u00edses m\u00e1s pobres","243":"El \u00faltimo esc\u00e1ndalo de Donald Trump en la v\u00edspera del primer debate ante Joe Biden","244":"Condenan a muerte a profesora por envenenar a 25 peque\u00f1os alumnos para vengarse del colegio","245":"Armenia y Azerbaiy\u00e1n: Dos enemigos al borde de la guerra","246":"Polic\u00eda encuentra cinco fosas comunes con \"considerable\" n\u00famero de restos humanos en Bolivia","247":"Padre arriesga su vida para salvar a su hija que cay\u00f3 a profundo pozo de agua","248":"Econom\u00eda argentina se contrajo 12,6% en los primeros siete meses de 2020","249":"La carta de una madre para pedir el retorno de su hijo a clases: Se est\u00e1 apagando","250":"Suicidios de famosos alertan a las autoridades japonesas: Hacen un llamado a \"pedir ayuda\"","251":"Temen femicidio: Joven muere tras caer por agujero del ascensor donde vive su novio","252":"EEUU: Familia de afroamericano asesinado por polic\u00eda recibe 20 millones de d\u00f3lares tras acuerdo","253":"Elecciones EEUU: Revisa el horario del debate entre Donald Trump y Joe Biden","254":"Argentina dividida por el coronavirus: \"La cuarentena m\u00e1s larga y los peores resultados\"","255":"Concejal simula hablar en ingl\u00e9s usando mascarilla mientras otro dobla su voz","256":"Buscan a una ni\u00f1a desaparecida en el basurero donde trabajaba en India","257":"Padre y sus beb\u00e9s gemelos fallecen por deslizamiento de tierra en Indonesia","258":"Gorila ataca a una cuidadora y la deja en estado grave en un zool\u00f3gico de Madrid","259":"Exjefe de campa\u00f1a de Trump debe ser hospitalizado tras amenazar con suicidarse","260":"TikTok obtiene pr\u00f3rroga y podr\u00e1 seguir operando en EE.UU. temporalmente","261":"Hasta 90 mil contagios diarios: India supera los seis millones de casos de coronavirus","262":"Los antecedentes que explican el conflicto armado entre Armenia y Azerbaiy\u00e1n","263":"Uno cada cuatro ni\u00f1os podr\u00eda quedarse sin escuela en Beirut a causa de la explosi\u00f3n","264":"Justicia de EEUU suspende temporalmente el veto de Trump a las descargas de TikTok","265":"El mundo supera el mill\u00f3n de muertes por coronavirus","266":"Camilo y Evaluna se separan \"por primera vez\" desde su matrimonio","267":"El terror\u00edfico reto viral que provoca alarma en el mundo: \"El hombre de la capucha\"","268":"Las extensiones de Jennifer Lopez: hasta Khloe Kardashian qued\u00f3 deslumbrada","269":"As\u00ed est\u00e1n hoy los ex Menudo: Serie contar\u00e1 su historia en octubre","270":"Emme Mu\u00f1iz Lopez: La prodigiosa voz de la hija de Jennifer Lopez y Marc Anthony","271":"\"Mes de las estrellas\": Evento virtual reunir\u00e1 a destacados expertos de la ciencia y astronom\u00eda","272":"Lele Pons se adelanta al Halloween y muestra cinco trajes de terror","273":"\u00bfQu\u00e9 es la nueva \"miniluna\" que orbitar\u00e1 a la Tierra durante ocho meses?","274":"Denise Rosenthal sobre actuaci\u00f3n de Carabineros: \"Esta instituci\u00f3n requiere cambios urgentes''","275":"\"El Puma\" entrevista a Evaluna y usa un bigote para parecerse a Camilo: El colombiano reacciona","276":"El papel que hizo famosa a Aracely Ar\u00e1mbula y que era de Adamari L\u00f3pez","277":"Protagoniza video y es representante: Hija del Chino R\u00edos se abre camino en industria musical","278":"La hija de Will Smith se roba las miradas en el desfile \"salvaje\" de Rihanna","279":"\"Sin respiraci\u00f3n mec\u00e1nica\": Madre de Daniel Fuenzalida se est\u00e1 recuperando del coronavirus","280":"Adele reaparece en las redes sociales y se deja ver en la intimidad","281":"El revuelo que causa Gaby Spanic en Hungr\u00eda y ella misma no lo cree: \"Estoy sorprendida\"","282":"As\u00ed luce hoy el ni\u00f1o de \"La vida es bella\" a 23 a\u00f1os del estreno de la pel\u00edcula","283":"A cinco a\u00f1os de \"Pap\u00e1 a la deriva\": El trabajo de Giulia Inostroza con el que se luce en redes","284":"Denise Rosenthal sorprende con sensual bikini hecho de p\u00e9talos: ''Bienvenida primavera''","285":"\"Es tan realista\": El look de Zendaya para salir a la calle tras ganar un Emmy","286":"\"Gracias a su reacci\u00f3n mi mam\u00e1 no presenta secuelas\": Mujer agradece atenci\u00f3n de Kel Calder\u00f3n","287":"Ricky Mart\u00edn tiene un \"doble\" y est\u00e1 en su propia familia","288":"As\u00ed luce la protagonista de \"Mary Poppins\" a sus 85 a\u00f1os","289":"Est\u00e1n infectadas con un malware: Las 16 aplicaciones que debes borrar de tu tel\u00e9fono","290":"\"No estoy lista para morir\": Shannen Doherty de \"Beverly Hills 90210\" lucha contra el c\u00e1ncer","291":"\u00bfQu\u00e9 otra raz\u00f3n tiene Alfonso Herrera para no ir al reencuentro de RBD?","292":"Lluvia de las Ori\u00f3nidas 2020: Conoce desde cu\u00e1ndo se puede observar este fen\u00f3meno","293":"El video que Karol G tuvo que censurar: Bailaba para celebrar sus 4 nominaciones a los Grammy","294":"Netflix celebra el cumplea\u00f1os 52 de Will Smith con este listado de 10 pel\u00edculas","295":"\u00bfQui\u00e9n es Azucena en Luis Miguel, la serie 2? Los fans creen que es Aracely Ar\u00e1mbula","296":"Hija de Luis Miguel aparecer\u00e1 en segunda temporada de la serie: Esta actriz la va a interpretar","297":"La hija de Jennifer Lopez cada d\u00eda se parece m\u00e1s a su pap\u00e1: \"Es una mini Marc\"","298":"As\u00ed luce actualmente el ni\u00f1o que emocion\u00f3 a todos en \"Wonder\"","299":"Regresa Verdades Ocultas: Estos son los cinco actores \"sobrevivientes\" de la teleserie","300":"Las fotos sin filtros corren por Internet: Jennifer Lopez y su novio se escaparon a la playa","301":"\"Coraz\u00f3n sin vida\": Sebasti\u00e1n Yatra y Aitana lanzan canci\u00f3n con gui\u00f1o a Alejandro Sanz","302":"Camilo y Evaluna cantan \"Por primera vez\" en el rinc\u00f3n favorito de su casa","303":"Tekashi 6ix9ine revela que fue hospitalizado por sobredosis","304":"Actriz Shannen Doherty y su lucha contra el c\u00e1ncer: \"No estoy lista para morir\"","305":"Lorenza Izzo tras dar a conocer su relaci\u00f3n l\u00e9sbica: \"Lo hice por la poca visibilidad LQTBQ\"","306":"Asesora del hogar agradece a Kel Calder\u00f3n por r\u00e1pida reacci\u00f3n ante su accidente cerebrovascular","307":"Actor de Hollywood fue golpeado sin raz\u00f3n por un desconocido: Qued\u00f3 hospitalizado","308":"Viudo de Selena Quintanilla publica foto in\u00e9dita de la cantante","309":"\u00bfRecuerdas a la protagonista de \"Gotita de amor\"? As\u00ed luce en la actualidad","310":"Nicki Minaj habr\u00eda dado a luz a su primer hijo pero lo mantendr\u00eda en misterio","311":"Kel revel\u00f3 que su asesora del hogar est\u00e1 fuera de riesgo vital tras ataque cerebrovascular","312":"Expareja de Naya Rivera revela que hijo de la actriz pregunta c\u00f3mo visitarla en el cielo","313":"\u00a1Robby a la c\u00e1rcel! Netflix lanza trailer de la tercera temporada de Cobra Kai","314":"Fernando Carrillo explota en las redes sociales cuando critican a su novia embarazada","315":"Brad Pitt se fue de viaje con su novia y Angelina Jolie lo condiciona para ver a sus hijos","316":"Actriz chilena amamanta a su hija y a su hermana al mismo tiempo: \"Es por conexi\u00f3n\"","317":"\"Se viene una venganza enorme\": Actores de Verdades Ocultas adelantan detalles del regreso","318":"\"Me duele el coraz\u00f3n\": Madre de la modelo Chrissy Teigen despide a su nieto fallecido","319":"La desconocida aparici\u00f3n de Yasm\u00edn Vald\u00e9s en Sres. Papis","320":"Exesposo de Naya Rivera aclar\u00f3 su relaci\u00f3n con su cu\u00f1ada: \"Es una situaci\u00f3n temporal\"","321":"\u00bfHay posibilidades de vida?: Descubren tres lagos subterr\u00e1neos en el planeta Marte","322":"Los mejores looks de Zendaya con los que ha deslumbrado al mundo","323":"Mon Laferte enamora con una versi\u00f3n a guitarra de su nueva canci\u00f3n y con grito charro incluido","324":"Estas son las razones por las que debes borrar de inmediato estas 16 aplicaciones","325":"\u00bfPaloma Mami har\u00e1 colaboraci\u00f3n con Major Lazer? La respuesta de Diplo que hizo delirar a fans","326":"Netflix publica primeras im\u00e1genes de la \u00faltima pel\u00edcula grabada por Chadwick Boseman","327":"\"Est\u00e1 medio vac\u00eda\": Camilo y Evaluna dieron el primer recorrido \"oficial\" por su nueva casa","328":"As\u00ed es el presente del actor que interpret\u00f3 al \"cadete Elgueta\" en Pap\u00e1 a la Deriva","329":"Paulina Urrutia y efectos de la cuarentena en Alzheimer de Augusto G\u00f3ngora: \"Ha sido devastador\"","330":"\"Mar\u00eda Joaquina\" de Carrusel cambia de look y lanza melanc\u00f3lico mensaje","331":"Kel Calder\u00f3n reacciona a problema de salud de su asesora del hogar: \"Manden sus mejores vibras\"","332":"La raz\u00f3n por la que Dulce Mar\u00eda y Alonso Herrara no participar\u00e1n en el reencuentro de RBD","333":"Asesora del hogar de Kel y Nano Calder\u00f3n sufre ataque cerebrovascular","334":"Netflix: Estas son las 35 series que se estrenan a partir de este 1 de octubre","335":"Detectan agujero negro supermasivo de tiempos remotos del Universo","336":"Latte a $100 y regalos: Las promociones para celebrar el d\u00eda internacional del Caf\u00e9","337":"\u00bfSe cay\u00f3 Twitter? Usuarios reportan problemas con red social","338":"Bon Jovi y la intensa historia de amor con su novia de secundaria: Llevan 40 a\u00f1os juntos","339":"John Legend y su pareja Chrissy Teigen pierden a su beb\u00e9 tras aborto espont\u00e1neo","340":"Karol G sufri\u00f3 percance con su vestuario mientras celebraba nominaciones a los Latin Grammy","341":"Yalitza Aparicio como Pocahontas: El deseo que se convirti\u00f3 en tendencia en las redes","342":"Disney+ sorprende a sus seguidores y lanza tr\u00e1iler del documental \"Marvel 616\"","343":"Estas son las 16 aplicaciones que debes borrar de tu smartphone: Est\u00e1n infectadas con malware","344":"\"La Gaviota\" Ang\u00e9lica Rivera en medio de nuevo esc\u00e1ndalo por negocio millonario","345":"Eclipse Solar del 2020: \u00bfA qu\u00e9 hora comienza y cu\u00e1ndo ser\u00e1 el oscurecimiento total de la Tierra?","346":"Anne Winters de \"13 Reasons Why\" hizo su propio casting online para interpretar a Madonna","347":"\"Vivan los Ni\u00f1os\": As\u00ed lucen actualmente los actores que interpretaban a Simoneta y \u00c1ngel","348":"Reencuentro de RBD despu\u00e9s de 12 a\u00f1os: Fecha, precio y lugar del concierto virtual","349":"Jennifer Lopez y su novio se escaparon a la playa y las fotos sin filtros corren por internet","350":"Billie Eilish anuncia fecha de estreno de su documental: \"Estoy asustada\"","351":"Sigue los pasos de su madre: La hija de Kate Moss que se abre espacio en el modelaje","352":"Francisco Puelles mostr\u00f3 \"una de las cosas\" que m\u00e1s disfruta de ser pap\u00e1","353":"AC\/DC confirma regreso de Brian Johnson y Phil Rudd","354":"Del amor al odio: Conoce por qu\u00e9 Demi Lovato no quiere saber nada de su exprometido Max Ehrich","355":"Eugenia \"China\" Su\u00e1rez muestra por primera vez el rostro de su hijo Amancio Vicu\u00f1a"},"contenido":{"0":"Tras la audiencia de formalizaci\u00f3n deSebasti\u00e1n Zamora, carabinero investigado por su presunta responsabilidad en la ca\u00edda de un adolescente por el puente P\u00edo Nono, la Fiscal\u00eda decidi\u00f3 ampliar la investigaci\u00f3n contra m\u00e1s uniformados por un supuesto intento de encubrir el hecho ocurrido el pasado viernes.Intento de encubrimientoEntre los antecedentes entregados por la entidad persecutora, se encuentra la presunta falsificaci\u00f3n de un acta de detenci\u00f3n por parte de Carabineros, que afirm\u00f3 que el adolescente ingres\u00f3 detenido por des\u00f3rdenes p\u00fablicos a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda.Durante la audiencia en la que se dej\u00f3 con prisi\u00f3n preventiva al imputado, la fiscal de Alta Complejidad Centro Norte, Ximena Chong, revel\u00f3 que tras el incidente desde Carabineros enviaron a la PDI una \u201cminuta de entrega de detenido, un acta de informaci\u00f3n de los derechos del detenido\u201d y tres declaraciones de funcionarios policiales.Seg\u00fan Chong, uniformados de la 1\u00aa y de la 40\u00ba Comisar\u00eda de Santiago se comunicaron telef\u00f3nicamente entre las 21:09 y las 23:30 horas con fiscales Centro Norte de turno, para informar que el adolescente que hab\u00eda ca\u00eddo y que luego fue internado en la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, se encontraba detenido.Adem\u00e1s, los funcionarios policiales comunicaron al Ministerio P\u00fablico que el joven fue entregado en dependencias de la 1\u00aa Comisar\u00eda y que luego fue detenido a las 20:40 en la cl\u00ednica.No obstante, de acuerdo a lo expuesto por Chong, esto es falso, ya que tanto los m\u00e9dicos tratantes como la enfermera que lo atendi\u00f3, declararon que el paciente lleg\u00f3 sin custodia policial y que no se le realiz\u00f3 ning\u00fan procedimiento en el recinto asistencial.\u201cLa conducta posterior del imputado tiende a mediatizar y derechamente a procurar encubrir como una supuesta detenci\u00f3n las circunstancias que rodean al acto homicida\u201d, explic\u00f3 Chong.\u00bfQu\u00e9 delitos investigar\u00e1?En virtud de lo anterior, la Fiscal\u00eda Centro Norte anunci\u00f3 que ampliar\u00e1 la investigaci\u00f3n a otros funcionarios, que incluye a carabineros de mayor rango que el imputado, por los delitos de obstrucci\u00f3n a la investigaci\u00f3n, falsificaci\u00f3n de documento p\u00fablico y encubrimiento, consign\u00f3 La Tercera.Imputado en prisi\u00f3n preventivaDurante la audiencia de formalizaci\u00f3n, el 7\u00b0 Juzgado de Garant\u00eda de Santiago determin\u00f3 la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva para el imputado formalizado por el delito de homicidio frustrado y fij\u00f3 un plazo de investigaci\u00f3n de 120 d\u00edas.En esta instancia, la fiscal Ximena Chong present\u00f3 diversos registros audiovisuales sobre la ca\u00edda del joven de 16 a\u00f1os al r\u00edo, las que probar\u00edan la efectiva participaci\u00f3n e intencionalidad del funcionario policial en el hecho.","1":"De acuerdo con la informaci\u00f3n proporcionada por la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (Conaf), activo se mantiene el incendio forestal denominado \u201cCerro Las Puntas\u201d, el cual consume una superficie aproximada de 90 hect\u00e1reas de matorral, pastizal y arbolado nativo en las comunas de Zapallar y Papudo.A ra\u00edz de lo anterior, la Intendencia de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, en base a la informaci\u00f3n t\u00e9cnica proporcionada por Conaf y en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n Regional de ONEMI, ampli\u00f3 la cobertura de la Alerta Roja para las comunas de Zapallar y Papudo por incendio forestal, que se encuentra vigente desde ayer y hasta que las condiciones del incendio as\u00ed lo ameriten.#ONEMIValpo Se ampl\u00eda cobertura #Alerta Roja para las comunas de Zapallar y Papudo por incendio forestal. Inf\u00f3rmate en https:\/\/t.co\/aWOSnDHzaM pic.twitter.com\/iZVnt8OICx\u2014 onemichile (@onemichile) October 5, 2020Trabajo en terrenoCon la ampliaci\u00f3n esta Alerta Roja, se movilizar\u00e1n todos los recursos necesarios y disponibles, en apoyo adicional a lo ya desplegado por Conaf, Bomberos y el Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil. De esta forma, se actuar\u00e1 para controlar la situaci\u00f3n, dada la extensi\u00f3n y severidad del evento.Trabajaron durante la jornada de ayer: 1 t\u00e9cnico, 2 brigadas, 3 aviones, 1 helic\u00f3ptero y Director Regional de CONAF; Bomberos de Zapallar (2 unidades); Director Regional de ONEMI; Alcalde de Zapallar, Encargado Comunal de Emergencia y Protecci\u00f3n Civil y 1 helic\u00f3ptero gestionado por el municipio.Respecto a la planificaci\u00f3n de recursos del d\u00eda de hoy, CONAF dispuso de 1 t\u00e9cnico, 2 cuadrillas, 1 brigada, 3 aviones y 1 helic\u00f3ptero; apoyados por 4 helic\u00f3pteros gestionados por ONEMI.","2":"El ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, y el general director de Carabineros, Mario Rozas, fueron citados para este lunes por la Comisi\u00f3n de Seguridad Ciudadana de la C\u00e1mara de Diputadas y Diputados y la comisi\u00f3n de Derchos Humanos del Senado para explicar el procedimiento policial que termin\u00f3 con un joven herido tras caer desde el Puento P\u00edo Nono al r\u00edo Mapocho.Comisi\u00f3n de la Seguridad Ciudadana de la C\u00e1maraLa citaci\u00f3n, agendada entre las 17:00 y 19:30 horas, fue dada a conocer por el presidente de la instancia, el diputadoMiguel \u00c1ngel Calisto, quien tild\u00f3 de \"abuso\" lo ocurrido con la v\u00edctima de 16 a\u00f1os.Respecto a la citaci\u00f3n de Rozas, el congresista de la Democracia Cristiana se\u00f1al\u00f3 que\"las im\u00e1genes ampliamente difundidas dan cuenta de un acto extremadamente grave por parte de un funcionario policial, que amerita toda nuestra condena\".\"Hay un uso excesivo de la fuerza que termina con este joven menor de edad en el r\u00edo Mapocho. Este tipo de abusos no los podemos tolerar\".En relaci\u00f3n a P\u00e9rez, el llamado a declarar se explica porque \"elGobierno tambi\u00e9n tiene que dar cuenta sobre el accionar de Carabineros\u201d.\"Esperamos escuchar tanto de parte del ministro como del general director sanciones claras al responsable de este acto y tambi\u00e9n a los carabineros que han negado la situaci\u00f3n en la prensa, a pesar de existir registros audiovisuales que no dejan mucho espacio a la duda\", complement\u00f3.Comisi\u00f3n de DD.HH. del SenadoEntre las 17:00 y 18:30 horas de este lunes la comisi\u00f3n de Derechos Humanos cit\u00f3 tambi\u00e9n a las autoridades para explicar los hechos. Adem\u00e1s de P\u00e9rez y Rozas, esperan a la subsecretaria de Derechos Humanos, Lorena Recabarren, la Defensora de la Ni\u00f1ez, Patricia Mu\u00f1oz y el director del Instituto Nacional de Derechos Humanos, se\u00f1or Sergio Micco.","3":"Este lunes otros cuatro colegios de la Regi\u00f3n Metropolitana abrieron sus puertas para recibir a alumnos que de manera voluntaria quisieran regresar a las clases presenciales, en medio de la pandemia de coronavirus. Estos establecimientos se suman a los cinco que abrieron la semana pasada en Pirque.Colegios del sector orienteSe trata de los colegios Los Andes, Tabancura y Huel\u00e9n de Vitacura, adem\u00e1s del Cordillera de Las Condes, todos de la red Seduc.En el caso del colegio Huel\u00e9n, tras seis meses cerrado y con clases online, en la entrada se public\u00f3 el protocolo sanitario, donde adem\u00e1s se controlar\u00e1 la temperatura al momento de ingresar los alumnos. En el lugar tambi\u00e9n se instal\u00f3 un pediluvio para higienizar los zapatos.Baja asistencia en PirqueEl jueves de la semana pasada en Pirque, primera comuna de la Regi\u00f3n Metropolitana en volver a clases presenciales, se registr\u00f3 una muy baja asistencia de estudiantes e, incluso, al Liceo El Llano, no lleg\u00f3 ning\u00fan alumno, por lo cual el Colegio de Profesores tild\u00f3 el hecho de \u201cpapel\u00f3n\u201d.Sin embargo, el ministro de Educaci\u00f3n, Ra\u00fal Figueroase\u00f1al\u00f3 que \u201cno (fue un papel\u00f3n), lo importante es rescatar lo positivo, que es que por primera vez, en este caso en la comuna de Pirque, las familias pudieron recuperar la experiencia escolar\u201d.Posteriormente, el secretario de Estado anunci\u00f3 el plan \"Sigamos aprendiendo\" para el retorno a clases presenciales.\u00bfEn qu\u00e9 consiste el plan?\"Este plan tiene tres pilares que son esenciales: la seguridad, la voluntariedad y la gradualidad\", indic\u00f3 el jefe de cartera en primera instancia, quien recalc\u00f3 que \"no se abre ninguna escuela si no se dan las condiciones sanitarias que efectivamente lo permitan\".Cumplimiento de 7 pasosD\u00e1ndose las condiciones anteriormente nombradas, el titular de Salud sostuvo que \"los establecimientos deben cumplir siete pasos para que la apertura efectivamente le de la seguridad a las familias\".Estas medidas son:Deben darse las condiciones sanitarias.Se deben cumplir los protocolos del Ministerio de Educaci\u00f3n.Deben recibirse los kits sanitarios.El establecimiento debe cumplir con las medidas acordes a su realidad.Se debe establecer un trabajo directo con la comunidad educativa.Se debe realizar una inducci\u00f3n al personal del establecimiento.Se debe oficializar el plan para que el Mineduc autorice la apertura gradual.Kit sanitarioEl kit sanitario dispuesto por las autoridades a recintos educacionales que reciban subvenci\u00f3n del Estado consiste en:Alcohol gelJab\u00f3n l\u00edquidoMascarilla reutilizableTerm\u00f3metroEscudo facialSet de limpieza","4":"La m\u00e1s reciente entrega de la encuesta Plaza P\u00fablica deCadem, correspondiente a la primera semana de octubre, evidenci\u00f3 las actividades que m\u00e1s han realizado las personas durante la pandemia de coronavirus en el pa\u00eds.Al respecto, un 81% de los consultados se\u00f1al\u00f3 que en el \u00faltimo mes fue al supermercado, una actividad que fue calificada de un riesgo bajo moderado.M\u00e1s atr\u00e1s aparecen acciones como \u201cpasar por una estaci\u00f3n de servicio a poner bencina\u201d (60%) y \u201ccomprar comida a domicilio\u201d (56%), las que fueron consideradas de un riesgo bajo.Abrazos y apretones de manoDestaca tambi\u00e9n que un 46% de los encuestados reconoci\u00f3 haber \u201cabrazado o dado un apret\u00f3n de manos a alguien\u201d, que es una actividad que implicar\u00eda un riesgo moderado alto.En cuanto a las acciones de alto riesgo, un 3% afirm\u00f3 que fue a misa u otro servicio religioso, un 2% que fue a un bar y un 1% que fue al gimnasio.Uso de mascarillasEn la encuesta tambi\u00e9n se pregunt\u00f3 acerca del uso obligatorio de mascarillas, una medida sobre la cual un 93% se manifest\u00f3 de acuerdo y solo un 6% en desacuerdo.En una l\u00ednea similar, se consult\u00f3 sobre el uso de la mascarilla en distintos \u00e1mbitos y situaciones de la vida cotidiana, arrojando como resultado que un 97% de los encuestados asegur\u00f3 que siempre usa este elemento de protecci\u00f3n \u201cen espacios p\u00fablicos como supermercados, malls u otros\u201d.Otro 95% dijo que siempre usa la mascarilla \u201ccuando camina por la calle\u201d y un 80% que siempre la utiliza \u201ccuando va a trabajar presencialmente\u201d.\u00bfCon mascarilla junto a la familia?Sin embargo, el panorama cambia cuando se trata de su uso en reuniones familiares, donde un 26% indic\u00f3 que la ocupa \u201csiempre\u201d, misma cifra que quienes dijeron que la utilizan \u201calgunas veces\u201d, mientras que un 32% precis\u00f3 que no la ocupa \u201cnunca\u201d.Finalmente, un 4% dijo que \u201csiempre\u201d usa mascarilla al interior de su casa con su familia, un 14% que \u201calgunas veces\u201d y un 81% que \u201cnunca\u201d.","5":"Desde el 24 de agosto pasado se tramita enel Congreso chileno un proyecto dereforma constitucional que busca permitir un segundo retiro de hasta el 10% de los ahorros fondos de pensiones que se encuentran en las AFP. La idea es que se ejecute en el mes de diciembre para paliar los efectos de la crisis econ\u00f3mica generada por el coronavirus.Si bien la iniciativa ha sido rechazada desde el Gobierno, parlamentarios de diferentes sectores se han manifestado a favor de la idea.Pamela Jiles\"Me he dedicado, como lo hice en el anterior retiro del 10%, a conversar parlamentario por parlamentario y puedo decirle que hasta ahora tengo el compromiso expl\u00edcito de 14 parlamentarios de la derecha para votar este proyecto, cuando llegue a la sala, afirmativamente\", se\u00f1al\u00f3 Pamela Jiles, impulsora de la iniciativa.\"Personas que ni siquiera estuvieron dispuestas a votar por el primer retiro hoy d\u00eda tienen la disposici\u00f3n porque entienden con mayor sensibilidad cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de este pa\u00eds y de su poblaci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3.Erika OliveraLa diputada de Renovaci\u00f3n Nacional Erika Olivera se mostr\u00f3 abierta a apoyar el proyecto, afirmando en una entrevista con Meganoticias que es para \"darle una mano a las personas que tanto lo necesitan\".\"Me encuentro en pleno estudio por esta moci\u00f3n de retiro de un nuevo 10%\", sostuvo, se\u00f1alando que: \"Lo preocupante es que la mayor parte de la poblaci\u00f3n ya no tiene dinero para retirar. C\u00f3mo los apoyamos... Hay familias de clase media que siguen teniendo problemas econ\u00f3micos\".\"Los \u00faltimos datos del INE nos hablan del 13% de desempleo. Eso es una gran alerta. Insisto, la clase media sigue cayendo. Por todo esto me inclino por s\u00ed aprobar esta idea\", agreg\u00f3.Diputado SchalperEl parlamentario Diego Schalper (RN) tambi\u00e9n se encuentra evaluando la iniciativa, manifestando en una entrevista con Hora Cero de Meganoticias que: \"A prop\u00f3sito de esta discusi\u00f3n de un eventual segundo retiro del 10%, yo le he planteado a la diputada Jiles y a otros que pensemos en un paquete de medidas que apunte a destrabar esta reforma previsional, incorporando nuevos actores en el mundo de las AFP y en c\u00f3mo aseguramos una cotizaci\u00f3n m\u00e1s contundente\".\"Estoy abierto a evaluar este segundo retiro, en la medida en que se inserte en una cosa profunda, bien hecha y no solamente una pirotecnia para ganar minutos en televisi\u00f3n\", expres\u00f3.Sobre los votos que podr\u00eda reunir el segundo retiro en el oficialismo asegur\u00f3 que: \"yo creo que si lo hacemos de manera responsable, amplia y con una medida que se enmarca dentro de varias medidas, podr\u00edamos lograr un acuerdo bastante transversal\".PPDEl jefe de la bancada del Partido por la Democracia (PPD), Ra\u00fal Soto, inform\u00f3 que: \"Como autores de uno de los proyectos que permiti\u00f3 el primer retiro del 10%, hemos decidido ser consecuentes y respaldar el proyecto que permite un segundo retiro de los fondos previsionales como una manera de mitigar los efectos de la pandemia del Covid-19\".\"Mientras el Gobierno no ponga sobre la mesa una transferencia directa de recursos como lo es una Renta B\u00e1sica de Emergencia, que asegure un ingreso importante a las familias de clase media y de sectores vulnerables del pa\u00eds, es imposible no apoyar esta iniciativa\", a\u00f1adi\u00f3El diputado recalc\u00f3 que: \"La campa\u00f1a del terror que dec\u00eda que los efectos de retirar los fondos de pensiones ser\u00edan muy nocivos para la econom\u00eda, eran totalmente falsos y as\u00ed fueron desmentidos en los hechos. De aqu\u00ed a fin de a\u00f1o, muchas personas seguir\u00e1n necesitando el dinero para enfrentar los efectos de la pandemia, y este proyecto permite que todas las personas puedan retirar sus ahorros, y sobrellevar estos meses de crisis con dignidad\".Mat\u00edas WalkerEl presidente de la comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Mat\u00edas Walker (DC), tambi\u00e9n se ha mostrado a favor del proyecto.\"Hoy d\u00eda los chilenos lo est\u00e1n pasando mal, tenemos una cifra de desempleo alt\u00edsima, yo represento a la Regi\u00f3n de Coquimbo que tiene la cifra de desempleo m\u00e1s alta del pa\u00eds y si no hay una respuesta concreta y oportuna del Gobierno respecto de tener una renta universal de emergencia para el 90% de la poblaci\u00f3n como lo propusimos el 28 de abril todos los partidos de oposici\u00f3n, sabemos que est\u00e1 este instrumento\", sostuvo, seg\u00fan consign\u00f3 Emol.Adem\u00e1s, indic\u00f3 que: \"El primer retiro del 10% est\u00e1 todav\u00eda en plena aplicaci\u00f3n hasta julio del pr\u00f3ximo a\u00f1o, ha sido un proceso exitoso, eficiente, que no solamente le ha alivianado el bolsillo a m\u00e1s de 10 millones de chilenos, sino que incluso ha tenido efectos beneficiosos sobre la econom\u00eda amortiguando la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que estamos enfrentando\".Gobierno estudiar\u00e1 iniciativa de la UDISi bien el Ejecutivo ha rechazado la posilbilidad de un segundo retiro de fondos de AFP, s\u00ed dijo estar abierto a la opci\u00f3n de analizar un cobro anticipado de pensiones por parte de enfermos terminales.El ministro vocero Jaime Bellolio, dijo:\u201cEs una propuesta interesante que hizo la diputada Mar\u00eda Jos\u00e9 Hoffman y que nosotros estamos abiertos a poder discutir\u201d.A\u00f1adi\u00f3 que \u201chace sentido el que personas que est\u00e9n con enfermedades terminales puedan hacer alg\u00fan tipo de retiro de sus fondos y eso es algo que se ven\u00eda discutiendo desde hace bastante tiempo con los ministerios de Hacienda y del Trabajo\u201d.","6":"Con el paso a la etapa de Transici\u00f3n de las comunas de Renca y Paine, toda la Regi\u00f3n Metropolitana sali\u00f3 de Cuarentena desde las 5:00 horas de este lunes, situaci\u00f3n que no se registraba desde marzo debido a la pandemia de coronavirus.\u00bfEn qu\u00e9 consiste la etapa de Transici\u00f3n?El desconfinamiento parcial implica que algunos sectores del comercio podr\u00e1n volver a funcionar. Seg\u00fan inform\u00f3 el Minsal, solo podr\u00e1n abrir sus puertas aquellos negocios atendidos por sus propios due\u00f1os o trabajadores que residan en sus misma comuna.El levantamiento parcial de las restricciones solo aplica para los habitantes de las comunas mencionadas anteriormente, por lo que aquellos trabajadores que residan en una zona a\u00fan en confinamiento no podr\u00e1n desplazarse hacia sus lugares de trabajo, aunque el establecimiento est\u00e9 en una de las comunas en Transici\u00f3n.Adem\u00e1s, durante la Transici\u00f3n se mantiene la cuarentena los d\u00edas s\u00e1bados, domingos y festivos, as\u00ed como el cumplimiento del toque de queda y el distanciamiento social.Durante la Transici\u00f3n se mantendr\u00e1 el cumplimiento de las aduanas y cordones sanitarios establecidos por las autoridades y persiste la prohibici\u00f3n de traslado a la segunda vivienda.Durante la transici\u00f3n se mantendr\u00e1 prohibido las siguientes actividades:Funcionamiento de Clubes y Centros de d\u00eda de Adulto Mayores.Funcionamiento de cines, teatros y lugares an\u00e1logos.Atenci\u00f3n de p\u00fablico en restaurantes y caf\u00e9s.Funcionamiento de pubs, discotecas y an\u00e1logos.Funcionamiento de gimnasios abiertos al p\u00fablico.Actividades sociales y recreativas de m\u00e1s de 10 personas.En lo que respecta a los colegios, universidades y otros recintos educacionales donde se dicten clases presenciales deber\u00e1n continuar cerrados hasta que el gobierno considere que est\u00e9n garantizados al 100% su funcionamiento. Sobre este particular, el Ministerio de Educaci\u00f3n ha sido enf\u00e1tico sobre el retorno de los estudiantes a clases. Volver\u00e1n siempre y cuando el virus est\u00e9 controlado.Por otra parte, este paso incluye la prohibici\u00f3n de visitas al SENAME y el ELEAM. Adem\u00e1s, se mantienen prohibidas la realizaci\u00f3n de cirug\u00edas electivas no cr\u00edticas, exceptuando cirug\u00eda mayor ambulatoria y con hospitalizaci\u00f3n de m\u00e1ximo una noche.\u00bfQu\u00e9 pasa con el deporte?Para las comunas en Transici\u00f3n los deportes colectivos est\u00e1n permitidos siempre al aire libre y con un m\u00e1ximo de 10 personas.Comunas que pasaron a etapa de Preparaci\u00f3nQuinta NormalCerrillosColinaCuracav\u00edEl BosqueHuechurabaMar\u00eda PintoRecoleta\u00bfEn qu\u00e9 consiste la etapa de Preparaci\u00f3n?Durante esta etapa la movilidad sigue limitada para disminuir al m\u00ednimo la interacci\u00f3n y propagaci\u00f3n del virus, aunque se dispone de la reapertura gradual de algunas zonas del comercio.En este sentido, es importante tomar en cuenta que en esta fase, adem\u00e1s de la movilizaci\u00f3n los siguientes comercios podr\u00e1n reactivar sus actividades:Farmacias, supermercados y otros lugares de abastecimiento de alimentos y productos b\u00e1sicos; centros de salud y establecimientos p\u00fablicos.Comercios y otras actividades no esenciales que puedan funcionar con trabajadores que vivan en una comuna que no est\u00e1 en cuarentenaAtenci\u00f3n al p\u00fablico en restaurantes, caf\u00e9s y lugares an\u00e1logos s\u00f3lo en espacios abiertos y con una distancia m\u00ednima de dos metros entre mesas o 25% de capacidad, a partir del 2 de septiembre a las 05:00 horas.Se pueden realizar cirug\u00edas electivas no cr\u00edticas a no ser que la autoridad indique lo contrarioTodos los locales y comercios que funcionen deben cumplir los par\u00e1metros establecidos por las autoridades sanitarias del pa\u00eds.Funcionamiento del Transporte P\u00fablicoLos buses comenzaron a funcionar desde las 05:30 y operar\u00e1n hasta las 21:30 horas, con cierre a las 23:00 horas.El Metro de Santriago en tanto, abri\u00f3 sus puertas a las 06:00 y la hora de cierre est\u00e1 agendada para las 21:00 horas.Por su parte, el Tren Central abri\u00f3 a las 06:00 de la ma\u00f1ana y funcionar\u00e1 hasta las 21:15 horas.\u26a0ATENTOS\u26a0 Revisa el horario de operaciones del #TransporteP\u00fablico \ud83d\ude8d\ud83d\ude87\ud83d\ude86 para ma\u00f1ana lunes 05 de octubre:\u2705\ud83d\ude8cBuses desde las 05:30 a las 21:30. Cierre 23:00.\u2705\ud83d\ude87@metrodesantiago de 06:00 a 21:00 hrs.\u2705\ud83d\ude86@Trencentral desde las 06:00 hasta las 21:15.\u2705 #UsaMascarilla  \ud83d\ude37 pic.twitter.com\/YxtoQJyI6p\u2014 Transantiago (@Transantiago) October 5, 2020","7":"El pr\u00f3ximo domingo 25 de octubre, m\u00e1s de 14 millones de chilenos tendr\u00e1n la oportunidad de decidir si se da comienzo, o no, a un proceso hacia una nueva Constituci\u00f3n, a trav\u00e9s del Plebiscito2020que se realizar\u00e1 dicha jornada.Inicialmente, el proceso tendr\u00eda lugar el 26 de abril pasado, sin embargo, debido a la llegada del coronavirus al pa\u00eds, fue suspendido. El 19 de marzo pasado, los dirigentes de los partidos pol\u00edticos del pa\u00eds acordaban el nuevo calendario electoral para Chile.As\u00ed, en medio de medidas sanitarias para evitar que los locales de votaci\u00f3n sean un foco de contagio, se realizar\u00e1 el refer\u00e9ndum en donde las personas decidir\u00e1n si quieren o no una nueva Carta Fundamental y, adem\u00e1s, cu\u00e1l es el \u00f3rgano id\u00f3neo para su redacci\u00f3n.Las \u00faltimas novedadesEl Servicio Electoral (Servel) public\u00f3 este s\u00e1bado 03 de octubre la lista de electores elegidos comovocales de mesasy los miembros de los Colegios Escrutadores designados para el plebiscito del pr\u00f3ximo 25 de octubre.Asimismo, el Servel inform\u00f3 los locales, mesas de votaci\u00f3n y delegados que funcionar\u00e1n para el proceso eleccionario, en donde la ciudadan\u00eda deber\u00e1 decidir si se redactar\u00e1 una nueva Constituci\u00f3n y el organismo que llevar\u00e1 adelante esta tarea.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","8":"Investigadores de la Universidad de Santiago advirtieron que el territorio chileno de la Ant\u00e1rtica est\u00e1 siendo afectada por elevadas temperaturas, las cuales no se registraban desde 1989.Los cient\u00edficos aseguran estar preocupados, porque en aquel a\u00f1o los term\u00f3metros registraron una temperatura promedio de 0,72\u00b0. Y este 2020, la medici\u00f3n volvi\u00f3 a superar los 0 grados, llegando entre enero y agosto a 0,03\u00b0.\u00bfQu\u00e9 dijeron los cient\u00edficos?Para Ra\u00fal Cordero, miembro del grupo AntarcticaCL, el cual corresponde a la U. de Santiago, \"tener una temperatura sobre 0 es muy peligroso, porque hace que se pierda hielo y cualquier p\u00e9rdida de hielo en la ant\u00e1rtica tiene como consecuencia que suba el nivel del mar en el mundo\".\"La temperatura promedio del mismo periodo de 2019 fue de -0,39\u00b0 Celsius. Es una diferencia de un poco m\u00e1s de medio grado con respecto a este a\u00f1o. Pareciera ser poco, pero hace la diferencia a tal punto que este a\u00f1o el mar de la bah\u00eda Fildes, que est\u00e1 justo frente a la base donde hacemos las mediciones, no se congel\u00f3. El a\u00f1o pasado, y todos los a\u00f1os anteriores, s\u00ed se congelaba a fines de junio\", agreg\u00f3 el experto seg\u00fan consigna LUN.Ritmo r\u00e1pido de calentamientoDe acuerdo al profesional, los 0,03\u00b0 actuales est\u00e1n por encima de la temperatura que debiese registrar la Ant\u00e1rtica.\"El promedio de temperaturas considerado normal en esa zona es de -2\u00b0C, que fue la temperatura normal durante la segunda mital del siglo XX. Pero durante los \u00faltimos a\u00f1os ese promedio ha ido en aumento\", sostuvo.Por lo mismo, el alza de las temperaturas es un fen\u00f3meno provocado por el r\u00e1pido ritmo del calentamiento, lo que posiciona a la pen\u00ednsula ant\u00e1rtica chilena como una de las zonas del mundo que m\u00e1s se calent\u00f3 durante la segunda mitad del siglo pasado.Si bien este calentamiento acelerado tuvo una pausa de dos d\u00e9cadas,Cordero reconoce que las temperaturas aumentaron lentamente, pero \"los \u00faltimos a\u00f1os y en particular este 2020, podr\u00edan indicar que esa pausa en el calentamiento est\u00e1 terminando y se estar\u00eda dando un nuevo inicio al calentamiento acelerado\", concluy\u00f3.","9":"Durante la noche de este domingo, un grupo de seis antisociales protagoniz\u00f3 un tour delictual por distintas comunas de la Regi\u00f3n Metropolitana.Se trata de tres adultos y tres menores de edad, siendo uno de ellos inimputable por tener 13 a\u00f1os. Todos quedaron detenidos tras un procedimiento de Carabineros, menos el menor, por quien se estableci\u00f3 una denuncia por vulneraci\u00f3n de derechos al Tribunal de Familia.Informaci\u00f3n policialEl capit\u00e1n Sebasti\u00e1n Azolas, oficial de ronda de la Prefectura Santiago Central, detall\u00f3 que los individuos \"iniciaron un tour delictual en Puente Alto con el robo de un veh\u00edculo, el cual utilizaron para efectuar diferentes robos en San Miguel, hasta llegar a Santiago, donde fueron detenidos\".Seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el uniformado, los sujetos abordaron al conductor cerca de las 21:30 horas y el arresto fue a las 22:15. En ese sentido, \"en un lapso alrededor de 45 minutos efectuaron por lo menos seis robos con intimidaci\u00f3n en diferentes lugares\".Modus operandi\"Los sujetos descienden del veh\u00edculo para intimidar a las personas que van caminando. Uno de ellos con un arma de fuego, que ya fue incautada. Act\u00faan con una violencia que es caracter\u00edstica de estos j\u00f3venes\", agreg\u00f3 Azolas, precisando que los otros menores, adem\u00e1s del de 13 a\u00f1os, tienen15 y 14.Por \u00faltimo, hasta el momento ser\u00edan por lo menos seis v\u00edctimas, pero no se descarta que sea un n\u00famero mayor de afectados.#Santiago: Carabineros de la SIP Zona Metropolitana detuvo a 6 sujetos, uno de ellos inimputable, por Robos con Intimidaci\u00f3n y por Sorpresa, cometidos en las comunas de #PuenteAlto y #SanMiguel. Los antisociales fueron capturados en el centro de la capital. #OrdenyPatria pic.twitter.com\/tR6e3eopn5\u2014 Carabineros de Chile (@Carabdechile) October 5, 2020","10":"Un sondeo de la Fundaci\u00f3n para la Promoci\u00f3ny Desarrollo de la Mujer (Prodemu) revel\u00f3 que el 20% de las mujeres en situaci\u00f3n de vulnerabilidad no tiene acceso a internet.As\u00ed lo consignan los resultados de la \"Primera Encuesta TIC: Acceso y Uso de Internet\", la que fue realizada por esta fundaci\u00f3n gubernamental.Cifras en detalleCon respecto a la realizaci\u00f3n de la encuesta, fue implementada en abril, en plena crisis sanitaria del coronavirus en Chile, lo que marca una preocupaci\u00f3n para los autores de la encuesta.En ese sentido, se entrevist\u00f3 a m\u00e1s de mil mujeres pertenecientes a los sectores de mayor vulnerabilidad y que han asistido a las sesiones de Prodemu.Entre las grandes conclusiones que arroja la encuesta est\u00e1 que el 79% declara que tiene conexi\u00f3n propia a internet, contrario a lo que contesta el 20,8%, que se\u00f1ala que no tiene acceso al mundo digital.Con respecto a cu\u00e1les son las razones que explican esta carencia, el 42% indica que se debe al alto valor del servicio.Adem\u00e1s, la brecha digital influye, puesto que un 26,9% manifiesta que desconoce c\u00f3mo navegar en la red y un 16,8% dice no saber c\u00f3mo usar un smartphone o computador.\"La cifra es alta y no est\u00e1 bien\"Para Paola Diez,directora nacional de Prodemu, \"la cifra es alta y no est\u00e1 bien. La pandemia ya nos confirm\u00f3 que debido a las cuarentenas, a las restricciones para ver a la familia y hacer tr\u00e1mites e, incluso, para poder informarnos de las mismas medidas de la emergencia, es necesario contar con internet\".La autoridad explica que la carencia de este servicio tambi\u00e9n se debe a otras condiciones, como la geograf\u00eda o la educaci\u00f3n.\"En Ays\u00e9n, un 31,1% de las mujeres no tiene conexi\u00f3n a internet; en el Maule, un 38%; y en B\u00edo B\u00edo, un 32,9%. En esta \u00faltima regi\u00f3n se da principalmente en el l\u00edmite sur, donde existe un mayor aislamiento y mucha presencia de mujeres ind\u00edgenas con falta de escolaridad\", concluy\u00f3 seg\u00fan consigna La Tercera.","11":"Durante la jornada de este domingo se registr\u00f3 un accidente de tr\u00e1nsito que dej\u00f3 el saldo de una persona fallecida y otros cuatro lesionados en la comuna de Puchuncav\u00ed, en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso.El lamentable hecho ocurri\u00f3 en la Ruta F-30E con cruce La Greda. Involucr\u00f3 a dos veh\u00edculos, los cuales chocaron de manera frontal. En uno de los autom\u00f3viles, el conductor qued\u00f3 atrapado y muri\u00f3, pese a los intentos de Bomberos y SAMU.Seg\u00fan informaci\u00f3n preliminar, el chofer sufri\u00f3 un paro cardiorrespiratorio al verse atrapado, lo que junto con la gravedad de las heridas termin\u00f3 por costarle la vida.AMPLIA URGENTE #puchuncav\u00ed Un fallecido y 4 lesionados deja colisi\u00f3n frontal de alta energ\u00eda en Ruta F30-E y Cruce La Greda. @reddeemergencia https:\/\/t.co\/haBpmmEDOW\u2014 RNE Regi\u00f3n de Valpara\u00edso (@RNEValparaiso) October 5, 2020Personal de la SIAT de Carabineros ya est\u00e1 en camino al lugar del accidente para analizar las circunstancias de lo ocurrido y entregar una actualizaci\u00f3n sobre el estado de los lesionados.","12":"En la tarde del 18 de agosto de 2019 ocurri\u00f3 un hecho que conmovi\u00f3 a Valdivia y a todo el pa\u00eds. Natalia Mella Rodr\u00edguez ten\u00eda solo 17 a\u00f1os cuando fue asesinada por su expololo en plena v\u00eda p\u00fablica de la ciudad sure\u00f1a.El agresor ten\u00eda la misma edad que la joven y fue su pareja durante varios meses, pero ella decidi\u00f3 dar t\u00e9rmino a la relaci\u00f3n. Seg\u00fan familiares de la v\u00edctima, el sujeto estaba \"obsesionado\" con la menor.En la actualidad, la adolescente es recordada con una animita que est\u00e1 instalada en la calle Alonso de Ercilla. No solo se conmemora su recuerdo, sino tambi\u00e9n que es una v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero.Comienzo del juicioEl caso de Natalia Mella tendr\u00e1 su juicio este lunes. Sin embargo, el victimario no fue formalizado por femicidio, ya que la Ley Gabriela,que sanciona la violencia en el pololeo, no estaba vigente en el momento que ocurri\u00f3 el asesinato.Por lo mismo, fue imputado por homicidio calificado, aunque el Ministerio P\u00fablico agreg\u00f3 varias agravantes.\"Sostenemos que este homicidio es calificado, porque ocurren varias circunstancias que agravan este hecho, como la premeditaci\u00f3n, la alevos\u00eda, el ensa\u00f1amiento y tambi\u00e9n hemos invocado la agravante de identidad de g\u00e9nero\", explic\u00f3 la fiscal Tatiana Esquivel.La m\u00e1xima pena que puede solicitar la Fiscal\u00eda para el antisocial, que era menor de edad al momento de cometer el crimen, es la de diez a\u00f1os de internaci\u00f3n de r\u00e9gimen cerrado en un programa de reinserci\u00f3n social.La inconformidad de la familiaNo obstante, la probable sanci\u00f3n que puede lograr el ente persecutor para el victimario no dejar\u00eda conforme a la familia de Natalia.La madre de la joven, Carola Rodr\u00edguez, manifiesta que \"es injusto, porque \u00e9l es una persona adulta y sab\u00eda lo que hizo\".\"Ella era una persona alegre y cari\u00f1osa. Yo le promet\u00ed que iba a hacer justicia por ella y va a ser as\u00ed\", agreg\u00f3 la mujer.Por \u00faltimo, el tribunal de Valdivia recibir\u00e1 durante una semana los alegatos y las pruebas de las partes. Asimismo, se determinar\u00e1 las eventuales sanciones para el joven imputado, quien hoy permanece internado en un centro del Sename.*Si eres v\u00edctima o testigo de violencia hacia la mujer el fono de orientaci\u00f3n dispuesto por el @minmujeryeg es el 1455. El n\u00famero se puede marcar tanto en tel\u00e9fono fijo como en el celular y desde ah\u00ed brindan orientaci\u00f3n para ayudar a v\u00edctimas de maltrato o te gu\u00edan con los mecanismos para realizar una denuncia.","13":"En la franja televisiva en horario nocturno de este domingo del Plebiscito Nacional, se produjo la aparici\u00f3n de uno de los m\u00fasicos m\u00e1s destacados del pa\u00eds.Se trata de Jorge Gonz\u00e1lez, exvocalista y bajista de Los Prisioneros, quien tuvo una breve participaci\u00f3n en la franja de la opci\u00f3n \u201cApruebo\u201d.\u00bfQu\u00e9 dijo Jorge Gonz\u00e1lez?En medio de registros audiovisuales de una multitud entonando \u201cEl baile de los que sobran\u201d durante las manifestaciones de octubre del 2019, Gonz\u00e1lez afirm\u00f3 que \u201cpienso que cambiar la constituci\u00f3n es muy importante\u201d.El m\u00fasico indic\u00f3 que este cambio es necesario \u201cpor las pensiones que son una verg\u00fcenza en Chile, por la salud, por la educaci\u00f3n, por casi todo, por la definici\u00f3n de persona, yo creo\u201d.\u201cSomos personas, no consumidores\u201d, manifest\u00f3 el int\u00e9rprete de \u00e9xitos como \u201cFe\u201d y \u201cMi casa en el \u00e1rbol\u201d en su etapa de solista.\u201cUn llamado a todos los j\u00f3venes a que vayan a votar. Necesitamos cambiar la Constituci\u00f3n. Por un Chile digno. Apruebo Convenci\u00f3n Constitucional\u201d, concluy\u00f3 Gonz\u00e1lez.Otras apariciones de famososEsta no fue la \u00fanica aparici\u00f3n de famosos en la franja del \u201cApruebo\u201d, ya que este s\u00e1bado tambi\u00e9n participaron actrices y actores interpretando a recordados personajes de teleseries nacionales de los a\u00f1os 90 y 2000.El Plebiscito Nacional se efectuar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo 25 de octubre, instancia en que la ciudadan\u00eda podr\u00e1 votar por las opciones \u201cApruebo\u201d o \u201cRechazo\u201dante la posibilidad de iniciar el proceso de redacci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n.Este s\u00e1bado 3 de octubre, adem\u00e1s, elServicio Electoral (Servel) public\u00f3 las n\u00f3minas de los vocales de mesa designados y de los locales de votaci\u00f3n correspondientes para cada persona.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","14":"En el Congreso sigue la discusi\u00f3n sobre los dos proyectos que plantean un segundo retiro del 10% de los fondos previsionales de las AFP.Ambas iniciativas est\u00e1n siendo discutidas en la Comisi\u00f3n de Hacienda, en la que se pretende elegir solo una idea que sea capaz de abordar los puntos centrales de cada propuesta.En ese sentido, el objetivo esmantener la universalidad, el no pago de impuesto y la retenci\u00f3n para deudores de pensi\u00f3n alimenticia. Adem\u00e1s, se deber\u00e1 definir los tiempos y la posibilidad de que se reintegren los montos.\u00bfQu\u00e9 dicen los autores de la iniciativa?El diputado independiente Karim Bianchi, uno de los promotores de un segundo retiro del 10%, se refiri\u00f3 al futuro de la iniciativa y los cuestionamientos desde La Moneda.\"Esperamos que avance. Del Gobierno hemos escuchado cr\u00edticas, hemos visto c\u00f3mo han acelerado el proyecto de la reforma de pensiones que yo creo que van por dos caminos diferentes\", manifest\u00f3.Reforma de pensiones en jaquePor su parte, el Gobierno rechaza la propuesta y as\u00ed lo reafirm\u00f3 el ministro de Hacienda en conversaci\u00f3n con El Mercurio.\"Si es que logra avanzar, por definici\u00f3n no hay reforma de pensiones. Ambas partes lo tenemos claro, eso es parte de lo que est\u00e1 en juego\", se\u00f1al\u00f3 Ignacio Briones.\"Usted comprender\u00e1 que cuando se avanza en disminuir los ahorros que estaban para las pensiones en un eventual segundo retiro, que ya empieza a disminuirlos harto, donde cada peso que usted saca del retiro es un peso del reparto que por definici\u00f3n, es una cuenta que se le pas\u00f3 al fisco\", agreg\u00f3.La propuesta de los expertosEl acad\u00e9mico de la Universidad Santo Tom\u00e1s, Alejandro Puente, propone un nuevo beneficio que sea adicional a las ayudas estatales.\"Sumado a la extensi\u00f3n del Ingreso Familiar de Emergencia o a los programas de empelo, se plantee un nuevo pr\u00e9stamo\", indic\u00f3.Al eventual segundo retiro de los ahorros previsionales a\u00fan le queda camino por recorrer, pero el Gobierno espera evitar que prospere, a pesar de que algunas familias manifiestan que necesitan un segundo 10%.\"Yo lo saqu\u00e9 la primera vez y, si est\u00e1 la posibilidad de sacarlo nuevamente, porque es plata nuestra, lo volver\u00eda a hacer. (Hay) Muchas deudas y los ni\u00f1os necesitan seguir comiendo\", postul\u00f3 un cotizante.","15":"Este domingo fue decretada la prisi\u00f3n preventiva en contra del funcionario de Carabineros acusado de empujar a un joven de 16 a\u00f1os hacia el r\u00edo Mapocho, en un suceso ocurrido la tarde del viernes en las cercan\u00edas de Plaza Italia.Esta medida cautelar fue determinada por el 7\u00b0 Juzgado de Garant\u00eda de Santiago, tras una audiencia de formalizaci\u00f3n que se extendi\u00f3 por alrededor de seis horas y en que al efectivo policial, identificado como Sebasti\u00e1n Zamora Soto, se le imput\u00f3 el delito de homicidio frustrado.Detenci\u00f3n falseadaEn esta instancia, adem\u00e1s, la Fiscal\u00eda present\u00f3 antecedentes que abrir\u00edan otra arista de investigaci\u00f3n en la causa y que constituir\u00edan una acci\u00f3n irregular por parte del acusado y otros uniformados.Esto porque Carabineros entreg\u00f3 una supuesta acta de informaci\u00f3n de derechos y una ficha de detenci\u00f3n del joven a la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI), pese a que la v\u00edctima ingres\u00f3 a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda sin custodia policial, por lo que nunca se habr\u00eda hecho efectivo un arresto en su contra.\u201cSe indica que la hora de la detenci\u00f3n habr\u00eda sido a las 20:40 horas, en el lugar de detenci\u00f3n de la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, en circunstancias que el informe de lesiones da cuenta que (el joven) ingres\u00f3 a la cl\u00ednica alrededor de las 23:30 horas\u201d, explic\u00f3 al respecto la fiscal Ximena Chong.\u201cLa enfermera se\u00f1ala con claridad que no ingres\u00f3 custodiado por personal de Carabineros\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la persecutora.Versi\u00f3n del imputadoEn la audiencia tambi\u00e9n se presentaron audios de llamadas efectuadas por efectivos policiales a la Fiscal\u00eda Centro Norte reportando el incidente. En uno de estos contactos telef\u00f3nicos el propio imputado entreg\u00f3 su versi\u00f3n de lo sucedido.\u201cAl intentar reducirlo, lo agarro. Estaba mojado porque el carro lanzaaguas estaba al costado. Intento agarrarlo, se me resbala, intenta escaparse... y est\u00e1bamos como a dos metros de distancia de la baranda, y este al tratar de...se intenta subir a la baranda y cae\u201d, afirm\u00f3 el carabinero.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","16":"La encuestaPlaza P\u00fablica de Cadem,correspondiente a la primera semana de octubre, revel\u00f3 que el Presidente de la Rep\u00fablica, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, obtuvo un 24% de aprobaci\u00f3n, la m\u00e1s alta desde fines de junio, donde obtuvoun 27%, segpun los resultados del sondeo semanal que adelanta este domingo Meganoticias.Aprobaci\u00f3n de Pi\u00f1eraSeg\u00fan el estudio, la percepci\u00f3n positiva hacia el Mandatario por parte de la ciudadan\u00eda mostr\u00f3 un incremento de dos puntos respecto a la semana anterior, cuando registr\u00f3 un 22%.En tanto, en esta oportunidad el jefe de Estado tuvo una desaprobaci\u00f3n del 66%, generando una disminuci\u00f3n de dos puntos en comparaci\u00f3n a la vez pasada (68%).Por otra parte, un 6% indic\u00f3 que no aprueba ni desaprueba su gesti\u00f3n, mientras que 4% no supo qu\u00e9 responder o no respondi\u00f3 a la consulta.Con estos resultados, Pi\u00f1era cierra dos semanas consecutivas de aumento en la valoraci\u00f3n de su forma de conducir el Gobierno.Gesti\u00f3n en la crisis sanitariaEn cuanto a la crisis del coronavirus, un 46% respalda la gesti\u00f3n que ha realizado el Gobierno, un punto m\u00e1s que la semana anterior (45%).Adem\u00e1s, un 51% se mostr\u00f3 de acuerdo con que su comuna salga o haya salido de cuarentena e iniciara un proceso de desconfinamiento.Por \u00faltimo, un 93% de las personas est\u00e1 de acuerdo con el uso obligatorio de mascarilla y un 6% en desacuerdo.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","17":"La encuestaPlaza P\u00fablica de Cadem,correspondiente a la primera semana de octubre,revel\u00f3 las posiciones en las que se ubican algunos de los candidatos de cara a la carrera presidencial.Seg\u00fan adelantamos este domingo en Meganoticias, los alcaldesJoaqu\u00edn Lav\u00edn yDaniel Jadue, por ejemplo,son los que lideran los sondeos, y en esta oportunidad se encuentran nuevamente empatados.Empate con 8%En la consulta sobre \"\u00bfqui\u00e9n le gustar\u00eda a usted que fuera el pr\u00f3ximo candidato a presidente de Chile?\", ambos ediles se ubican en la primera posici\u00f3n con un 8%.M\u00e1s atr\u00e1s se posiciona la alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei (7%), quien irrumpi\u00f3 en las \u00faltimas semanas y logr\u00f3, incluso, igualar con sus dos contendores en una oportunidad.A la excandidata presidencial le sigue Jos\u00e9 Antonio Kast (3%) y Franco Parisi (2%), quien desplaz\u00f3 a Beatriz S\u00e1nchez (1%) en las preferencias.Quien no hab\u00eda aparecido anteriormente en esta consulta esPamela Jiles, quien obtuvo un 1%, asomando como una de las eventuales cartas del Frente Amplio para llegar a La Moneda.Lav\u00edn lidera en otra de las consultasRespecto a la pregunta sobre \"\u00bfqui\u00e9n cree usted que ser\u00e1 el pr\u00f3ximo presidente de Chile?\", Lav\u00edn lidera ampliamente los sondeos con un 17%.Al alcalde de Las Condes le siguen Daniel Jadue (9%), Evelyn Matthei (5%), Jos\u00e9 Antonio Kast (2%) y Beatriz S\u00e1nchez junto con Michelle Bachelet, mientras que m\u00e1s atr\u00e1s aparecen Franco Parisi y Pamela Jiles, que tienen un 1%.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","18":"La Oficina Nacional de Emergencia del Ministerio del Interior, Onemi, declar\u00f3 \u201cAlerta Roja\u201d para la comuna de Zapallar por un incendio forestal\u00bfQu\u00e9 dijo la autoridad?La entidad se\u00f1al\u00f3 que \u201cde acuerdo con la informaci\u00f3n proporcionada por la CONAF,activo se encuentra el incendio forestal \u2018Cerro Las Puntas\u2019, el cual consume una superficie aproximada de 30 hect\u00e1reas de matorral, pastizal y arbolado nativo\u201d.Tambi\u00e9n se comunic\u00f3 que el siniestro presenta un \u201ccomportamiento extremo\u201d y proximidad de 400 metros al tendido el\u00e9ctrico de alta tensi\u00f3n.ALERTA ROJA #IncendioForestal Cerro Las Puntas (Zapallar, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso). 90 ha preliminar. Activo con intensidad moderada en el frente de avance.Trabajan 3 aviones, 1 helic\u00f3ptero y 2 brigadas CONAF, y @BomberosdeChilede Zapallar y Catapilco, y 1 helic\u00f3ptero particular. pic.twitter.com\/AXrKoIfF87\u2014 CONAF (@conaf_minagri) October 4, 2020La condici\u00f3n de \u201cAlerta Roja\u201d estar\u00e1 vigente hasta que las condiciones del incendio as\u00ed lo ameriten.\u00bfQu\u00e9 significa la \u201cAlerta Roja\u201d?Seg\u00fan la misma Onemi, esta condici\u00f3n implica que \u201cse movilizar\u00e1n todos los recursos necesarios y disponibles, en apoyo adicional a lo ya desplegado por CONAF, Bomberos y el Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil\".En el lugar ya trabajan 2 brigadas, 3 aviones y un helic\u00f3ptero de CONAF; Bomberos de Zapallar. Adem\u00e1s, un helic\u00f3ptero gestionado por el municipio.Las im\u00e1genes de redes socialesLos ciudadanos tambi\u00e9n han compartido material del siniestro, en los que se demuestra la voracidad y la gran cantidad de humo que emana del mismo.Incendio Forestal sin control se registra en Zapallar sector Cerro La Punta en Catapilco, se solicita Urgente m\u00e1s recursos de @conaf_minagri ya que Bomberos no tiene acceso al lugar @biobio @chile_accidente @CD3EHH @pabloManzanres pic.twitter.com\/hdWNoscxaF\u2014 IEC-180 CONTROL STGO (@fdo2000) October 4, 2020#wildlife #incendioforestal #zapallar pic.twitter.com\/0UBscdSKZX\u2014 wildfire_firefigther (@WFirefigther) October 4, 2020Se trabaja en incendio cerro La Judea que afecta a la comuna de Zapallar y Papudo.Trabajan: Encargado de Incendios CONAF y t\u00e9cnicos,aviones AT,helic\u00f3ptero,CONAF,Bomberos Zapallar y Catapilco,Vecinos de la comuna,helic\u00f3ptero municipal, personal municipal y Emergencias. pic.twitter.com\/dhU0XmieTY\u2014 Muni Zapallar (@MuniZapallar) October 4, 2020Actualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n:Se trabaja en incendio cerro La Judea que afecta a las comunas de Zapallar y Papudo.En el lugar trabajan:Encargado de Incendios CONAF  m\u00e1s t\u00e9cnicos. 03 aviones AT. 01 helic\u00f3ptero. 02 brigadas CONAF. pic.twitter.com\/qhGV3bM5Fn\u2014 Muni Zapallar (@MuniZapallar) October 4, 2020","19":"En prisi\u00f3n preventiva qued\u00f3 el funcionario de Carabineros acusado de empujar a un joven desde el puente P\u00edo Nono hacia el r\u00edo Mapocho, en un suceso ocurrido durante la tarde del viernes.La decisi\u00f3n fue tomada por el 7\u00b0 Juzgado de Garant\u00eda de Santiago, que determin\u00f3 esta medida cautelar durante una audiencia en que al imputado se le formaliz\u00f3 por el delito de \"homicidio frustrado\".Se fij\u00f3 un plazo de investigaci\u00f3n del hecho de 120 d\u00edas, tiempo en que el acusado deber\u00e1 permanecer recluido al interior de un recinto policial en la comuna de Pudahuel.? EN VIVO: 7\u00b0 Juzgado de Garant\u00eda de Santiago decreta la prisi\u00f3n preventiva de Sebasti\u00e1n Zamora Soto, funcionario de Carabineros imputado por el delito de homicidio frustrado, ocurrido el 2 de octubre en el puente P\u00edo Nono. Plazo de investigaci\u00f3n: 120 d\u00edas. pic.twitter.com\/pYmEy6WuHNOctober 4, 2020Pruebas de Fiscal\u00edaEn esta instancia, la fiscal Ximena Chong present\u00f3 diversos registros audiovisuales sobre la ca\u00edda del joven de 16 a\u00f1os al r\u00edo, las que probar\u00edan la efectiva participaci\u00f3n e intencionalidad del funcionario policial en el hecho.Adem\u00e1s, entre los antecedentes entregados por la fiscal se encuentra la presunta falsificaci\u00f3n de un acta de detenci\u00f3n por parte de Carabineros, quienes afirmaron que el adolescente ingres\u00f3 detenido por des\u00f3rdenes p\u00fablicos a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, aunque la v\u00edctima lleg\u00f3 al recinto m\u00e9dico sin custodia policial.Tribunal acogi\u00f3 solicitud de @FRCentroNorte y afirm\u00f3 que libertad del imputado es un peligro para la sociedad. Asegur\u00f3 que el imputado no pudo menos que representarse las consecuencias eventuales que su arremetida contra la v\u00edctima pod\u00eda traer.October 4, 2020\u00bfC\u00f3mo sucedieron los hechos?El hecho se produjo en medio de manifestaciones que se desarrollaron en Plaza Italia y algunos otros sectores aleda\u00f1os a ese lugar.En ese contexto, el adolescente, que fue golpeado por un Carabinero para posteriormente caer al r\u00edo Mapocho, result\u00f3 confractura bilateral de mu\u00f1eca, adem\u00e1s de untraumatismo enc\u00e9falo craneano cerradoen evoluci\u00f3n, seg\u00fanreport\u00f3 la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, donde est\u00e1 internado.Ante esta situaci\u00f3n, el Gobierno orden\u00f3 el s\u00e1bado a Carabineros separar a funcionario involucrado, el que en horas de esa misma tardefue detenido.Por su parte,el GeneralEnrique Monr\u00e1s \u00c1lvarez, a nombre de la instituci\u00f3n uniformada,expuso que \"lo que digo de esta lamentable acci\u00f3n, es que ah\u00ed hubo una detenci\u00f3n. Al intentar detenerlo, la persona cae, si fue empujado o cay\u00f3 solo, eso lo ver\u00e1 el Ministerio P\u00fablico... Para m\u00ed elfuncionario intent\u00f3 detenerlo y la persona pierde el equilibrio y cae\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","20":"En una entrevista con Meganoticias, el jefe UCI de la Cl\u00ednica Indisa, Sebasti\u00e1n Ugarte, se refiri\u00f3 al aumento de contagios en la Regi\u00f3n de Magallanes y a una nueva cepa decoronavirus, asegurando que \"contagia a m\u00e1s gente pero no es m\u00e1s letal\".Adem\u00e1s, el m\u00e9dico hizo hincapi\u00e9 en otros temas, como el tratamiento que se encuentra recibiendo el Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y el regreso presencial a clases en nuestro pa\u00eds.Posible nueva cepa de Covid-19En las \u00faltimas semanas los contagios se han disparado en la Regi\u00f3n de Magallanes, y actualmente Punta Arenas presenta la mayor cantidad de casos activos en territorio nacional, por lo que se ha comenzado a hablar de estas nuevas caracter\u00edsticas del virus.Respecto a esta cepa, Ugarte explic\u00f3 que \"en una posici\u00f3n del c\u00f3digo de amino\u00e1cidos que tienen las prote\u00ednas que unen este virus con las c\u00e9lulas, hay un cambio en un amino\u00e1cido que es conocido como cepa G\".\"Las caracter\u00edsticas de esta hace que sea m\u00e1s flexible y f\u00e1cil de unir a las c\u00e9lulas. Suponemos que es m\u00e1s contagiosa. En estudios epidemiol\u00f3gicos de poblaci\u00f3n, se ha visto que contagia m\u00e1s gente, pero en t\u00e9rminos de gravedad, no es m\u00e1s letal\", aclar\u00f3.Tratamiento de Trump con remdesivirEn relaci\u00f3n al remdesivir y al tratamiento que ha estado llevando a cabo Donald Trump, el experto se\u00f1al\u00f3 que este medicamento \"logra acortar los d\u00edas de enfermedad de manera importante, al menos unos cinco d\u00edas de hospitalizaci\u00f3n\".\"Una de las dificultades que tiene el uso del remdesivir es su costo. Las seis tabletas que tiene que tomar un paciente cuestan alrededor de 2.500 d\u00f3lares (...) Es un costo importante\", afirm\u00f3.En esta l\u00ednea, Ugarte expuso que Trump \"tambi\u00e9n est\u00e1 recibiendo anticuerpos monoclonales que est\u00e1n en fase de experimentaci\u00f3n todav\u00eda\".Adem\u00e1s, dijo que \"est\u00e1 siendo tratado con Zinc, vitamina D, famotidina y aspirina, como parte de todo un tratamiento. Solo necesit\u00f3 ox\u00edgeno el d\u00eda viernes\".\"Todo esto hace suponer que si \u00e9l evoluciona favorablemente en los pr\u00f3ximos 2 a 3 d\u00edas, su recuperaci\u00f3n va a ser eficiente\", agreg\u00f3.A\u00f1o escolar y regreso a clases presencialesPor la vuelta a clases presenciales, que comenz\u00f3 esta semana en algunos establecimientos de la Regi\u00f3n Metropolitana, Ugarte expres\u00f3 que \"la situaci\u00f3n es compleja y hay muchos padres y apoderados que desear\u00edan mandar a sus hijos de vuelta al colegio solo cuando contemos con una vacuna\".Tambi\u00e9n sostuvo que \"sabemos que esa vacuna podr\u00eda tardar y no poder contar con ella hasta finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o, en el mejor de los casos\".El m\u00e9dico cerr\u00f3 diciendo que \"considerando gradualidad y voluntariedad, en algunos lugares se podr\u00eda intentar el reinicio de clases, pero con el m\u00e1ximo de garant\u00edas y controlando toda la evoluci\u00f3n para volver atr\u00e1s en caso de que ocurra un brote o contagio dentro de una instituci\u00f3n\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","21":"Las comunas de Pudahuel, Cerro Navia y Quilicura son las m\u00e1s afectadas por los recorridos de los buses que transitan por Santiago, ya que es ah\u00ed donde menos se respeta el distanciamiento f\u00edsico.Solo por citar un ejemplo, el recorrido 486, que va de Pudahuel al Metro San Pablo, en un 96% de todo el camino la distancia es de menos de un metro entre pasajeros.Esto se desprende de un estudio de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, el que fue liderado por Franco Basso.Los 10 recorridos con m\u00e1s problemas\u00bfQu\u00e9 dijoFranco Basso?\u201cEs importante tener un mapa de la ciudad y conocer d\u00f3nde se dan los hacinamientos. En el transporte p\u00fablico la gente est\u00e1 muy cerca, y por eso hicimos cruces para sacar estas conclusiones. El experimento se efectu\u00f3 el 22 de agosto y nos dimos cuenta que las comunas m\u00e1s perjudicadas est\u00e1n en el lado norponiente y en la periferia de la capital\u201d, dijo el Doctor en Transportes.A\u00f1adi\u00f3 que \u201cen un bus est\u00e1ndar, deben ir 25 personas. En el caso de bus articulado, pueden ir hasta 40. Sin embargo, a medida que avance el tiempo se sumar\u00e1n otras comunas, especialmente las del sector sur (como Puente Alto) que son muy pobladas, ya que el estudio es de agosto, cuando gran parte de la poblaci\u00f3n estaba confinada\u201d.Consultado por qu\u00e9 medidas deber\u00eda tomar el gobierno, sentenci\u00f3 que \u201cson dos: Aumentar la flota y generar un ingreso escalonado al trabajo\u201d.Al respecto a\u00f1adi\u00f3 que \u201cac\u00e1 ha faltado voluntad pol\u00edtica. Se recomienda usar mascarilla y que no conversen entre los pasajeros, pero debemos tener m\u00e1s buses. Hay que llegar a 7.000 buses y podr\u00edan arrendarse furgones escolares, que no est\u00e1n trabajando, o buses interurbanos, que tampoco lo hacen\u201d.Revisa un resumen del estudioRevisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","22":"El Ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, se refiri\u00f3 nuevamente este domingo a la ca\u00edda de un joven de 16 a\u00f1os desde el Puente P\u00edo Nono al R\u00edo Mapocho y asegur\u00f3 que \"si alguien al interior de Carabineros se alej\u00f3 de la ley, tendr\u00e1 que ser sancionado\".El secretario de Estado hizo tambi\u00e9n hincapi\u00e9 en lo ocurrido en la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, donde un hombre falleci\u00f3 tras un ataque incendiario.\u00bfQu\u00e9 dijo P\u00e9rez?\"Este fin de semana el pa\u00eds ha sido testigo de dos hechos lamentables: lo sucedido en el puente P\u00edo Nono, que lamentamos profundamente, y el asesinato ayer de un trabajador con armamento de guerra en la comuna de Collipulli en La Araucan\u00eda\", sostuvo en el Palacio de La Moneda.En este sentido, expuso que \"las instituciones han reaccionado con prontitud, generando investigaciones y procedimientos institucionales para determinar con claridad qui\u00e9nes son los responsables de estos hechos\".El llamado del ministro\"Quiero hacer un llamado a todos los sectores a no prejuzgar, pero a condenar la violencia con mucha fuerza y mucha dedicaci\u00f3n (...) Sin orden p\u00fablico no hay democracia, y sin democracia tampoco hay orden p\u00fablico\", expres\u00f3 P\u00e9rez tras referirse a estos dos incidentes.A su vez, se\u00f1al\u00f3 que \"el Gobierno reitera el respaldo a Carabineros de Chile en el cumplimiento de ese deber, y ese cumplimiento debe hacerse siempre con respeto a las leyes y a la constituci\u00f3n\".Protocolos de CarabinerosRespecto a los procedimientos policiales, fue enf\u00e1tico en sostener que \"si alguien, al interior de Carabineros, se alej\u00f3 de la ley, de los protocolos e instrucciones, sin duda va a tener que ser sancionado\".\"Tenemos la convicci\u00f3n, por nuestro lado, de haber actuado siempre de acorde a la ley y a la Constituci\u00f3n y que no hemos cometido ning\u00fan tipo de infracci\u00f3n al ordenamiento institucional. Eso lo vamos a demostrar en los canalesinstitucionales\", agreg\u00f3.P\u00e9rez cerr\u00f3 diciendo que \"queremos llegar al 25 de octubre en un pa\u00eds tranquilo, en un pa\u00eds en que la gente capte que su vida cotidiana se hace en paz y respet\u00e1ndole sus derechos\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","23":"La Fiscal\u00eda present\u00f3 este domingo, como prueba, un video del procedimiento policial que se llev\u00f3 a cabo al momento en el que un joven de 16 a\u00f1os cay\u00f3 desde el puente P\u00edo Nono al R\u00edo Mapocho.Video \"clave\"Las im\u00e1genes fueron expuestas por la fiscal Ximena Chong, y corresponden a un registro grabado mediante una c\u00e1mara Go Pro de Carabineros.En el registro se puede apreciar a una gran cantidad de funcionarios policiales formados antes del avance que har\u00edan hacia algunos manifestantes que se encontraban en las cercan\u00edas de Plaza Italia.En este sentido, la fiscal tambi\u00e9n detall\u00f3 el contexto y el actuar de la polic\u00eda uniformada segundos despu\u00e9s de la ca\u00edda del joven.En la parte final de la intervenci\u00f3n, Chong indic\u00f3 que, tras lo ocurrido, el imputado \u201ces subido a uno de los carros t\u00e1cticos que se encontraban en el lugar\u201d.\u00bfC\u00f3mo sucedieron los hechos?El hecho se produjo en medio de manifestaciones que se desarrollaron en Plaza Italia y algunos otros sectores aleda\u00f1os a ese lugar.En ese contexto, el adolescente, que fue golpeado por un Carabinero para posteriormente caer al r\u00edo Mapocho, result\u00f3 confractura bilateral de mu\u00f1eca, adem\u00e1s de untraumatismo enc\u00e9falo craneano cerradoen evoluci\u00f3n, seg\u00fanreport\u00f3 la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, donde est\u00e1 internado.Ante esta situaci\u00f3n, el Gobiernoorden\u00f3 el s\u00e1bado a Carabinerosseparar a funcionario involucrado, el que en horas de esa misma tardefue detenido.Por su parte,el GeneralEnrique Monr\u00e1s \u00c1lvarez, anombre de la instituci\u00f3n uniformada,expuso que \"lo que digo de esta lamentable acci\u00f3n, es que ah\u00ed hubo una detenci\u00f3n. Al intentar detenerlo, la persona cae, si fue empujado o cay\u00f3 solo, eso lo ver\u00e1 el Ministerio P\u00fablico... Para m\u00ed elfuncionario intent\u00f3 detenerlo y la persona pierde el equilibrio y cae\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","24":"El Ministerio de Salud entreg\u00f3 este domingo un nuevo balance respecto al estado de avance delcoronavirusen nuestro pa\u00eds, confirmando un total de 12.979fallecidos y470.179 contagiadoshasta las 21:00 horas del s\u00e1bado.Balance por coronavirusRespecto a los fallecidos, se registraron 60nuevos decesosa nivel nacional, seg\u00fan informaci\u00f3n entregada por el Departamento de Estad\u00edsticas e Informaci\u00f3n de Salud (DEIS).Adem\u00e1s, se report\u00f3 un total de 1.708nuevos contagios, de los cuales 1.016 corresponden a personas con s\u00edntomas y 630asintom\u00e1ticos, mientras que62no han sido notificados.Por otra parte, se notific\u00f3 que existen 15.130 casos activos de Covid-19 y 442.070 pacientes recuperados.Red hospitalaria y ex\u00e1menes PCREn cuanto a la red hospitalaria, se encuentran 856 personas internadas, estando 638 en ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y 121 de ellas en estado cr\u00edtico.En las \u00faltimas 24 horas se realizaron 36.333 test PCR, llegando a un total de 3.466.553 desde el inicio de la pandemia.Por \u00faltimo, se comunic\u00f3 que hay 459 ventiladores disponibles y 152 residencias habilitadas a lo largo del territorio nacional.Balance diario #COVID_19\ud83d\udd39 1.708 casos nuevos \ud83d\udd39 1.016 casos con s\u00edntomas\ud83d\udd39 630 casos asintom\u00e1ticos\ud83d\udd39 62 no notificados\ud83d\udd39 470.179 casos totales\ud83d\udd39 15.130 activos\ud83d\udd39 442.070 recuperados\ud83d\udd39 60 fallecidos inscritos (12.979 en total) pic.twitter.com\/vj0YiTUlwI\u2014 Ministerio de Salud (@ministeriosalud) October 4, 2020Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","25":"El Ministro de Hacienda, Ignacio Briones, se refiri\u00f3 este domingo a la idea de unsegundo retirode fondos de las AFP, asegurando que \"si avanza, no hay reforma de pensiones\".Segundo retiro del 10%El jefe de cartera abord\u00f3 este tema e indic\u00f3 que \"aqu\u00ed se le suele echar la culpa al Gobierno que no tiene la manija pol\u00edtica para persuadir, pero en realidad esta decisi\u00f3n \u00faltima es de los parlamentarios, que tienen que sopesar con responsabilidad\".\"Se construyen muchas caricaturas. Se dice que esto ocurre porque el Gobierno o el Estado no ha hecho esfuerzos fiscales\", expuso en una entrevista con El Mercurio.En palabras concretas, el titular de Hacienda afirm\u00f3 que si la propuesta \"logra avanzar, por definici\u00f3n no hay reforma de pensiones, ambas partes lo tenemos claro. Eso es parte de lo que est\u00e1 en juego\".\"No perdamos el orden de las proporciones\"En cuanto a las razones, Briones explic\u00f3 que \"si a mi me van a decir que ac\u00e1 lo que se sugiere es que el Estado tiene que poner transferencias por US$20 mil millones, que es lo que significa un retiro del 10%, les digo que me muestren un Estado que haya hecho eso en puras transferencias, porque es imposible\".\"El presupuesto de educaci\u00f3n completo es de US$15 mil millones. No perdamos el orden de las proporciones\", sostuvo.El ministro tambi\u00e9n enfatiz\u00f3 en que el Gobierno no estar\u00e1 dispuesto a sentarse a conversar sobre la reforma en caso que avance la propuesta del retiro de fondos.\"Usted comprender\u00e1 que cuando se avanza en disminuir los ahorros que estaban para las pensiones en un eventual segundo retiro, que ya empieza a disminuirlos harto, donde cada peso que usted saca del retiro es un peso del reparto que por definici\u00f3n, es una cuenta que se le pas\u00f3 al fisco\", cerr\u00f3.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","26":"A fines de diciembre llegar\u00e1n a Chile los nuevos trenes que la Empresa de los Ferrocarriles del Estado (EFE) compr\u00f3 para renovar la flota de los servicios del sur del pa\u00eds.As\u00ed son los 15 nuevos trenes el\u00e9ctricos que llegar\u00e1n para @fesurchile en el marco del plan #ChileSobreRieles presentado por el Pdte. @sebastianpinera el a\u00f1o 2019\ud83d\ude0dTienen un 90% de avance y circular\u00e1n en #Biob\u00edo y #LaAraucan\u00eda9 \ud83d\ude86 #Biotr\u00e9n3 \ud83d\ude86 #CortoLaja3 \ud83d\ude86 #VictoriaTemuco pic.twitter.com\/C3Jn5ZwQ0G\u2014 Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones (@MTTChile) October 3, 2020Renovando la flota del surLos automotores que est\u00e1n siendo fabricados por el consorcio CCRC-Singfang en Qingdao, China, y ser\u00e1n parte de los servicios Biotr\u00e9n (Gran Concepci\u00f3n), Corto Laja y Victoria-Temuco, que operan en las regiones de Biob\u00edo y La Araucan\u00eda.Los nuevos trenes est\u00e1n compuestos por tres vagones con una capacidad de 153 personas sentadas y 426 de pie. Entre las caracter\u00edsticas de estas m\u00e1quinas est\u00e1n: pantallas de informaci\u00f3n, climatizaci\u00f3n, c\u00e1maras de seguridad, accesibilidad universal, wifi y ba\u00f1os (servicio Corto Laja).Los 15 nuevos convoyes significaron una inversi\u00f3n de US$ 87 millones y se enmarcan dentro del plan \"Chile Sobre Rieles\".Primeros trenes para La Araucan\u00edaDe estos nuevos trenes, los primeros en llegar al pa\u00eds ser\u00e1n los tres que operar\u00e1n en el servicio Victoria-Temuco. Se espera que estos sean embarcados a fines de este mes para que luego de un viaje de 60 d\u00edas arriben a territorio nacional.Tras su llegada se iniciar\u00e1 el periodo de pruebas y marcha blanca, por lo que podr\u00edan estar entrando en operaci\u00f3n a finales del primer trimestre del a\u00f1o 2021.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","27":"Carabineros detuvo a cinco personas por ataques a las 66\u00b0 Comisar\u00eda de Bajos de Mena, en la comuna de Puente Alto. Adem\u00e1s, un bus del Transantiago result\u00f3 totalmente quemado en el mismo sector de la comuna.Noche de disturbiosSeg\u00fan lo informado por la mayor Ang\u00e9lica Navarro, fueron alrededor de 300 a 400 personas que se reunieron en la esquina de Sargento Menadier con San Guillermo. All\u00ed un grupo de personas intercept\u00f3 un bus del Transantiago al que procedieron a quemar presuntamente con un l\u00edquido acelerante.El bus result\u00f3 totalmente destruido, pero ning\u00fan pasajero result\u00f3 lesionado producto de este hecho.El motivo de la manifestaci\u00f3n fue la ca\u00edda del menor de 16 a\u00f1os al r\u00edo Mapocho ocurrida la tarde del viernes.\"Ellos se manifiestan molestos contra el accionar policial, y todo principalmente motivadopor el menor de edad que cay\u00f3 en el puente P\u00edo Nono en los hechos ocurridos ayer en el sector c\u00e9ntrico de la ciudad\", dijo la mayor Navarro.Tras la quema del bus, los manifestantes se trasladaron hacia la comisar\u00eda y atacaron el cuartel policial con objetos contundentes e incendiarios, hecho que dej\u00f3 a cinco personas detenidas.Adem\u00e1s, la polic\u00eda inform\u00f3 que ning\u00fan efectivo de Carabineros result\u00f3 herido.Revisa la quema del busRevisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","28":"Un confuso homicidio se produjo la noche del s\u00e1bado en la comuna de Quilicura. El fallecido, que intentaba ingresar a un domicilio, portaba indumentaria de la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI).Fallecido vestido de PDIEl hecho ocurri\u00f3 alrededor de las 23 horas en el pasaje Gabriela Mistral, cuando tres personas trataban de ingresar a robar a una casa del sector.\"En el lugar aparecieron tres personas, todos vestidos como polic\u00edas de Investigaciones con sus casaquillas y sus respectivas placas de servicio, quienes quer\u00edan ingresar a un domicilio de este pasaje y al percatarse de que lleg\u00f3 el propietario del domicilio, estos se dieron a la fuga y hay uno de ellos que falleci\u00f3 en el lugar\", inform\u00f3 la capit\u00e1n Ang\u00e9lica Igor, oficial de ronda de la Prefectura Santiago Norte.Al momento de la fuga los vecinos retuvieron a uno de los hombres, quien result\u00f3 fallecido en medio de la ri\u00f1a que se produjo. Carabineros est\u00e1 investigando si el sujeto muri\u00f3 por los golpes que recibi\u00f3 o por alguno de los disparos que reportaron testigos.La investigaci\u00f3n preliminar indic\u00f3 que las casaquillas de la PDI eran reales, pero de antigua data, mientras que las placas eran r\u00e9plicas.Familiares intentaron llevarse el cuerpoPosteriormente, familiares del fallecido llegaron hasta el lugar e intentaron llevarse el cuerpo, por lo que personal especializado de Carabineros debi\u00f3 intervenir. Hasta el momento se desconoce si el hombre ten\u00eda antecedentes penales.El fiscal de turno orden\u00f3 que sea personal de Labocar y OS9 de Carabineros quienes trabajen en la investigaci\u00f3n de este homicidio.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","29":"El s\u00e1bado por la noche se llev\u00f3 a cabo una nueva emisi\u00f3n de la franja televisiva del Plebiscito Constitucional del pr\u00f3ximo 25 de octubre.En esta ocasi\u00f3n la franja del \"Apruebo\" se llen\u00f3 de nostalgia y sorpresa para los televidentes, ya que personajes ic\u00f3nicos de las teleseries nacionales llamaron a apoyar esa opci\u00f3n.\"Los Sa-S\u00e1\"El clip de alrededor de un minuto comienza con la participaci\u00f3n de la familia \"Sa-S\u00e1\". All\u00ed la \"Martuca\" (Solange Lackington), el \"Goyo\" (Alejandro Trejo) y el \"Byron\" (H\u00e9ctor Morales) se preparan para ir a votar en el plebiscito.\"Yo rechazo\", dice el Byron dejando at\u00f3nitos a sus padres. \"Rechazo un pa\u00eds injusto, poco digno, desigual... Por eso apruebo\", explica posteriormente. Tras esto, su madre festeja con su c\u00e9lebre \"Toma cachito de goma\".\"El chingao\"La posta la toma \"El chingao\" (Mauricio Pesutic), en su particular estilo llama a la ciudadan\u00eda a su participaci\u00f3n. \"P\u00e9guense los gomazos y se despejan la mollera. Participen poh, pa que no queden los mismo longis de siempre\", dice el personaje de \"Amores de Mercado\".Las hermanas de \"Roman\u00e9\"Para finalizar, fueron las hermanas \"Mar\u00eda Magdalena\" (Amparo Noguera), \"Mar\u00eda Salom\u00e9\" (Francisca Imboden) y \"Mar\u00eda Jacob\u00e9\" (Antonia Zegers), quienes llamaron a apoyar las opciones del \"Apruebo\" y la \"Convenci\u00f3n Constitucional\".\"Ya, p\u00e1same la mano chileno pa leerte la suerte\", dice Mar\u00eda Jacob\u00e9. \"Oye, yo veo puro amor y esperanza ah\u00ed\", dice Mar\u00eda Salom\u00e9 toc\u00e1ndose el coraz\u00f3n. \"Y ah\u00ed dice clarito hermana: Apruebo\", les contesta su hermana Mar\u00eda Magdalena.\"\u00bfY c\u00f3mo era la otra cuesti\u00f3n que hab\u00eda que marcar?\", pregunta Mar\u00eda Jacob\u00e9. \"Convenci\u00f3n Constitucional\", \"Esa cuesti\u00f3n tenis que marcar, no otra. Tenis que poner Convenci\u00f3n Constitucional\", le responden sus hermanas.Hay que recordar que el Plebiscito por la Nueva Constituci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo domingo 25 de octubre y la campa\u00f1a electoral se extender\u00e1 hasta el d\u00eda 22 de este mismo mes.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","30":"Un trabajador muri\u00f3 la tarde de este s\u00e1bado tras haber sido baleado durante un ataque incendiario en la comuna de Collipulli, en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda.De acuerdo con los primeros antecedentes, el hombre, identificado como Pedro Cabrera Benavidez, de 49 a\u00f1os, recibi\u00f3 un impacto de bala en la cabeza.La v\u00edctima, en primera instancia, fue trasladada de urgencia hasta el Hospital de Collipulli, pero m\u00e1s tarde fue derivada al Hospital de Angol para su atenci\u00f3n. Sin embargo, debido a la gravedad de sus lesiones termin\u00f3 por fallecer en dicho recinto asistencial.Ataque de encapuchadosEste ataque habr\u00eda sido realizado por un grupo de ochoencapuchados armados, quienes interceptaron un furg\u00f3n que trasladaba a trabajadores, para posteriormente incendiar el veh\u00edculo.La v\u00edctima fatal recibi\u00f3 los impactos de bala mientras viajaba en una camioneta detr\u00e1s del autom\u00f3vil quemado.Por encargo del Ministerio P\u00fablico, personal de la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI) qued\u00f3 a cargo de los peritajes correspondientes del caso.\u00bfQu\u00e9 dijo el Gobierno?Sobre esta situaci\u00f3n se refiri\u00f3 el intendente de La Araucan\u00eda, V\u00edctor Manoli, quien declar\u00f3 que \u201choy, nuevamente La Araucan\u00eda se viste de luto, tenemos que lamentar el fallecimiento de una persona trabajadora, que en el regreso a su casa, dentro de la propiedad donde estaba trabajando, sufri\u00f3 un ataque terrorista con un arma de grueso calibre\u201d.\u201cTambi\u00e9n se produjo un incendio, se quem\u00f3 un bus que iba con trabajadores, a los cuales hicieron bajar\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la autoridad regional.\u201cEsto no podemos seguir permiti\u00e9ndolo, tenemos que condenarlo en\u00e9rgicamente. Haremos todos los seguimientos posibles para llevar a juicio y condenar a estos terroristas. Esa familia que hoy perdi\u00f3 un padre, deja dos ni\u00f1os de 14 y 5 a\u00f1os. Por lo tanto, toda la ciudadan\u00eda debe condenar estos actos\u201d, concluy\u00f3 Manoli.","31":"La fiscal de alta complejidad, Ximena Chong, entreg\u00f3 nuevos antecedentes con respecto a la ca\u00edda de un joven de 16 a\u00f1os desde el Puente P\u00edo Nono, tras participar en una manifestaci\u00f3n el pasado viernes 2 de octubre.La autoridad, mediante un video, tambi\u00e9n cont\u00f3 por qu\u00e9 medios se logr\u00f3 determinar la participaci\u00f3n directa en el hecho de un funcionario de Carabineros.Ca\u00edda de una altura de 7 metros\u201cComo Fiscal\u00eda Centro Norte estuvimos trabajando desde el d\u00eda de ayer, cuando ocurri\u00f3 el incidente, el que est\u00e1 situado a las 19:30 horas. Producto de las diligencias hechas por el Fiscal Patricio Macaya y tambi\u00e9n la PDI, a trav\u00e9s de su brigada de Derechos Humanos, se logr\u00f3 establecer las circunstancias en las que habr\u00eda ocurrido el hecho\u201d, dijo para comenzar.A\u00f1adi\u00f3 que \u201cdir\u00edan relaci\u00f3n con la intervenci\u00f3n de un funcionario de Carabineros. En el contexto de una 'arremetida', realizada por personal de la unidad de control de orden p\u00fablico, habr\u00eda impulsado al joven de 16 a\u00f1os, lo que habr\u00eda provocado su ca\u00edda de una altura de 7 metros desde el puente P\u00edo Nono\u201d.Detenci\u00f3n del carabineroNo se qued\u00f3 ah\u00ed y agreg\u00f3 que \u201cesto se logr\u00f3 determinar con videos de medios de comunicaci\u00f3n social, redes sociales y otros elementos audiovisuales, como c\u00e1maras de seguridad del sector y las c\u00e1maras corporales de los propios funcionarios\u201d.Para finalizar, expuso que \u201ctodo lo anterior determin\u00f3 que el d\u00eda de hoy se diera orden de detenci\u00f3n contra el uniformado, la que fue ejecutada en horas de esta tarde\u201d.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","32":"El Ministerio de Salud public\u00f3 este s\u00e1bado un nuevo informe epidemiol\u00f3gico sobre el estado de la pandemia de coronavirus en el pa\u00eds.En este documento, entre otras informaciones, la autoridad sanitaria detall\u00f3 las comunas que presentan m\u00e1s casos activos del virus a nivel nacional.Revisa el 56\u00ba Informe Epidemiol\u00f3gico y el 16\u00ba Informe de Defunciones por #Covid_19 Los informes en el link: https:\/\/t.co\/3VvQmqEv4V pic.twitter.com\/erRuXNerTg\u2014 Ministerio de Salud (@ministeriosalud) October 3, 2020Comunas con m\u00e1s casos activosLa estad\u00edstica, actualizada al jueves 1 de octubre, es liderada nuevamente por Punta Arenas, donde se contabilizan 1.308 contagios activos de COVID-19.En la segunda ubicaci\u00f3n de esta lista aparece la comuna de Arica, en el otro extremo del pa\u00eds, que posee432 casos activos de la enfermedad.En la Regi\u00f3n Metropolitana, en tanto, se concentran varias zonas con altas cifras de contagios activos, siendo Puente Alto la que acumula m\u00e1s casos con 407. M\u00e1s atr\u00e1s aparecen Maip\u00fa (335), Renca (203) y Santiago (199).Estas son las 20 comunas con m\u00e1s casos activos de COVID-19 en Chile:Punta Arenas: 1.308Arica: 432Puente Alto: 407Coronel: 391Puerto Montt: 385Talca: 350Maip\u00fa: 335Antofagasta: 332Concepci\u00f3n: 331Rancagua: 325Vi\u00f1a del Mar: 304Osorno: 300Valpara\u00edso: 299Temuco: 257Chill\u00e1n: 243Natales: 235Valdivia: 233Talcahuano: 205Renca: 203Santiago: 199Situaci\u00f3n a nivel regionalEn cuanto a las regiones con m\u00e1s infecciones activas, la capital lidera esta estad\u00edstica con 4.360 casos, siendo seguida por las regiones del Biob\u00edo (2.360), Magallanes (1.623), Valpara\u00edso (1.557), Los Lagos (1.259), Maule (1.205) y O\u2019Higgins (1.026).En la vereda opuesta, entre las regiones con menor n\u00famero de casos activos aparecen Ays\u00e9n (202), Atacama (364), Tarapac\u00e1 (384), Arica y Parinacota (444) y Los R\u00edos (473).A nivel nacional se registran 17.720 contagios activos de coronavirus, acumulando 528.219 casos desde el inicio de la pandemia en Chile.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","33":"Senadores de oposici\u00f3n emitieron una declaraci\u00f3n p\u00fablica solicitando una \u201creforma estructural\u201d a Carabineros, luego del incidente provocado por un uniformado que ocasion\u00f3 la ca\u00edda de un joven de 16 a\u00f1os al r\u00edo Mapocho.Al respecto, los parlamentarios se\u00f1alaron que \u201ctodas y todos los chilenos hemos visto durante las \u00faltimas horas con consternaci\u00f3n el irresponsable y criminal actuar de Carabineros de Chile en el Puente P\u00edo Nono\u201d.\"Reforma estructural\"\u201cDe acuerdo a las im\u00e1genes de respaldo a las que hemos tenido acceso, es que un conciudadano es arrojado por un funcionario de Carabineros de Chile desde el puente P\u00edo Nono hacia el caudal del R\u00edo Mapocho\u201d, agregaron los legisladores.Considerando dicha situaci\u00f3n, los senadores argumentaron que \u201ces fundamental que el Ministro del Interior y Seguridad P\u00fablica y la mism\u00edsima instituci\u00f3n de Carabineros de Chile establezcan y comprometan sanciones claras, responsables y consistentes ante tan criminal e irresponsable actuar, as\u00ed tambi\u00e9n como comprometer una reforma estructural a la instituci\u00f3n\u201d.\u201cNo podemos aceptar ni una v\u00edctima m\u00e1s producto del actuar de una instituci\u00f3n que clama una profunda reestructuraci\u00f3n\u201d, se a\u00f1ade en la declaraci\u00f3n.Presupuesto para CarabinerosLos parlamentarios, finalmente, establecieron una relaci\u00f3n entre las medidas que solicitan y la aprobaci\u00f3n del presupuesto del a\u00f1o 2021 para Carabineros.\u201cLa ciudadan\u00eda y el pa\u00eds no entender\u00edan como Senadoras y Senadores de oposici\u00f3n aprobemos el Presupuesto 2021 de Carabineros de Chile, sin que conozcamos una salida concreta, certera y que resuelva las graves vulneraciones de Derechos Humanos de las que hemos sido testigos desde octubre a la fecha. Y que se tomen medidas concretas en un problema estructural y no de un solo carabinero\u201d, concluye el comunicado.La declaraci\u00f3n fue firmada por 23 senadores de partidos de oposici\u00f3n, liderados por la presidenta de la C\u00e1mara Alta, Adriana Mu\u00f1oz (PPD).Revisa la declaraci\u00f3n de los senadoresRevisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","34":"Este s\u00e1bado, la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda inform\u00f3 acerca del estado de salud del joven de 16 a\u00f1os que cay\u00f3 al r\u00edo Mapocho, en una acci\u00f3n provocada por un funcionario de Carabineros en el puente P\u00edo Nono.Al respecto, el centro m\u00e9dico detall\u00f3 que \u201cel menor A.J.A.A., de 16 a\u00f1os, ingres\u00f3 en la tarde del viernes 2 de octubre al Servicio de Urgencia con fractura bilateral de mu\u00f1eca, adem\u00e1s de un traumatismo enc\u00e9falo craneano cerrado en evoluci\u00f3n\u201d.\"Fuera de riesgo vital\"\u201cEl menor fue intervenido quir\u00fargicamente a ra\u00edz de las fracturas en sus mu\u00f1ecas por un equipo especializado de traumat\u00f3logos de la instituci\u00f3n, cuyo resultado fue favorable\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la cl\u00ednica en un comunicado.\u201cEn este momento se encuentra en observaci\u00f3n en la Unidad de Cuidados Intermedios y su condici\u00f3n es estable y fuera de riesgo vital\u201d, concluy\u00f3 el informe m\u00e9dico.Detenci\u00f3n de carabineroDurante esta jornada, adem\u00e1s, se produjo la detenci\u00f3n del funcionario policial involucrado en el incidente sufrido por el adolescente.La Fiscal\u00eda Centro Norte comunic\u00f3 que se aprehendi\u00f3 al uniformado \u201cpor provocar ca\u00edda de adolescente desde Puente P\u00edo Nono a R\u00edo Mapocho\u201d.Solicitud de detenci\u00f3n se present\u00f3 tras m\u00faltiples diligencias, que permitieron a  la @FRCentroNorte establecer que hay antecedentes de su responsabilidad en los hechos. El imputado ser\u00e1 formalizado ma\u00f1ana por la fiscal de Alta Complejidad Ximena Chong\u2014 Fiscal\u00eda CentroNorte (@FRCentroNorte) October 3, 2020\u201cDiligencias desarrolladas desde ayer por fiscal Patricio Macaya, equipo de Flagrancia de Fiscal\u00eda y PDI, establecen presunto delito de homicidio frustrado\u201d, explic\u00f3 el Ministerio P\u00fablico en sus redes sociales.El carabinero involucrado ser\u00e1 formalizado este domingo por la fiscal de alta complejidad, Ximena Chong.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","35":"La Universidad de Chile iniciar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas los ensayos cl\u00ednicos de Fase 3 de vacunas contra el coronavirus en nuestro pa\u00eds, proceso en el cual -probablemente- se incluir\u00edan a personas con enfermedades cr\u00f3nicas, como diabetes.En una entrevista con Meganoticias, el vicerrector de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de esa instituci\u00f3n,Flavio Salazar, entreg\u00f3 detalles sobre las pruebas a las que se someter\u00e1n los seleccionados y los respectivos protocolos.Los ensayos cl\u00ednicosEl experto indic\u00f3 que \"el Instituto de Salud P\u00fablica (ISP), ha aprobado dos de las cuatro primeras dosis de vacunas de prueba que est\u00e1n circulando en Chile, una es la de Janssen y otra es la de Sinovac que es liderada por la Universidad Cat\u00f3lica\".\"Los estudios especifican qu\u00e9 condiciones tienen que cumplir los individuos que van a ser testeados. En ambos casos, lo que se est\u00e1 privilegiando es al personal de la salud, que son los que est\u00e1n m\u00e1s expuestos\", afirm\u00f3.En cuanto a los post-ensayos, Salazar explic\u00f3 que \"los protocolos especifican claramente si es una o dos dosis, dependiendo de la vacuna, y cada cuanto tiempo tienen que venir a controles. Generalmente se van a hacer controles de PCR cada cierto tiempo y controles de sangre para determinar respuestas inmunes\".\"Estos procesos en general duran algunas semanas porque la respuesta inmunol\u00f3gica no es instant\u00e1nea. A uno lo inmunizan y se genera un mecanismo de reacci\u00f3n que puede tomar entre 15 d\u00edas y un mes para iniciar las detecciones\", expuso.\u00bfQui\u00e9nes pueden vacunarse?En relaci\u00f3n a las personas que podr\u00e1n vacunarse, Salazar enfatiz\u00f3 en esta oportunidad que \"probablemente los criterios de exclusi\u00f3n involucran a algunos casos como mujeres embarazadas y menores de edad\".\"En general, he escuchado que, incluso, van a incluir algunos individuos con enfermedades latentes, como diabetes\", dijo.El experto agreg\u00f3 que \"el grupo principal son personas sanas y mayores de edad en esta primera etapa\".\"La muestra tiene que ser representativa\"El acad\u00e9mico se\u00f1al\u00f3 que \"el volumen de individuos a los cuales se va a vacunar es tan grande, que la muestra tiene que ser representativa, por lo tanto a nivel mundial uno espera que por lo menos unos 60 mil individuos sean inmunizados con cada una de estas vacunas para poder realmente demostrar si tienen un efecto\".Respecto a las dosis, cerr\u00f3 diciendo que \"cuando se dise\u00f1an vacunas uno toma en cuenta que existen mutaciones y que hay prote\u00ednas que cambian, por lo tanto, lo que se hace es enfocar la vacuna hacia los elementos del virus que no cambian, que son esenciales para su funcionamiento\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","36":"Disturbios se registraron en el sector de Plaza Italia, donde un grupo de manifestantes ocupa la plazoleta donde est\u00e1 la estatua del General Baquedano.La presencia de Carabineros gener\u00f3 un enfrentamiento, del que se ha dado cuenta en redes sociales.Los carros policiales dejaron el lugar y la gente sigue tranquilamente en esa zona de Santiago.Adem\u00e1s, el Metro de Santiago inform\u00f3 que \"en estos momentos estaci\u00f3n Baquedano #L1 y #L5 se encuentra con sus accesos cerrados y disponible s\u00f3lo para combinar por disturbios en el exterior\".16:55 hrs. En estos momentos estaci\u00f3n Baquedano #L1 y #L5 se encuentra con sus accesos cerrados y disponible s\u00f3lo para combinar por disturbios en el exterior.  Seguiremos informando.\u2014 Metro de Santiago - #Qu\u00e9dateEnCasa (@metrodesantiago) October 3, 2020La manifestaci\u00f3n se debe a la ca\u00edda de un joven de 16 a\u00f1os en el puente P\u00edo Nono, la que tuvo directa relaci\u00f3n con la intervenci\u00f3n de un funcionario de Carabineros.De hecho, esta tarde,laFiscal\u00eda Centro Norteinform\u00f3 la detenci\u00f3n del funcionario policialinvolucrado en el asunto.El Ministerio P\u00fablico, adem\u00e1s, detall\u00f3 que el efectivo policial ser\u00e1 formalizado este domingo por eldelito de homicidio frustrado.\u00bfQu\u00e9 dijo el Gobierno sobre el hecho?Al respecto, el Gobierno, a trav\u00e9s del ministro del Interior,V\u00edctor P\u00e9rez, se\u00f1al\u00f3 que \"condenamos todo hecho de violencia y transgresi\u00f3n a los Derechos Humanos y creemos, por lo tanto, que las investigaciones son las que deben llevar claridad sobresi se cumplieron o no los protocolos de Carabineros\".\"Esperamos el resultado de la investigaci\u00f3n para ver si eso se ha cumplido o no. Si no se han cumplido los protocolos, no hay duda que las investigaciones sumarias respectivas e investigaciones judiciales van a tener que arribar a conclusiones y en ese momento se tomar\u00e1n las decisiones\u201d, concluy\u00f3 el ministro.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","37":"La tarde de este s\u00e1bado, la Fiscal\u00eda Centro Norte inform\u00f3 la detenci\u00f3n del funcionario de Carabineros involucrado en la ca\u00edda de un joven al r\u00edo Mapocho durante el viernes.El Ministerio P\u00fablico, adem\u00e1s, detall\u00f3 que el efectivo policial ser\u00e1 formalizado este domingo por el delito de homicidio frustrado.\u201cFiscal\u00eda Centro Norte detiene a carabinero por provocar ca\u00edda de adolescente desde Puente P\u00edo Nono a R\u00edo Mapocho. Diligencias desarrolladas desde ayer por fiscal Patricio Macaya, equipo de Flagrancia de Fiscal\u00eda y PDI, establecen presunto delito de homicidio frustrado\u201d, detall\u00f3 la Fiscal\u00eda en su cuenta de Twitter.AHORA: @FRCentroNorte detiene a carabinero por provocar ca\u00edda de adolescente desde Puente Pio Nono a R\u00edo Mapocho. Diligencias desarrolladas desde ayer por fiscal Patricio Macaya, equipo de Flagrancia de Fiscal\u00eda y @PDI_Chile, establecen presunto delito de homicidio frustrado\ud83d\udc47\u2014 Fiscal\u00eda CentroNorte (@FRCentroNorte) October 3, 2020Formalizaci\u00f3n\u201cSolicitud de detenci\u00f3n se present\u00f3 tras m\u00faltiples diligencias, que permitieron a la Fiscal\u00eda establecer que hay antecedentes de su responsabilidad en los hechos\u201d, agreg\u00f3 el organismo.\u201cEl imputado ser\u00e1 formalizado ma\u00f1ana (domingo) por la fiscal de Alta Complejidad Ximena Chong\u201d, complement\u00f3.Solicitud de detenci\u00f3n se present\u00f3 tras m\u00faltiples diligencias, que permitieron a la @FRCentroNorte establecer que hay antecedentes de su responsabilidad en los hechos. El imputado ser\u00e1 formalizado ma\u00f1ana por la fiscal de Alta Complejidad Ximena ChongOctober 3, 2020Estado de salud del jovenLa ca\u00edda del adolescente de 16 a\u00f1os al lecho del r\u00edo, provocada por un uniformado de Fuerzas Especiales, ocurri\u00f3 durante la tarde del viernes en el contexto de manifestaciones registradas en los alrededores de Plaza Italia.Producto de la ca\u00edda, el joven result\u00f3 con diversas fracturas. Permanece fuera de riesgo vital internado en la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, hasta donde llegaron familiares y amigos a brindarle apoyo en su recuperaci\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 dijo el Gobierno?Al respecto, el Gobierno, a trav\u00e9s del ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, se\u00f1al\u00f3 que \"condenamos todo hecho de violencia y transgresi\u00f3n a los Derechos Humanos y creemos, por lo tanto, que las investigaciones son las que deben llevar claridad sobre si se cumplieron o no los protocolos de Carabineros\".\"Esperamos el resultado de la investigaci\u00f3n para ver si eso se ha cumplido o no. Si no se han cumplido los protocolos, no hay duda que las investigaciones sumarias respectivas e investigaciones judiciales van a tener que arribar a conclusiones y en ese momento se tomar\u00e1n las decisiones\u201d, concluy\u00f3 el ministro.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","38":"Una manifestaci\u00f3n de un grupo de personas se produjo este s\u00e1bado en las afueras de la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, por el joven que cay\u00f3 de un puente tras un incidente que involucr\u00f3 directamente a un funcionario de Carabineros.Intervenido quir\u00fargicamentePese a que todo fue pac\u00edfico, igualmente se registraron algunas fogatas en el lugar.Los manifestantes, por ejemplo, portaban carteles que dec\u00edan: \"No se cay\u00f3, lo tiraron\".El joven fue llevado hasta ese centro m\u00e9dico ubicado en la comuna de Providencia y ahora est\u00e1 siendo operado de sus dos mu\u00f1ecas, las que sufrieron fracturas tras caer de m\u00e1s de 6 metros de altura. \u00c9l se mantienefuera de riesgo vital.La familia del muchacho est\u00e1 en el lugar y se espera que pronto den una versi\u00f3n sobre c\u00f3mo ocurrieron los hechos.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","39":"El cuerpo de un adulto mayor fue encontrado al costado de una ruta en la comuna de Los \u00c1ngeles, en la regi\u00f3n del Biob\u00edo.Seg\u00fan las primeras informaciones de Carabineros, junto al hombre fue hallada una bicicleta y huellas de frenado de un autom\u00f3vil, por lo que se presume que la v\u00edctima habr\u00eda sido atropellada.Este incidente ocurri\u00f3 en el kil\u00f3metro 10 del camino Las Trancas y qued\u00f3 al descubierto en horas de la noche del viernes.Se hace presente que se encontraron indicios de unas huellas de frenado en el lugar donde fue hallado el cad\u00e1ver\u2014 Carabineros Tr\u00e1nsito (@CarabTransito) October 3, 2020La persona fallecida ten\u00eda 65 a\u00f1os y fue identificada con las iniciales J.R.R.R.Hasta el sitio arrib\u00f3 personal de la Secci\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes de Tr\u00e1nsito (SIAT) de la polic\u00eda uniformada, que est\u00e1 realizando los peritajes correspondientes para establecer las causas del deceso del adulto mayor.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?\u201cEn el lugar hab\u00eda una persona masculina, de aproximadamente 65 a\u00f1os, sin signos vitales, a un costado de la calzada y al parecer habr\u00eda sido atropellada por un veh\u00edculo. Es materia de investigaci\u00f3n\u201d, detall\u00f3 el capit\u00e1n Jorge Pohl, subcomisario de la 1\u00b0 Comisar\u00eda de Los \u00c1ngeles, seg\u00fan consigna el medio local La Tribuna.\u201cPersonal SIAT se constituy\u00f3 en el lugar, realiz\u00f3 las pericias correspondientes con el fin de determinar qu\u00e9 tipo de veh\u00edculo y las circunstancias en que habr\u00eda sufrido el atropello esta persona\u201d, complement\u00f3.\u201cNo obstante, todo eso es materia de investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda local de Los \u00c1ngeles\u201d, finaliz\u00f3 el uniformado.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","40":"El Gobierno, mediante un comunicado de prensa, orden\u00f3 a Carabinerosapartar de sus funciones, mientras se realiza la investigaci\u00f3n correspondiente, al funcionario involucrado en la ca\u00edda de un joven desde un puente en el sector de Plaza Italia.\u00bfQu\u00e9 dice el comunicado?En el texto se se\u00f1ala que \"se ha instruido a Carabineros a realizar un sumario administrativo y a apartar al funcionario involucrado de sus labores operativas mientras se realiza la investigaci\u00f3n correspondiente\".El Gobierno aclar\u00f3 tambi\u00e9n que \"ha puesto todos los antecedentes a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico para que lleve a cabo una completa investigaci\u00f3n\".Por otra parte, lament\u00f3 \"profundamente lo ocurrido ayer en el puente P\u00edo Nono del R\u00edo Mapocho\".COMUNICADO DE PRENSA: pic.twitter.com\/C3adPL5iKI\u2014 Prensa Presidencia de Chile (@presidencia_cl) October 3, 2020Declaraciones del GobiernoEsta tarde, el Ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, se refiri\u00f3 a lo ocurrido durante la jornada de ayer y expres\u00f3 que \"este es un hecho lamentable que ocurri\u00f3 en el marco de un procedimiento policial y por lo tanto, en ese marco, las investigaciones se tienen que desarrollar\".\"El Gobierno, junto con condenar la violencia, quiere expresar que Carabineros ha hecho muchos esfuerzos en el \u00faltimo tiempo para que su accionar est\u00e9 en el marco de los protocolos de respeto a la ley y los DD.HH. y esa acci\u00f3n siempre va a estar presente y va a tener el apoyo gubernamental\", a\u00f1adi\u00f3.El secretario de Estado tambi\u00e9n dijo que \"nosotros tenemos la conciencia absolutamente tranquila de que hemos hecho todos los esfuerzos para que la violencia en nuestro pa\u00eds cese y no sea el elemento que nos distinga\".\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?Carabineros entreg\u00f3 esta jornada su versi\u00f3n de los hechos y asegur\u00f3 que \"uno de nuestros carabineros, al tratar de detener a un joven (de 16 a\u00f1os), \u00e9ste pierde el equilibrio y cae por la baranda del puente P\u00edo Nono\".\"Quiero se\u00f1alar que en forma inmediata, al ser advertido por las c\u00e1maras de seguridad, se puso en conocimiento al SAMU y a Bomberos para que pudieran ir en rescate de esta persona\", se\u00f1al\u00f3 el uniformado\", expuso elJefe de Zona Santiago Oeste, GeneralEnrique Monr\u00e1s \u00c1lvarez.El uniformado cerr\u00f3 diciendo que \"se ha dispuesto una investigaci\u00f3n administrativa para establecer responsabilidad, si es que la hubiere\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","41":"El Ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, se refiri\u00f3 este s\u00e1bado al incidente donde un joven de 16 a\u00f1os cay\u00f3 desde el Puente P\u00edo Nono al R\u00edo Mapocho, durante una jornada de manifestaciones.El secretario de Estado emiti\u00f3 sus declaraciones desde un punto de prensa realizado en el Palacio de La Moneda.\u00bfQu\u00e9 dijo P\u00e9rez?\"Condenamos todo hecho de violencia y transgresi\u00f3n a los Derechos Humanos y creemos, por lo tanto, que las investigaciones son las que deben llevar claridad sobre si se cumplieron o no los protocolos de Carabineros\", afirm\u00f3 en primera instancia el jefe de cartera.A\u00f1adi\u00f3 que \"este es un hecho lamentable que ocurri\u00f3 en el marco de un procedimiento policial y, por lo tanto, en ese marco, las investigaciones se tienen que desarrollar\".Adem\u00e1s, se\u00f1al\u00f3 que \"el Gobierno ha tomado contacto con la familia de la v\u00edctima (la t\u00eda y la abuela). Se aplicar\u00e1n todos los programas que tenemos para acompa\u00f1ar a los afectados en hechos de esta naturaleza\".\"Nosotros tenemos la conciencia absolutamente tranquila de que hemos hecho todos los esfuerzos para que la violencia en nuestro pa\u00eds cese y no sea el elemento que nos distinga\", afirm\u00f3 P\u00e9rez.Actuar de CarabinerosEn relaci\u00f3n al actuar de la polic\u00eda uniformada, el ministro explic\u00f3 que \"Carabineros ha hecho muchos esfuerzos en el \u00faltimo tiempo para que su accionar est\u00e9 en el marco de los protocolos de respeto a la ley y los DD.HH. y esa acci\u00f3n siempre va a estar presente y va a tener el apoyo gubernamental\".\"Esperamos el resultado de la investigaci\u00f3n para ver si eso se ha cumplido o no. Si no se han cumplido los protocolos, no hay duda que las investigaciones sumarias respectivas e investigaciones judiciales van a tener que arribar a conclusiones y en ese momento se tomar\u00e1n las decisiones\", expuso.En esta l\u00ednea, sostuvo que \"el orden p\u00fablico es una funci\u00f3n primordial y Carabineros es uno de los instrumentos que la ley tiene para resguardarlo. Sin orden p\u00fablico no hay democracia posible y la vida de los ciudadanos se hace absolutamente inviable\".P\u00e9rez cerr\u00f3 diciendo que \"el Gobierno ha tomado muchas medidas y decisiones con Carabineros para mejorar la eficacia policial y elevar los est\u00e1ndares en el cumplimiento de las medidas tanto legales como protecci\u00f3n de los DD.HH.\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","42":"Elmeteor\u00f3logo de Meganoticias,Jaime Leyton, entreg\u00f3 este s\u00e1bado un nuevo pron\u00f3stico del tiempo y se\u00f1al\u00f3 que las bajas temperaturas se extender\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas en Santiago.Bajas temperaturas en SantiagoDurante esta jornada, se registr\u00f3 una m\u00ednima de 2 grados en la capital, siendo una de las ma\u00f1anas m\u00e1s fr\u00edas de las \u00faltimas semanas, y la m\u00e1xima llegar\u00e1 a 17\u00b0.El experto anticip\u00f3 tambi\u00e9n que ma\u00f1ana domingo se presentar\u00e1 un clima similar al de hoy, especialmente en el sector sur-urbano.El lunes se registrar\u00e1n m\u00e1ximas de 23\u00b0, con una nubosidad parcial en las primeras horas, pasando a despejado en la tarde.\"Pareciera, por algunos rasgos, que estamos todav\u00eda en invierno por las temperaturas de la ma\u00f1ana y porque cae muy r\u00e1pido la temperatura despu\u00e9s que se pone el sol, pero estamos en la mitad de la primavera\", afirm\u00f3 Leyton.\u00bfC\u00f3mo estar\u00e1 en el litoral central?Este s\u00e1bado, en el litoral central, las extremas ser\u00e1n de 15\u00b0, con una radiaci\u00f3n UV en categor\u00eda de \"muy alta\".Por otra parte, el domingo estar\u00e1 soleado (16\u00b0 de m\u00e1xima) y el pr\u00f3ximo lunes las temperaturas descender\u00e1n levemente hasta los 15\u00b0, present\u00e1ndose un clima parcialmente nublado.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","43":"El ex subdirector jur\u00eddico del Servicio de Impuestos Internos (SII), Gonzalo Torres, se refiri\u00f3 al llamado a devolver el Bono de $500 mil para la Clase Media,para todos quienes lo cobraron sin cumplir con los requisitos exigidos.De acuerdo a datos revelados por el SII, m\u00e1s de 437 mil personas cobraron el monto, pero de forma irregular, ya que dicha cantidad present\u00f3 diferencias entre el monto que autodeclar\u00f3 como sueldo tributable de julio de 2020, y el real calculado a partir de sus cotizaciones previsionales obligatorias o de lo efectivamente percibido.Esto significa que no cumplieron el requisito legal de una disminuci\u00f3n de al menos un 30% o m\u00e1s en sus remuneraciones de dicho mes, respecto del promedio de ingresos totales de 2019.\u201cHacienda se equivoc\u00f3 rotundamente\u201dTorres, en conversaci\u00f3n con Meganoticias, se\u00f1al\u00f3 que \u201ctodo esto fue a causa de una muy mala ley, hecha de mala manera. Sali\u00f3 en menos de un mes y no hubo discusi\u00f3n parlamentaria\u201d.A\u00f1adi\u00f3 que \u201ctodo se tuvo que construir en base de datos muy r\u00e1pido y tal vez se omitieron ciertos cruces. Creo que ac\u00e1 hay responsabilidad de las personas, pero puede ser por errores y no por mala fe. Es por esto que el SII llama a devolverlo\u201d.No se qued\u00f3 ah\u00ed y agreg\u00f3 que \u201cyo creo que hubo falta de conocimiento. Esta ley es bien enredada, no es f\u00e1cil. Lo mejor es investigar. Ahora, los que hayan intervenido esto maliciosamente, les caer\u00e1 el peso de la ley\u201d.Consultado por la cifra tan alta de personas que recibieron el bono (437.703), sin ser los beneficiarios directos, expuso que \u201creitero que la ley no es la adecuada. Hacienda se equivoc\u00f3 rotundamente. Se recarg\u00f3 el trabajo del SII y no hab\u00eda claridad sobre qu\u00e9 informaci\u00f3n ten\u00eda\u201d.Para rematar, expres\u00f3 que \u201ccon esto se vieron muchas personas perjudicadas, siempre las m\u00e1s pobres, los que no tienen Internet o los conocimientos para solicitar ayuda\u201d.Cabe recordar que la autoridad dio hasta el 30 de noviembre para que se restituya el dinero.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","44":"El Ministro de Educaci\u00f3n, Ra\u00fal Figueroa, anunci\u00f3 este s\u00e1bado el plan \"Sigamos aprendiendo\" para el retorno a clases presenciales de los estudiantes en nuestro pa\u00eds ante la crisis sanitaria.\u00bfEn qu\u00e9 consiste el plan?\"Este plan tiene tres pilares que son esenciales: la seguridad, la voluntariedad y la gradualidad\", indic\u00f3 el jefe de cartera en primera instancia.Figueroa fue enf\u00e1tico en afirmar que \"no se abre ninguna escuela si no se dan las condiciones sanitarias que efectivamente lo permitan\".\"La seguridad es el principal norte de todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo en esta materia. Es tambi\u00e9n voluntario. Son los propios establecimientos que toman la decisi\u00f3n de reabrir sus puertas y en el evento que as\u00ed ocurra, la asistencia al establecimiento tambi\u00e9n es voluntaria\", aclar\u00f3.Respecto al pilar de gradualidad, dijo que \"para cumplir con estos protocolos es un trabajo paulatino. No significa que aquellos establecimientos que puedan abrir, lo hagan necesariamente para todos los alumnos al mismo tiempo, esto se hace de a poco\".Cumplimiento de 7 pasosD\u00e1ndose las condiciones anteriormente nombradas, el titular de Salud sostuvo que \"los establecimientos deben cumplir siete pasos para que la apertura efectivamente le de la seguridad a las familias\".Estas medidas son:Deben darse las condiciones sanitarias.Se deben cumplir los protocolos del Ministerio de Educaci\u00f3n.Deben recibirse los kits sanitarios.El establecimiento debe cumplir con las medidas acordes a su realidad.Se debe establecer un trabajo directo con la comunidad educativa.Se debe realizar una inducci\u00f3n al personal del establecimiento.Se debe oficializar el plan para que el Mineduc autorice la apertura gradual.El Plan de Regreso a Clases Presenciales #SigamosAprendiendo busca recuperar la experiencia escolar de manera segura, voluntaria y gradual \ud83c\udfeb\ud83d\udc9b, combinando la educaci\u00f3n presencial con el aprendizaje a distancia. \u00a1Conoce m\u00e1s en \ud83d\udc49 https:\/\/t.co\/ctGITfmm8a! pic.twitter.com\/2tW14EUuU7\u2014 Ministerio de Educaci\u00f3n (@Mineduc) October 3, 2020Kit sanitarioEl kit sanitario dispuesto por las autoridades a recintos educacionales que reciban subvenci\u00f3n del Estado consiste en:Alcohol gel.Jab\u00f3n l\u00edquido.Mascarilla reutilizable.Term\u00f3metro.Escudo facial.Set de limpieza.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","45":"El Ministerio de Salud entreg\u00f3 este s\u00e1bado un nuevo balance respecto al estado de avance delcoronavirusen nuestro pa\u00eds, confirmando un total de 12.919fallecidos y 468.471 contagiadoshasta las 21:00 horas del viernes.Balance por coronavirusRespecto a los fallecidos, se registraron 52nuevos decesosa nivel nacional, seg\u00fan informaci\u00f3n entregada por el Departamento de Estad\u00edsticas e Informaci\u00f3n de Salud (DEIS).Adem\u00e1s, se report\u00f3 un total de 1.880nuevos contagios, de los cuales 1.184corresponden a personas con s\u00edntomas y 605asintom\u00e1ticos, mientras que 91no han sido notificados.Por otra parte, se notificaron 14.671 casos activos hasta la fecha y 440.881 pacientes recuperados de Covid-19.Balance diario #COVID_19\ud83d\udd39 1.880 casos nuevos \ud83d\udd39 1.184 casos con s\u00edntomas\ud83d\udd39 605 casos asintom\u00e1ticos\ud83d\udd39 91 no notificados\ud83d\udd39 468.471 casos totales\ud83d\udd39 14.671 activos\ud83d\udd39 440.881 recuperados\ud83d\udd39 52 fallecidos inscritos (12.919 en total) pic.twitter.com\/F1ZRDC5q1V\u2014 Ministerio de Salud (@ministeriosalud) October 3, 2020Red hospitalaria y ex\u00e1menes PCRRespecto a los pacientes hospitalizados, el titular de Salud, Enrique Paris, se\u00f1al\u00f3 que \"tenemos 849 en Unidades de Cuidados Intensivos, de los cuales 639 est\u00e1n en ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica\".\"Tenemos a\u00fan 455 ventiladores disponibles\" en territorio nacional, inform\u00f3 la autoridad.En relaci\u00f3n a los ex\u00e1menes PCR, se realizaron 35.695 test en las \u00faltimas 24 horas, dando un total de 3.430.220 a lo largo de todo Chile, cifra que fue considerada como un \"r\u00e9cord pa\u00eds y latinoamericano\" por Paris.\"Tenemos 152 residencias, con 5.795 pacientes hospitalizados ah\u00ed\", cerr\u00f3 el jefe de cartera.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","46":"La ma\u00f1ana de este s\u00e1bado 3 de octubre, Carabinerosentreg\u00f3 su versi\u00f3n sobre la ca\u00edda de un joven desde un el Puente P\u00edo Nonoen el sector de Plaza Italia, hecho registrado en medio de manifestaciones en el lugar, asegurando que \"perdi\u00f3 el equilibrio\" al momento de lo ocurrido.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?La entrega de la informaci\u00f3n la hizo el Jefe de Zona Santiago Oeste, General Enrique Monr\u00e1s \u00c1lvarez, quien afirm\u00f3 que \"uno de nuestros carabineros, al tratar de detener a un joven (de 16 a\u00f1os), \u00e9ste pierde el equilibrio y cae por la baranda del puente P\u00edo Nono\".\"Quiero se\u00f1alar que en forma inmediata, al ser advertido por las c\u00e1maras de seguridad, se puso en conocimiento al SAMU y a Bomberos para que pudieran ir en rescate de esta persona\", se\u00f1al\u00f3 el uniformado.Monr\u00e1s tambi\u00e9n indic\u00f3 que \"no es que nos hayamos retirado y no le hayamos prestado los primeros auxilios al lesionado. Esa persona fue retirada por terceros del r\u00edo y posteriormente hubo una llegada inmediata del SAMU y Bomberos para poder rescatarlo\".La investigaci\u00f3nRespecto a la investigaci\u00f3n de los hechos, sostuvo que \"todav\u00eda se mantiene en desarrollo la participaci\u00f3n de estos carabineros y el resultado lo va a entregar el Ministerio P\u00fablico, que a\u00fan sigue tomando declaraciones. Vamos a ver en qu\u00e9 condici\u00f3n (judicial) va a quedar el carabinero durante la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy\".Sobre el caso, explic\u00f3 que \"esto ocurre en un procedimiento de control de orden p\u00fablico, cuando los carabineros estaban siendo agredidos, cuando se intent\u00f3 detener a ciertas personas con trabajo de personal de infanter\u00eda y equipos mecanizados. Esto sucedi\u00f3 en una fracci\u00f3n de segundo\", expres\u00f3 el general.\"Se ha dispuesto una investigaci\u00f3n administrativa para establecer responsabilidad, si es que la hubiere\", cerr\u00f3.Para finalizar, el GeneralMonr\u00e1s sentenci\u00f3 que \"lo que digo de esta lamentable acci\u00f3n, es que ah\u00ed hubo una detenci\u00f3n. Al intentar detenerlo, la persona cae, si fue empujado o cay\u00f3 solo, eso lo ver\u00e1 el Ministerio P\u00fablico... Para m\u00ed el funcionario intent\u00f3 detenerlo y la persona pierde el equilibrio y cae\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","47":"Carabineros detuvo durante la madrugada de este s\u00e1bado a al menos a 30 personas en una fiesta clandestina en la comuna de Paine.La informaci\u00f3n fue confirmada por el capit\u00e1nJuan Rosales, de la vocer\u00eda de ronda Maipo, quien entreg\u00f3 m\u00e1s detalles sobre el procedimiento policial.La fiesta clandestina\"Se procedi\u00f3 a fiscalizar y constatar la efectividad de la denuncia, ingresando al domicilio y procediendo a la detenci\u00f3n de aproximadamente 30 personas\", comunic\u00f3 el uniformado.Respecto al contexto, Rosales indic\u00f3 que \"festejaban el cumplea\u00f1os de un familiar\". Adem\u00e1s, agreg\u00f3 que se produjo la detenci\u00f3n de \"16 hombres, 10 mujeres y 5 menores de edad\".\"No se logr\u00f3 la incautaci\u00f3n, lo que s\u00ed, hab\u00eda las caracter\u00edsticas propias de una celebraci\u00f3n, como globos y botellas vac\u00edas de licor\", afirm\u00f3.A su vez, agreg\u00f3 que \"una persona, que es la encargada del recinto, ma\u00f1ana pasa primer a control de detenci\u00f3n y los dem\u00e1s detenidos est\u00e1n todos en libertad provisoria\".Fiscalizaciones en la zonaEn relaci\u00f3n a los controles en la zona, se\u00f1al\u00f3 que \"Carabineros se encuentra efectuando constantes fiscalizaciones con la finalidad de disminuir los contagios\".Paine es una de las comunas que a\u00fan se encuentra en cuarentena y pasar\u00e1 a la fase de Transici\u00f3n el pr\u00f3ximo lunes 5 de octubre desde las 05:00 AM.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","48":"Una banda delictual que era liderada por un padre y su hijo fue desbaratada hace unos meses por la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI). Sus integrantes quedaron bajo arresto domiciliario, lo que nos les impidi\u00f3 seguir delinquiendo. El jueves volvieron a ser detenidos y el juez los dej\u00f3 nuevamenteen libertad.Banda familiarFue el 3 de mayo pasado cuando la banda liderada por padre e hijo desvalijaron completamente una farmacia del sector oriente de Santiago. En bolsas de basura y cajas se llevaron su millonario bot\u00edn en un escenario perfecto debido a la baja circulaci\u00f3n de personas y locales cerrados por la cuarentena que atravesaba la capital.\"Se encontraban con salvoconducto... sal\u00edan a delinquir y aprovechando tambi\u00e9n que estos locales comerciales producto de la pandemia se encontraban cerrados y sin sus dependientes\", dijo el subprefecto Julio Caro, jefe de la BIRO Oriente de la PDI.La banda que ya estaba identificada fue detenida, imput\u00e1ndoseles cinco robos a lugares no habitados en distintas perfumer\u00edas, farmacias y tiendas de tecnolog\u00eda. La medida cautelar a la espera del juicio fue el arresto domiciliario.Robo a camiones repartidoresPero a pesar de la medida cautelar, los delincuentes no lo respetaron y organizaron una nueva banda que esta vez se dedicaba al robo de camiones repartidores.Este nuevo modus operandi fue lo que nuevamente los llev\u00f3 ante la justicia, ya que sin percatarse, los mismos detectives que los detuvieron la primera vez los vigilaban y segu\u00edan cuando asaltaba a un cami\u00f3n que abastec\u00eda a un minimarket.\"En el contexto de la vigilancia que se estaba realizando a esta peligrosa banda criminal, en esa situaci\u00f3n es cuando los funcionarios logran detectar este delito flagrante y, obviamente, ejecutan su detenci\u00f3n\", dijo el subprefecto Caro.Tras la nueva detenci\u00f3n, los cinco detenidos fueron puestos a disposici\u00f3n de la justicia, y a pesar de que dos de ellos hab\u00edan violado el arresto domiciliario, el juez los volvi\u00f3 a mandar a su casa a esperar el juicio.Ser\u00e1 entonces la Corte de Apelaciones quien decidir\u00e1 el lunes si el arresto domiciliario se ajusta a derecho o si procede la prisi\u00f3n preventiva que pidi\u00f3 la Fiscal\u00eda.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","49":"Una violenta pelea entre comerciantes ambulantes termin\u00f3 con una mujer lesionada en el sector de Barrio Meiggs, en la comuna de Estaci\u00f3n Central.La violenta peleaLa acci\u00f3n fue protagonizada por dos mujeres a plena luz del d\u00eda, quedando una de ellas herida en su rostro tras un golpe con un objeto contundente.A pesar de estar retenida por Carabineros, la afectada logr\u00f3 escapar corriendo por plena Alameda, pero posteriormente fue perseguida y alcanzada por otras personas, quienes la golpearon brutalmente frente a la presencia policial.\"Le pegaste una apu\u00f1alada\" y \"quiso matarla\" fueron las palabras de un hombre que se encontraba all\u00ed en ese momento junto a otros de los testigos.La posible causa de la ri\u00f1a habr\u00eda sido la disputa por el territorio para vender, discusi\u00f3n que, al parecer, comenz\u00f3 en la estaci\u00f3n del Metro Universidad de Chile y que se traslad\u00f3 hasta Estaci\u00f3n Central.Reacci\u00f3n del alcalde AlessandriEl alcalde de Santiago, Felipe Alessandri, se\u00f1al\u00f3 que \"me gustar\u00eda a m\u00ed, y lo he solicitado varias veces, que haya una intervenci\u00f3n integral del sector: Aduanas, SII, Migraci\u00f3n y que haya una fiscalizaci\u00f3n de verdad\".George Lever, miembro de la C\u00e1mara de Comercio de Chile, indic\u00f3 que \"el principal problema que vemos con el comercio ilegal es que se ha convertido en un vector de contagio de tremendo riesgo, que est\u00e1 operando en descontrol, sin mayor fiscalizaci\u00f3n\".\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?\"Se entrevist\u00f3 a una mujer que se\u00f1al\u00f3 haber sido v\u00edctima de una agresi\u00f3n. Desarrollada la diligencia, se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de cuatro personas y adem\u00e1s la incautaci\u00f3n de los elementos utilizados para el delito\", comunic\u00f3 el capit\u00e1n de Carabineros, Diego Quezada.Los involucrados -entre los que se encuentran las dos mujeres- fueron finalmente puestos en libertad por el Ministerio P\u00fablico, pero se encuentran citados en los pr\u00f3ximos d\u00edas para aclarar la situaci\u00f3n.Por otra parte, no es la primera vez que ocurre algo similar en ese lugar. Hace menos de un mes, ciudadanos extranjeros se enfrentaron con palos y piedras por presuntos conflictos territoriales.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","50":"Distintos miembros de la oposici\u00f3n exigieron al Gobierno la salida del general director de Carabineros, Mario Rozas, tras los registros de un joven manifestante que cay\u00f3 desde el puente Pio Nono al lecho del r\u00edo Mapocho en la jornada del viernes.\u00bfQu\u00e9 dijeron los miembros de la oposici\u00f3n?Dentro de los primeros en manifestarse se encuentra el diputado del Frente Amplio, Gabriel Boric, quien tild\u00f3 de intento de asesinato los registros.\"Esto es un intento de asesinato, quienes lo hicieron son criminales, y quienes lo defienden c\u00f3mplices. Basta de excusas. Fuera Rozas ahora\", dijo el representante por Magallanes.Aqu\u00ed la evidencia para la quienes a\u00fan dudan o insultan respecto al joven que Carabineros tir\u00f3 al Mapocho. Esto es un intento de asesinato, quienes lo hicieron son criminales, y quienes lo defienden c\u00f3mplices. Basta de excusas. Fuera Rozas ahora.- https:\/\/t.co\/gBmWyE6V0S\u2014 Gabriel Boric Font (@gabrielboric) October 3, 2020\"Las horrorosas im\u00e1genes que todos los chilenos hemos visto de un joven arrojado al r\u00edo Mapocho por un funcionario policial, revela la gravedad de la crisis que est\u00e1 afectando a esta instituci\u00f3n que est\u00e1 descontrolada\", dijo el senador por Antofagasta,Alejandro Guillier.\"Presidente Pi\u00f1era, \u00a1termine con esto de una vez! Como senador de la Rep\u00fablica le pido y le exijo en representaci\u00f3n de los ciudadanos, intervenga Carabineros y saque al general Rozas ahora. Esto no puede seguirse dilatando. \u00a1El abuso tiene que terminar!\", a\u00f1adi\u00f3 el excandidato presidencial.Las horrorosas im\u00e1genes de un carabinero empujando al r\u00edo Mapocho a un joven manifestante reflejan la profunda descomposici\u00f3n de Carabineros. Presidente @sebastianpinera, remueva al general Rozas y nombre urgentemente a interventor civil de la instituci\u00f3n. Basta ya! #FueraRozas pic.twitter.com\/UOi7LPfXNj\u2014 Alejandro Guillier (@guillier) October 3, 2020\"Este registro del horror debiese ser suficiente para que Ministro del Interior y Director de Carabineros pongan sus cargos a disposici\u00f3n\", indic\u00f3 por su parte el alcalde de Recoleta, Daniel Jadue (PC).Este registro del horror debiese ser suficiente para que Ministro del Interior y Director de Carabineros pongan sus cargos a disposici\u00f3n. Rige o no el Estado de Derecho en Chile? https:\/\/t.co\/ge3nhE31j0\u2014 Daniel Jadue #YoApruebo (@danieljadue) October 3, 2020Desde la ex Nueva Mayor\u00eda en tanto el timonel del PPD, Heraldo Mu\u00f1oz, tambi\u00e9n se sum\u00f3 a las peticiones para que el Gobierno remueva al general Rozas.\"Donde estuvieron los protocolos de DDHH de Carabineros en la represi\u00f3n en el puente sobre el Mapocho y el joven empujado al r\u00edo? El gobierno debe remover de inmediato al Gral Mario Rozas. Quieren bloquear el plebiscito? El gobierno debe responder\", tuite\u00f3 el excanciller.Donde estuvieron los protocolos de DDHH de Carabineros en la represi\u00f3n en el puente sobre el Mapocho y el joven empujado al r\u00edo? El gobierno debe remover de inmediato al Gral Mario Rozas. Quieren bloquear el plebiscito? El gobierno debe responder.\u2014 Heraldo Mu\u00f1oz (@HeraldoMunoz) October 3, 2020En tanto el senador socialista, Jos\u00e9 Miguel Insulza, tild\u00f3 el hecho como un delito grave en el que debe responder el mando de la instituci\u00f3n.\"La evidencia es clara: un Carabinero empuja a un joven desde el puente; eso es un delito grave y el mando debe responder\", se\u00f1al\u00f3 Insulza.La evidencia es clara: un Carabinero empuja a un joven desde el puente; eso es un delito grave y el mando debe responder. https:\/\/t.co\/2UNpcjkesD\u2014 Jos\u00e9 Miguel Insulza (@Insulza) October 3, 2020Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","51":"La Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez anunci\u00f3 que interpondr\u00e1 una querella por homicidio frustrado tras la ca\u00edda de un joven desde el puente Pio Nono al lecho del r\u00edo Mapocho durante la jornada del viernes.\"Frente a los registros en video que evidencian c\u00f3mo funcionario\/a de Carabineros arroja a adolescente al lecho del r\u00edo Mapocho, qui\u00e9n est\u00e1 internado en centro asistencial, ma\u00f1ana (hoy s\u00e1bado) presentaremos querella por homicidio frustrado\", indic\u00f3 la entidad en su cuenta de Twitter.\ud83d\udd34Frente a los registros en video que evidencian c\u00f3mo funcionario\/a de Carabineros arroja a adolescente al lecho del r\u00edo Mapocho, qui\u00e9n est\u00e1 internado en centro asistencial, ma\u00f1ana presentaremos querella por homicidio frustrado\u2014 Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez (@defensorianinez) October 3, 2020\u00bfQu\u00e9 dijo la defensora Patricia Mu\u00f1oz?Ante el anuncio de la querella, la defensora Patricia Mu\u00f1oz indic\u00f3 que se busca esclarecer la responsabilidad penal del funcionario policial supuestamente involucrado y que se detengan este tipo de conductas por parte de la polic\u00eda uniformada.\"Una vez m\u00e1s observamos c\u00f3mo el ejercicio de la funci\u00f3n policial tiene como consecuencia, en raz\u00f3n de un actuar no solo desmedido sino que evidentemente ileg\u00edtimo, un adolescente de 16 a\u00f1os internado en un centro asistencial de nuestra ciudad.Un adolescente, que como queda de manifiesto en un video y en una imagen que ha sido registrada, es empujado de manera intencional por un funcionario o funcionaria policial que en definitiva lo lanza desde el puente Pio Nono, cayendo este con consecuencias que desde el punto de vista m\u00e9dico todav\u00eda est\u00e1n resolvi\u00e9ndose\", dijo Mu\u00f1oz.\"Como Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez exigimos que el Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica detenga este tipo de comportamientos de parte de Carabineros de Chile. Lo venimos solicitando incluso desde antes de octubre del a\u00f1o 2019\", agreg\u00f3.\"Lo que hemos tenido que presenciar y observar... es como en definitiva no se comprende por algunos funcionarios de esa instituci\u00f3n que su primera funci\u00f3n es respetar estrictamente los Derechos Humanos de las personas que est\u00e1n ejerciendo alg\u00fan tipo de manifestaci\u00f3n, y que de esa manera no pueden hacer uso y abuso de la fuerza policial\", puntualiz\u00f3 la defensora.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?A ra\u00edz del incidente, el teniente coronelRodrigo Sotode la Prefectura Santiago Oriente se refiri\u00f3 a los hechos, descartando la participaci\u00f3n de Carabineros.\"Lo que Carabineros desminti\u00f3 y vuelve a desmentir absolutamente, es que se haya tomado de los pies a esta persona o que haya sido botado al r\u00edo por un chorro del carro lanza aguas como lo inventaron testigos en redes sociales\", dijo Soto.\"Afortunadamente existe un videoque muestra que este lamentable accidente se produjo en un contexto intenso de detenci\u00f3n de personas que causaban des\u00f3rdenes, y que ahora la Fiscal\u00eda deber\u00e1 evaluar con todos los antecedentes a su disposici\u00f3n. Los hechos ocurrieron en el contexto de un procedimiento con incidentes yel carabinero que aparece en el video est\u00e1 claramente identificado. La totalidad de estos antecedentes como se ha se\u00f1alado ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico\", a\u00f1adi\u00f3.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","52":"Carabineros de Chile descart\u00f3 tener participaci\u00f3n en la ca\u00edda de un manifestantedesde el puente Pio Nono hacia el lecho del r\u00edo Mapocho durante la jornada del viernes.A trav\u00e9s de redes sociales se viraliz\u00f3 un confuso registro en donde se ve al joven, de aproximadamente 16 a\u00f1os, traspasar la baranda del puente y caer al lecho del r\u00edo. El joven fue rescatado por Bomberos y en estos momentos se encuentra internado en la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda en una condici\u00f3n estable.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?A ra\u00edz del incidente, el teniente coronelRodrigo Sotode la Prefectura Santiago Oriente se refiri\u00f3 a los hechos, descartando la participaci\u00f3n de Carabineros.\"Lo que Carabineros desminti\u00f3 y vuelve a desmentir absolutamente, es que se haya tomado de los pies a esta persona o que haya sido botado al r\u00edo por un chorro del carro lanza aguas como lo inventaron testigos en redes sociales\", dijo Soto.\"Afortunadamente existe un videoque muestra que este lamentable accidente se produjo en un contexto intenso de detenci\u00f3n de personas que causaban des\u00f3rdenes, y que ahora la Fiscal\u00eda deber\u00e1 evaluar con todos los antecedentes a su disposici\u00f3n. Los hechos ocurrieron en el contexto de un procedimiento con incidentes yel carabinero que aparece en el video est\u00e1 claramente identificado. La totalidad de estos antecedentes como se ha se\u00f1alado ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico\", a\u00f1adi\u00f3.Teniente Coronel Rodrigo Soto, de la Prefectura Santiago Oriente, entrega antecedentes sobre procedimiento registrado en puente P\u00edo Nono, en medio de incidentes ocurridos durante la tarde de hoy en Plaza Baquedano. pic.twitter.com\/4ZwiDhN5VO\u2014 Carabineros de Chile (@Carabdechile) October 3, 2020En las im\u00e1genes previas a la ca\u00edda se puede ver como el manifestante huye de funcionarios de Fuerzas Especiales, precipit\u00e1ndose posteriormente al r\u00edo.Fiscal\u00eda inicia investigaci\u00f3nLa gerenta de la Divisi\u00f3n de V\u00edctimas de la Fiscal\u00eda,Erika Maira, confirm\u00f3 que el Ministerio P\u00fablico ya inici\u00f3 una investigaci\u00f3n al respecto.\"Fiscal\u00eda ya inici\u00f3 investigaci\u00f3n, diligencias en curso y tambi\u00e9n contacto con la familia\", dijo Maira en Twitter.En tanto el director del Instituto Nacional de Derechos Humanos, Sergio Micco, indic\u00f3 que se est\u00e1n estudiando las acciones legales a seguir.\"Estuvimos en la cl\u00ednica para constatar el estado de salud del joven, este es estable. Estuvimos con su madre, estuvimos con los j\u00f3venes que participaron de la manifestaci\u00f3n y ellos se\u00f1alan queCarabineros de Chile tuvo participaci\u00f3n en el hecho. Nosotros estamos recogiendo todos los antecedentes y evaluando qu\u00e9 acciones judiciales presentar\", dijo.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","53":"Es de suma importancia para el pa\u00eds que el coronavirus no se convierta en un obst\u00e1culo insalvable para avanzar en la Agenda 2030, sino m\u00e1s bien, muchos apuestan a que se debe transformar en una gran oportunidad de reflexi\u00f3n sobre malas pr\u00e1cticas, errores u omisiones, e inspirar as\u00ed un proyecto en com\u00fan donde todos puedan contribuir.Es que la pandemia ha dejado al descubierto las debilidades y limitaciones de los sistemas organizativos y hoy, m\u00e1s que nunca, reconstruir el tejido econ\u00f3mico y social sin dejar de mirar la emergencia clim\u00e1tica, se torna clave para el futuro de la humanidad.\u201cLa agenda 2030 exige una mirada de futuro y nuevas formas de hacer empresa, tanto del dise\u00f1o de las estrategias corporativas como de la sostenibilidad en el tiempo. Se requiere de creatividad para generar valor y plasmarlas en pol\u00edticas econ\u00f3micas, sociales y medioambientales basadas en la resiliencia, esto es, la resistencia y la flexibilidad\u201d, afirma Margarita Ducci, directora ejecutiva Pacto Global Chile.La integralidad de la Agenda 2030 est\u00e1 en riesgo por el dispar avance de los 17 Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), particularmente ante la pandemia del COVID-19. Por ello, se requieren pactos y acuerdos concretos en sectores estrat\u00e9gicos y prioritarios para avanzar hacia un gran impulso ambiental.Sin duda, el mundo que viene va a ser muy diferente, ello depender\u00e1 de lo que se cimiente hoy para lograr un mundo m\u00e1s sostenible e igualitario. Muchos ya est\u00e1n repensando el futuro y hay que aprovechar la oportunidad de generar un cambio cultural necesario para reconstruir las econom\u00edas sobre la base de la sostenibilidad ambiental y mitigar los riesgos asociados al cambio clim\u00e1tico. Los expertos coinciden en que esa reconstrucci\u00f3n se debe levantar a trav\u00e9s del aprendizaje que nos ha dejado la pandemia.En medio de este contexto,Pacto Global Chile organiz\u00f3 elEncuentro denominado \u201cInversi\u00f3n sostenible y resiliente frente a los riesgos ambientales\u201dque contar\u00e1 con la exposici\u00f3n de Axel Christensen, director de Estrategia de Inversiones para Am\u00e9rica Latina, BlackRock. Posteriormente habr\u00e1 un panel de conversaci\u00f3n en el que participar\u00e1n Trinidad Lecaros, asesora de Finanzas Verdes, Ministerio de Hacienda, H\u00e9ctor Lehued\u00e9: Razor Consulting, a la que se suma Andrea Repetto Vargas, especialista en Resoluci\u00f3n de Conflicto de la Oficina de Cumplimiento Asesor\u00eda Ombudsman (CAO) del Grupo del Banco Mundial y Jaime Arriagada, Managing director Global Debt Financing de Santander CIB. En tanto, Carolina L\u00f3pez: representante para Chile y Global Training Coordinator, UNEP Finance Initiative (UNEP FI), Economy Division ser\u00e1 la moderadora.As\u00ed, con un debate profundo y franco se pretende aportar a la discusi\u00f3n global, donde todas las medidas que permitan preservar el medio ambiente y la Agenda 2030 basadas hoy, m\u00e1s que nunca en el sentido de urgencia, son fundamentales para nuestro pa\u00eds y el mundo.El encuentro se realizar\u00e1 el jueves 8 de octubre a las 10:00 horas v\u00eda Zoom y estar\u00e1 abierto a todo p\u00fablico previa inscripci\u00f3n en el sitio web de pacto global.","54":"En el contexto de los incidentes que se desarrollaron la jornada de este viernes en el sector de Plaza Italia, se produjo un incidente que termin\u00f3 con la ca\u00edda de un manifestante al cauce del r\u00edo Mapocho.El joven, de aproximadamente 16 a\u00f1os, fue rescatado por Bomberos y trasladado en primera instancia hasta la Ex Posta Central, siendo posteriormente derivado a la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?A ra\u00edz del incidente y de los videos que circulan en redes sociales, el teniente coronel Rodrigo Soto de la Prefectura Santiago Oriente se refiri\u00f3 a los hechos, descartando la participaci\u00f3n de Carabineros.\"Lo que Carabineros desminti\u00f3 y vuelve a desmentir absolutamente, es que se haya tomado de los pies a esta persona o que haya sido botado al r\u00edo por un chorro del carro lanza aguas como lo inventaron testigos en redes sociales\", dijo Soto.\"Afortunadamente existe un video que muestra que este lamentable accidente se produjo en un contexto intenso de detenci\u00f3n de personas que causaban des\u00f3rdenes, y que ahora la Fiscal\u00eda deber\u00e1 evaluar con todos los antecedentes a su disposici\u00f3n. Los hechos ocurrieron en el contexto de un procedimiento con incidentes y el carabinero que aparece en el video est\u00e1 claramente identificado. La totalidad de estos antecedentes como se ha se\u00f1alado ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico\", a\u00f1adi\u00f3.No obstante, existen im\u00e1genes previas a la ca\u00edda en las que se puede ver como el manifestante huye de funcionarios de Fuerzas Especiales y producto de una confusa acci\u00f3n policial, el joven termina traspasando la baranda del puente Pio Nono y cae al r\u00edo.Fiscal\u00eda inicia investigaci\u00f3nPor su parte la gerenta de la Divisi\u00f3n de V\u00edctimas de la Fiscal\u00eda, Erika Maira, confirm\u00f3 que el Ministerio P\u00fablico ya inici\u00f3 una investigaci\u00f3n al respecto.\"Fiscal\u00eda ya inici\u00f3 investigaci\u00f3n, diligencias en curso y tambi\u00e9n contacto con la familia\", dijo Maira en Twitter.Fiscalia ya inici\u00f3 investigaci\u00f3n, diligencias en curso y tambi\u00e9n contacto con la familia.\u2014 Erika Maira Bravo (@ErikaMaira) October 3, 2020Por su parte el director del Instituto Nacional de Derechos Humanos, Sergio Micco, se\u00f1al\u00f3 que estudian las acciones legales a seguir.\"Estuvimos en la cl\u00ednica para constatar el estado de salud del joven, este es estable. Estuvimos con su madre, estuvimos con los j\u00f3venes que participaron de la manifestaci\u00f3n y ellos se\u00f1alan queCarabineros de Chile tuvo participaci\u00f3n en el hecho. Nosotros estamos recogiendo todos los antecedentes y evaluando qu\u00e9 acciones judiciales presentar\", dijo.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","55":"Este s\u00e1bado 3 de octubre, el Servicio Electoral (Servel) publicar\u00e1 el listado de vocales de mesa, de cara al Plebiscito Constituyente programado para el 25 de octubre pr\u00f3ximo, donde se definir\u00e1 si se inicia o no un camino hacia una nueva Constituci\u00f3n.Adem\u00e1s del inter\u00e9s que genera este proceso, el intenso calendario electoral fijado para Chile hasta 2022 le entrega otras caracter\u00edsticas, pues un vocal que sea designado por primera vez, por ejemplo, podr\u00eda llegar a participar hasta en ocho elecciones.\u00bfCu\u00e1nto dura un vocal en el cargo?El analista pol\u00edtico y acad\u00e9mico de la Universidad de Talca, Mauricio Morales, explic\u00f3 este fen\u00f3meno a Meganoticias, se\u00f1alando que \"cada vocal est\u00e1 en el cargo durante cuatro a\u00f1os, en esos cuatro a\u00f1os les pueden tocar distintas elecciones\".\"Si por ejemplo, un vocal es designado nuevo, le toca ahora en octubre, va a tener que estar de 2020 a 2024 y estos vocales nuevos m\u00e1s los que vienen de antes les va a tocar el Plebiscito, les va a tocar la gran elecci\u00f3n de abril y as\u00ed sucesivamente, es decir, estos vocales, como van a estar cuatro a\u00f1os, les va a tocar el per\u00edodo m\u00e1s intenso en t\u00e9rminos electorales\", explic\u00f3.\u00bfCu\u00e1l es el calendario electoral?25 de octubre de 2020: Plebiscito Constituyente.29 de noviembre de 2020: Primarias de alcaldes y gobernadores regionales (solo en algunas regiones y comunas).11 de abril de 2021: Elecciones de gobernadores, alcaldes, concejales y convencionales (si gana el Apruebo).9 de mayo de 2021: Eventual segunda vuelta de gobernadores regionales (se realizar\u00eda solo en algunas regiones).4 de julio de 2021: Primarias presidenciales y parlamentarias.21 de noviembre de 2021: Elecci\u00f3n Presidencial.19 de diciembre de 2021: Eventual Segunda Vuelta Presidencial.2022, sin fecha definida: Plebiscito Ratificatorio.Cifras del ServelSeg\u00fan cifras entregadas por el Servel, ser\u00e1n un total de 223.485 vocales de mesa los que se van a distribuir en las 44.697 mesas que van a funcionar en los 2.715 locales de votaci\u00f3n para este 25 de octubre pr\u00f3ximo.\"Son las cifras que entreg\u00f3 el Servel y vamos a ver si es que se confirman el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, si es que, por ejemplo, no hay alguna fusi\u00f3n de mesas o algo as\u00ed, de repente hay algunas variaciones, pero esto es por lo menos lo que anunci\u00f3 oficialmente\", expres\u00f3 Morales.Colegios escrutadoresEn paralelo, existir\u00e1n 446 colegios escrutadores, los que estar\u00e1n conformados por 10 ciudadanos designados, quienes tendr\u00e1n la misi\u00f3n de constituirse al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n, a las 14:00 horas, para sumar las actas con los votos. En total, son 4.460 personas.\u00bfCu\u00e1nto les pagar\u00e1n?La ley establece que la funci\u00f3n de vocal de mesa y de miembro del colegio escrutador ser\u00e1 remunerada con las dos terceras partes de una Unidad de Fomento (UF), es decir, cerca de $19 mil.\u00bfCu\u00e1les son las multas para quienes no cumplan?En paralelo, si alguno de los vocales no concurre a su mesa de votaci\u00f3n, sin tener una justificaci\u00f3n v\u00e1lida para ello, o si un miembro del colegio escrutador no cumple con su funci\u00f3n, estos pueden ser sancionados con multas que van de dos a ocho Unidades Tributarias Mensuales (UTM).Actualmente, la UTM est\u00e1 fijada en $50.372, por lo que las multas ir\u00edan desde los $100 mil a los $400 mil.Revisa tu local de votaci\u00f3n","56":"Una persona cay\u00f3 durante la tarde de este viernes al R\u00edo Mapocho desde el Puente P\u00edo Nono, en las cercan\u00edas de Plaza Italia.La informaci\u00f3n fue confirmada por Carabineros, que entreg\u00f3 m\u00e1s detalles sobre el procedimiento de rescate que ocurri\u00f3 en medio de una manifestaci\u00f3n que se produjo en el sector.\u00bfQu\u00e9 dijo Carabineros?\"En incidentes que se generan en inmediaciones de Plaza Baquedano y, por causas que se investigan, una persona cay\u00f3 al r\u00edo Mapocho desde el puente P\u00edo Nono\", se comunic\u00f3 en Twitter.Por otra parte, se aclar\u00f3 que \"se coordina concurrencia de ambulancia y bomberos. Se realiza denuncia del hecho a Fiscal\u00eda\".En incidentes que se generan en inmediaciones de Plaza Baquedano y, por causas que se investigan, una persona cay\u00f3 al r\u00edo Mapocho desde el puente P\u00edo Nono. Se coordina concurrencia de ambulancia y bomberos. Se realiza denuncia del hecho a Fiscal\u00eda. pic.twitter.com\/SyAMgdO0ml\u2014 Carabineros Prefectura Oriente (@CarabPrOriente) October 2, 2020La informaci\u00f3n fue complementada por Bomberos de Santiago, que indic\u00f3 que se \"ha despachado un carro a una emergencia por rescate de persona (s) en las esquinas de P\u00edo Nono y Avenida Santa Mar\u00eda, en la comuna de Providencia\".Bomberos de Santiago ha despachado un carro a una emergencia por rescate de persona (s) en las esquinas de P\u00cdO NONO y AVENIDA SANTA MAR\u00cdA, en la comuna de PROVIDENCIA #RX8 https:\/\/t.co\/Eo0ywmOKTr\u2014 Bomberos de Santiago (@CentralCBS) October 2, 2020Manifestaciones en Plaza ItaliaDurante la jornada decenas de personas llegaronhasta el sector dePlaza Italiapara manifestarse, dando paso aincidentesque obligaron al actuar deCarabinerosy a realizarcortes de tr\u00e1nsito.Carabineros asegur\u00f3 que, hasta el momento, se han efectuado nueve detenciones en ese lugar y sectores aleda\u00f1os.Informaci\u00f3n preliminar: en el contexto de los des\u00f3rdenes generados en Plaza Baquedano, #Providencia, y sus sectores aleda\u00f1os, personal de la Prefectura Control de Orden P\u00fablico ha efectuado 9 detenciones. pic.twitter.com\/7vKAQCBXAw\u2014 Carabineros Prefectura Oriente (@CarabPrOriente) October 2, 2020Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","57":"El Ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, asegur\u00f3 este viernes que quien recibi\u00f3elBono Clase Media sin cumplir con los requisitos necesariostendr\u00e1 que \"atenerse a las consecuencias\".Esto, luego que en las \u00faltimas horas se conociera que m\u00e1s de 400 mil trabajadoresobtuvieron el aporte trasdeclarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio.\u00bfQu\u00e9 dijo P\u00e9rez?En un punto de prensa realizado desde el Palacio de La Moneda, el secretario de Estado entreg\u00f3 detalles acerca de la postura del Gobierno frente al oficio que realiz\u00f3 la Fiscal\u00eda Nacional para iniciar una eventual investigaci\u00f3n penal por lo ocurrido.\"El Gobierno se alegra que se est\u00e9 utilizando esta facultad fiscalizadora para determinar con exactitud, que quienes recibieron este beneficio (...) si se cumplieron los requisitos\".Sin embargo, fue enf\u00e1tico en afirmar que \"quien no cumpli\u00f3 los requisitos se va a tener que atener a las consecuencias, las cuales las vamos a determinar una vez conozcamos la resoluci\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n al SII\".Respecto a la investigaci\u00f3n, P\u00e9rez expuso que \"lo que marca la ley es que el SII es el que tiene que determinar qui\u00e9n cumpli\u00f3 o no los requisitos e informar al Gobierno de qui\u00e9n no los cumpli\u00f3. Estamos esperando esa informaci\u00f3n para actuar\".Manifestaciones por el 18-OPor otra parte, el titular de cartera de Interior hizo hincapi\u00e9 en las eventuales movilizaciones que pudieran generarse los pr\u00f3ximos d\u00edas en nuestro pa\u00eds a ra\u00edz del 18 de octubre.\"Quien se quiera manifestar que lo haga, pero en t\u00e9rminos pac\u00edficos. Creo que la violencia es la que genera dificultades\", aclar\u00f3.En este sentido, recalc\u00f3 que \"quien lo haga sea respetando los derechos de los dem\u00e1s (...)La situaci\u00f3n que vivi\u00f3 el pa\u00eds el a\u00f1o pasado es un elemento al que no quisi\u00e9ramos volver\".\"Debemos trabajar duramente\"En relaci\u00f3n a este mismo tema, sostuvo que \"todos los actores debemos trabajar duramente para que las diferencias que tengamos sean canalizadas a trav\u00e9s de los mecanismos democr\u00e1ticos, por ello tenemos un plebiscito el d\u00eda 25 de octubre\".\"Quienes a trav\u00e9s de la violencia quieren alterar la vida cotidiana de los chilenos, est\u00e1n tratando de dar un mensaje, que este camino de democracia y elecciones no es el adecuado\", expres\u00f3.Por \u00faltimo, P\u00e9rez agreg\u00f3 que \"elsentido m\u00e1s profundo que deber\u00edamos tener los chilenos es que estas diferencias se resuelvan a trav\u00e9s de mecanismos institucionales y democr\u00e1ticos y no a trav\u00e9s de la violencia, y eso es el m\u00e1s profundo respeto a los Derechos Humanos\".Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","58":"Tal como ha venido sucediendo en las \u00faltimas semanas, durante la tarde de este viernes decenas de personas llegaron hasta el sector de Plaza Italia para manifestarse, dando paso a incidentes que obligaron al actuar de Carabineros y a realizar cortes de tr\u00e1nsito.Efectivos policiales han dispersado a los manifestantes, pero luego de algunos minutos se vuelven a reunir, mientras que tambi\u00e9n han llegado algunos ciclistas que se han expresado dando vueltas alrededor de la plaza.Desv\u00edos de tr\u00e1nsitoDebido a la manifestaci\u00f3n se debieron realizar los siguientes dev\u00edos de tr\u00e1nsito en el sector:Alameda al oriente desviada en Manuel Rodr\u00edguez.Providencia al poniente en Del Arzobispo (buses) y Salvador (particulares).Vicu\u00f1a Mackenna al norte en Curic\u00f3 (buses) y Rancagua (particulares)\u2757ACTUALIZAMOS\u2757 17:30 Desv\u00edos al momento:\u26d4 Alameda al oriente desviada en Manuel Rodr\u00edguez.\u26d4 Providencia al poniente en Del Arzobispo (buses) y Salvador (particulares).\u26d4 Vicu\u00f1a Mackenna al norte en Curic\u00f3 (buses) y Rancagua (particulares) #Providencia #Santiago https:\/\/t.co\/aYKu9O2hn9\u2014 TransporteInforma Regi\u00f3n Metropolitana De Santiago (@TTISantiago) October 2, 2020Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","59":"El excandidato presidencial, Jos\u00e9 Antonio Kast, exigi\u00f3 este viernes la destituci\u00f3n de los funcionarios p\u00fablicos que, a su juicio, \"enga\u00f1aron\" para poder obtener el Bono Clase Media otorgado por el Estado ante la crisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia decoronavirus que afecta al pa\u00eds.El exdiputado hizo estas declaraciones, luego que este viernes el Servicio de Impuestos Internos informara que 437.703 personas obtuvieron el aporte de medio mill\u00f3n de pesos sin cumplir con los requisitos establecidos. Esto es, sin que hayan sufrido una disminuci\u00f3n de un 30% o m\u00e1s en sus remuneraciones.\u00bfQu\u00e9 dijo Kast?\"Quienes recibieron un beneficio que no corresponde deben devolverlo y sanciones concretas a quienes enga\u00f1en o simulen su situaci\u00f3n financiera para obtenerlo\", se\u00f1al\u00f3 Kast mediante su cuenta de Twitter, agregando que\"exigimos que funcionarios p\u00fablicos involucrados sean destituidos\".\"Esto es grave, porque los bonos y subsidios estaban destinados a las personas que m\u00e1s lo necesitaban y muchos chilenos lo est\u00e1n pasando muy mal. Esos mismos chilenos no pudieron acceder a los aportes del Estado porque otros ten\u00edan prioridad\", expres\u00f3.\"M\u00e1s de 37 mil son funcionarios p\u00fablicos, que no fueron despedidos, que no vieron disminuidos sus sueldos y que en medio de esta emergencia se habr\u00edan aprovechado de los fondos del Estado\".El fraude al Bono de Clase Media es grave y requiere investigaciones y sanciones urgentes. Que #DevuelvanLaPlata y destituyan a los funcionarios p\u00fablicos involucrados en estos hechos. pic.twitter.com\/sSZpSDgTCO\u2014 Jos\u00e9 Antonio Kast \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 (@joseantoniokast) October 2, 2020El exdiputado tambi\u00e9n comparti\u00f3 una imagen del art\u00edculo 12, donde se exponen las sanciones para las personas que infringieron los protocolos de solicitud del bono.Ley Bono Clase Media es clara: quienes recibieron un beneficio que no corresponde deben devolverlo y sanciones concretas a quienes enga\u00f1en o simulen su situaci\u00f3n financiera para obtenerlo. Adem\u00e1s, exigimos que funcionarios p\u00fablicos involucrados sean destituidos#DevuelvanLaPlata pic.twitter.com\/63FTZkcEts\u2014 Jos\u00e9 Antonio Kast \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 (@joseantoniokast) October 2, 2020La reacci\u00f3n del GobiernoEsta jornada el ministro de la Secretar\u00eda General de la Presidencia,Cristi\u00e1n Monckeberg, anunci\u00f3 que se perseguir\u00e1 y sancionar\u00e1 a quienes recibieron el beneficiotras declarar unmonto menor al realen sus remuneraciones de julio.\"Cuando hay personas que pasaron por alto esa situaci\u00f3n, lo que corresponde al Fisco es que, o lo devuelve o lo sanciona y lo persigue\", expres\u00f3.\u00bfC\u00f3mo es el proceso de devoluci\u00f3n?Tras la realizaci\u00f3n de un proceso de verificaci\u00f3n, el Servicio de Impuestos Internos (SII) detect\u00f3 en las \u00faltimas horas que 437.703 trabajadores dependientes obtuvieron el Bono Clase Media tras declarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio.Por lo anterior, estableci\u00f3 como plazo hasta el 30 de noviembre para que las personas devuelvan los montos sin reajustes, multas ni intereses, cuyo procedimiento se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de una plataforma disponible en el sitio web de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica.Una vez que concluya este proceso, se determinar\u00e1n las acciones a realizar para quienes no realicen la devoluci\u00f3n.Se contactar\u00e1 a los involucradosDurante los pr\u00f3ximos d\u00edas, el mismo SII se contactar\u00e1 con los involucrados para informarles su situaci\u00f3n y ellos podr\u00e1n aportar antecedentes para comprobar situaciones que no hayan sido contempladas.Cabe se\u00f1alar que uno de los requisitos para obtener el beneficio era haber sufrido una disminuci\u00f3n de al menos un 30% en las remuneraciones de julio, respecto al promedio de ingresos totales de 2019.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","60":"La Fiscal\u00eda Nacional inform\u00f3 que se ha oficiado al Servicio de Impuestos Internos por la denuncia que hizo el organismo sobre que m\u00e1s de 400 mil personas cobraron el Bono Clase Media de $500 mil, pese a que no estaban facultados para recibir el beneficio.La Fiscal\u00eda inform\u00f3 que\"se tom\u00f3 conocimiento de las m\u00e1s de 400 mil personas que habr\u00edan falseado sus remuneraciones para obtener el bono de clase media\", por lo que se solicitado a la brevedad el listado de ellos.El objetivo, explica el organismo, es \"evaluar la apertura de una investigaci\u00f3n penal por los eventuales delitos de fraude de subvenciones, perjurio, entre otros\".Millonario costo para el FiscoEste viernes el Servicio de Impuestos Internos inform\u00f3 que 437.703 personas obtuvieron el Bono Clase Media de $500 mil, sin cumplir con los requisitos establecidos. Esto es, sin que hayan sufrido una disminuci\u00f3n de un 30% o m\u00e1s en sus remuneraciones.El SII inform\u00f3 que dichas personas deber\u00e1n reintegrar el monto que recibieron, sin reajustes, multas, ni intereses, a trav\u00e9s de una plataforma que ya se encuentra disponible en el portal de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica. El plazo para el reintegro es hasta el 30 de noviembre pr\u00f3ximo para no arriesgar sanciones.El informe estableci\u00f3 que 400.603 son trabajadores del sector privado y 37.100 funcionarios del Estado yque los recursos involucrados alcanzan los US$256 millones.El origenFue a principios de agosto cuando se realiz\u00f3 la postulaci\u00f3n al Bono de $500 mil. Durante el proceso, miles de usuarios reportaron que el sistema no daba la posibilidad de modificar el campo de renta percibida durante junio, por lo que muchos ingresaron la solicitud con un $0.No obstante lo anterior, ante la pol\u00e9mica que se hab\u00eda generado, d\u00edas m\u00e1s tarde el SII habilit\u00f3 una opci\u00f3n en su sitio web para anular la solicitud y as\u00ed, quienes hayan ingresado por error el $0, o quienes supieran que no calificaban e igual postularon, pudieran dar pie atr\u00e1s. Sin embargo, seg\u00fan el reporte del SII, no todos lo hicieron.Revisa si eres vocal de mesaRevisa tu local de votaci\u00f3n","61":"Luego de presentar este viernes sudefensa ante la comisi\u00f3n que revisa laacusaci\u00f3n constitucionalen su contra,el exministro de Salud, Jaime Ma\u00f1alich, reconoci\u00f3 que sus decisiones generaron conflictos en medio de la pandemia, aunque tambi\u00e9n admiti\u00f3 haber cometido errores al frente de su cartera.En entrevista con Meganoticias Actualiza, el exsecretario de Estado entreg\u00f3 tambi\u00e9n detalles acerca del plan que lider\u00f3 para enfrentar la crisis sanitaria porcoronavirus durante su gesti\u00f3n.Gesti\u00f3n en la pandemia\"Lo que enfatic\u00e9 en esta defensa fue todo el proceso de decisiones que ha tomado el Gobierno, no solo el Ministerio de Salud (...) y tambi\u00e9n c\u00f3mo fuimos preparando la red en un ambiente de extraordinaria incertidumbre\", comenz\u00f3 indicando Ma\u00f1alich.Respecto a la informaci\u00f3n por el coronavirus, aclar\u00f3 que \"me parece importante reiterar que los datos que dispon\u00edamos fueron los mejores que dispon\u00edamos en cada momento\".\"En relaci\u00f3n al Covid, por el esfuerzo que hicimos en los meses de abril y mayo, efectivamente se cuenta con un sistema inform\u00e1tico mucho m\u00e1s confiable que permite -como se ha reconocido internacionalmente- que hoy d\u00eda no tengamos diferencias en la calidad y en la velocidad de informaci\u00f3n respecto a los fallecidos atribuibles, ya sea por o con Covid en nuestro pa\u00eds\", explic\u00f3.Conteo de casos por coronavirusConsultado por el conteo de casos, a\u00f1adi\u00f3 que \"logramos implementar en todos los laboratorios que hacen PCR hoy d\u00eda en Chile, que son casi 150, que informaran diariamente. Es as\u00ed como se informa hoy d\u00eda, no solo a trav\u00e9s de Epivigila, sino con este complemento que se introdujo a partir de abril para que todas aquellas personas que no hayan estado subidas al sistema inform\u00e1tico, estuvieran incluidas en la data\".\"Aqu\u00ed no hab\u00eda un sistema que funcionara o que diera capacidad para manejar esta terrible pandemia y por lo tanto hubo que complementar la informaci\u00f3n\", recalc\u00f3.\"Las decisiones se tomaron siempre con la verdad, con los mejores elementos t\u00e9cnicos que ten\u00edamos y con un sistema inform\u00e1tico basal que promet\u00eda manejar situaciones espor\u00e1dicas (...) De ninguna manera tiene la dimensi\u00f3n o el poder de manejar la informaci\u00f3n propia de una pandemia como la que enfrentamos hoy con casi medio mill\u00f3n de casos\", aclar\u00f3 el extitular de Salud.Autocr\u00edtica de Ma\u00f1alichMa\u00f1alich tambi\u00e9n realiz\u00f3 una autocr\u00edtica y sostuvo que \"este fue un tiempo extraordinariamente duro, de mucho conflicto, de mucha pelea para tratar de sacar adelante, y en ese sentido yo creo que esto de ir de frente, de salir adelante, de intervenir cl\u00ednicas (...) produjo roces con los alcaldes, con la sociedad en general, que efectivamente representa un rasgo de mi personalidad, que es de ir de frente\".\"Evidentemente cometimos errores. Nosotros compramos una partida de hidroxicloroquina, un medicamento muy de moda en un momento para tratar esta infecci\u00f3n por Covid y fue un error. Usamos otro medicamento llamado ivermectina para el tratamiento de algunos pacientes, despu\u00e9s se demostr\u00f3 que no (...) Creo que actuamos con lo mejor que dispon\u00edamos de la informaci\u00f3n mundial\", indic\u00f3.A su vez, expuso que \"fuimos un poco laxos con las personas que llegaron de negocios, viajes, desde Europa y que produjeron el primer brote de enfermedad en nuestro pa\u00eds, que es un brote fundamentalmente de turismo\".Ma\u00f1alich cerr\u00f3 diciendo que \"quiero enfatizar que uno tiene que tomar decisiones en incertidumbre, no puede esperar a tener toda la informaci\u00f3n porque va a llegar tarde (...) Tomamos las mejores decisiones con los elementos que ten\u00edamos en la mano\".","62":"Este viernes el Servicio de Impuestos Internos inform\u00f3 que 437.703 personas obtuvieron el Bono Clase Mediade $500 mil, sin cumplir con los requisitos establecidos. Esto es, sin que hayan sufrido una disminuci\u00f3n de un 30% o m\u00e1s en sus remuneraciones.El SII inform\u00f3 que dichas personas deber\u00e1n reintegrar el monto que recibieron, sin reajustes, multas, ni intereses, a trav\u00e9s de una plataforma que ya se encuentra disponible en el portal de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica. El plazo para el reintegro es hasta el 30 de noviembre pr\u00f3ximo para no arriesgar sanciones.SII tomar\u00e1 contacto con involucradosCumplido dicho plazo, el Estado definir\u00e1 cu\u00e1les ser\u00e1n las consecuencias para quienes no realicen la devoluci\u00f3n del dinero. En paralelo, durante los siguientes d\u00edas, el SII tomar\u00e1 contacto con las personas que se encuentran en el listado, con el objetivo de revisar caso a caso.Junto con rechazar la situaci\u00f3n, el ministro secretario General de la Presidencia, Cristi\u00e1n Monckeberg, se refiri\u00f3 a quienes no realicen la devoluci\u00f3n del dinero. \"No solo nos parece incorrecto, sino que adem\u00e1s los vamos a perseguir y sancionar\", sostuvo.Problemas en la postulaci\u00f3n y posibilidad de anularlaFue a principios de agosto cuando se realiz\u00f3 la postulaci\u00f3n al Bono de $500 mil. Durante el proceso, miles de usuarios reportaron que el sistema no daba la posibilidad de modificar el campo de renta percibida durante junio, por lo que muchos ingresaron la solicitud con un $0.No obstante lo anterior, ante la pol\u00e9mica que se hab\u00eda generado, d\u00edas m\u00e1s tarde el SII habilit\u00f3 una opci\u00f3n en su sitio web para anular la solicitud y as\u00ed, quienes hayan ingresado por error el $0, o quienes supieran que no calificaban e igual postularon, pudieran dar pie atr\u00e1s.\u00bfQu\u00e9 sanciones contempla la Ley?Enla recientemente publicadaLey 21.252, que establece el aporte de $500 mil a la Clase Media y el Pr\u00e9stamo Estatal Solidario, se contemplan las sanciones a las que se exponen quienes hayan obtenido un beneficio mayor al que les corresponde, como tambi\u00e9n para quienes intenten no devolver los dineros.El art\u00edculo 12 de la citada norma legal establece que, en el caso dequienes no les corresponde el beneficio, o que obtuvieron uno superioral que le corresponda, \"deber\u00e1nreintegrardicho excesoen el proceso de declaraci\u00f3n anual de impuesto a la renta conforme al art\u00edculo 65 dela Ley sobre Impuesto a la Renta siguiente a dicha determinaci\u00f3n\".En esta l\u00ednea, contin\u00faa el inciso primero, \"se aplicar\u00e1nlas normas sobre reajustabilidad e intereses establecidas en el art\u00edculo 53 del C\u00f3digo Tributarioyla sanci\u00f3n que contempla el art\u00edculo 97 N\u00ba 11 del mismo C\u00f3digo, en caso que se haya obtenidoun beneficio mayor por causa imputable al beneficiario\".Respecto a esto, el proceso anunciado este viernes permite la opci\u00f3n de reintegrar el dinero sin este tipo de reajustes e intereses y sin esperar a la pr\u00f3xima Operaci\u00f3n Renta.Privaci\u00f3n de LibertadEn paralelo, la Ley se refiere a laspersonas que obtuvieron el beneficio, o uno superior, mediante enga\u00f1o o simulaci\u00f3n, o aquellas que realicen maniobras para no devolverlo.En estos casos, se\u00f1ala el inciso segundo del art\u00edculo 12, la sanci\u00f3n correspondiente ser\u00e1 de\"reclusi\u00f3n menor en su gradom\u00ednimo a medio.Igual sanci\u00f3n ser\u00e1 aplicable a quienes faciliten los medios para la comisi\u00f3n detales delitos\".Finalmente, la norma establece que dichas penas proceden\"sin perjuicio de restituir al Fisco, a trav\u00e9s del Servicio de Tesorer\u00edas, lassumas indebidamente percibidas,aplicando para estos efectos las normas de reajustabilidad einter\u00e9s establecidas en el art\u00edculo 53 del C\u00f3digo Tributario\".Duraci\u00f3n de la penaSeg\u00fan lo establecido en la Ley, considerando los grados que se\u00f1ala, las personas en las situaciones descritasarriesgar\u00edan una pena que va desde los 61 d\u00edas (inicio del grado m\u00ednimo), hasta los tres a\u00f1os y un d\u00eda de reclusi\u00f3n (tramo m\u00e1ximo del grado medio).Reclusi\u00f3n versus PresidioSeg\u00fan elart\u00edculo 32 del C\u00f3digo Penal, la diferencia entre presidio y reclusi\u00f3n es la siguiente:\"La pena de presidio sujeta al condenado a los trabajos prescritos por los reglamentos del respectivo establecimiento penal. Las de reclusi\u00f3n y prisi\u00f3n no le imponen trabajo alguno\".\u00bfQui\u00e9n decide las sanciones?El Servicio de Impuestos Internos es el encargado de aplicar los alcances de esta Ley, respecto de quienes informaron de manera incompleta sus ingresos durante julio. Tal como anunciaron durante esta jornada, el organismo esperar\u00e1 hasta el 30 de noviembre pr\u00f3ximo para determinar la cantidad de personas que no devolvieron el dinero y lo que ocurrir\u00e1 con ellos.","63":"La ministra de Desarrollo Social y Familia, Karla Rubilar, en conjunto con la subsecretaria de Evaluaci\u00f3n Social, Alejandra Candia, lanzaron la campa\u00f1a de difusi\u00f3n para convocar a la ciudadan\u00eda a participar de la Encuesta de Caracterizaci\u00f3n Socioecon\u00f3mica, Casen en Pandemia 2020.La Encuesta de Caracterizaci\u00f3n Socioecon\u00f3mica Nacional es la encuesta m\u00e1s importante de hogares en nuestro pa\u00eds, y se realiza para conocer la situaci\u00f3n de los hogares y de la poblaci\u00f3n, especialmente de quienes se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza y vulnerabilidad.La ministra Rubilar record\u00f3 que, a ra\u00edz de la emergencia sanitaria, la Encuesta Casen cambi\u00f3 su modalidad a una mixta secuencial. Este a\u00f1o la encuesta incorpora una fase de pre contacto presencial con los hogares que comenz\u00f3 este 21 de septiembre y se extender\u00e1 por tres meses.En el periodo los encuestadores del Centro de Encuestas y Estudios Longitudinales de la Universidades Cat\u00f3lica (CEEL) contar\u00e1n con todas las medidas de seguridad y protocolos sanitarios para realizar una visita a los hogares. El objetivo del pre contacto es pedir el n\u00famero de tel\u00e9fono e identificaci\u00f3n de la persona que responder\u00e1 la encuesta telef\u00f3nica que se realizar\u00e1 entre el 31 de octubre y el 31 de enero.La campa\u00f1a lleva como mensaje principal \u201cChile quiere hablar contigo\u201d y es una invitaci\u00f3n a que los hogares respondan la encuesta que ser\u00e1 aplicada a m\u00e1s de 61 mil viviendas de todo el pa\u00eds, de acuerdo a una muestra seleccionada por el INE. Contempla piezas gr\u00e1ficas en redes sociales, mensajes radiales y spot televisivo, tendr\u00e1 alcance nacional y ser\u00e1 emitida desde este viernes 2 de octubre hasta el 31 de diciembre.Al respecto, la ministra Karla Rubilar se\u00f1al\u00f3 que \u201cChile est\u00e1 llamando a los hogares y estos hogares son la voz de otros hogares para que sepamos efectivamente qu\u00e9 ha pasado en nuestro pa\u00eds, c\u00f3mo estamos evolucionando en materia de pobreza, cu\u00e1ntos hogares est\u00e1n pudiendo salir o lamentablemente est\u00e1n volviendo a caer en pobreza\u201d.Asimismo, destac\u00f3 que \u201cestamos muy contentos porque ya llevamos m\u00e1s de 29 mil hogares que nos han entregado su n\u00famero de tel\u00e9fono, han respondido el llamado de Chile y eso es muy bueno\u201d.Adem\u00e1s, la campa\u00f1a explica las medidas de seguridad y sanitarias que se est\u00e1n tomando y la importancia que tiene cada una de las respuestas de esta encuesta en el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas.Las autoridades visitaron una sede del Centro de Encuestas y Estudios Longitudinales de la Universidad Cat\u00f3lica, ubicada en la comuna de Las Condes. All\u00ed, conocieron el trabajo de coordinaci\u00f3n de los encuestadores a nivel nacional que contempla la preparaci\u00f3n de todo el material que se entrega a los equipos que trabajan en terreno como elementos de protecci\u00f3n sanitaria para los encuestadores, material impreso que se entrega en los hogares y equipos celulares para realizar la encuesta telef\u00f3nica.\u201cEste llamado es important\u00edsimo responderlo, porque de aqu\u00ed van a salir las pol\u00edticas p\u00fablicas que vamos a desarrollar, de aqu\u00ed vamos a saber d\u00f3nde, en qu\u00e9 territorio, en qu\u00e9 poblaciones tenemos que ponerle m\u00e1s coraz\u00f3n para llegar con la pol\u00edtica de protecci\u00f3n social\u201d, subray\u00f3 la ministra Rubilar.En este mismo sentido, la subsecretaria Candia resalt\u00f3 que \u201cesta es la encuesta de hogares m\u00e1s grande de Chile y donde las respuestas que cada una de las personas nos entrega es tremendamente valiosa para poder caracterizar al pa\u00eds, a nuestras regiones y as\u00ed poder tomar las mejores decisiones en materias de pol\u00edtica p\u00fablica que mejoren la calidad de vida de las personas\u201d.En esa l\u00ednea, agreg\u00f3 que \u201ca trav\u00e9s de esta campa\u00f1a redoblamos el llamado a todos quienes sean contactados por los encuestadores a ser parte de este importante proceso y que tengan toda la tranquilidad de que estamos tomando todas las medidas de seguridad y sanitarias necesarias para cuidarlos en todo momento\u201d. El objetivo de la Encuesta Casen 2020 en Pandemia es medir la pobreza por ingresos, consultar por malnutrici\u00f3n, ocupaci\u00f3n y hacinamiento, entre otros aspectos. La publicaci\u00f3n de los resultados est\u00e1 contemplada para el primer semestre de 2021.Fechas claves del proceso:- Pre contacto- A partir del d\u00eda lunes 21 de septiembre 2020El pre contacto ser\u00e1 presencial y tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 5 minutos promedio. Se le preguntar\u00e1 al encuestado un n\u00famero de tel\u00e9fonos para contactarlo posteriormente.- Aplicaci\u00f3n telef\u00f3nica de la encuesta \u2013 31 de octubre a 31 de enero 2021En esta parte del proceso se realizar\u00e1 un cuestionario reducido, con una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 minutos promedio a trav\u00e9s de contacto telef\u00f3nico.- Recuperaci\u00f3n de muestra presencial \u2013 enero 2021Esta fase considera la aplicaci\u00f3n del cuestionario presencial en los casos que alg\u00fan grupo espec\u00edfico no haya sido posible contactar de manera telef\u00f3nica. Esto depender\u00e1 de las restricciones de cuarentena que existan en cada territorio.- MuestraA lo largo del pa\u00eds se busca encuestar 61.818 que representan al total de viviendas particulares a nivel nacional. De ellas, 82% pertenecen a zonas urbanas y 18% a zonas rurales.- Medidas sanitariasAdem\u00e1s, las autoridades recordaron las medidas sanitarias aprobadas por el Ministerio de Salud para la realizaci\u00f3n del proceso de pre contacto de la Encuesta Casen 2020 en Pandemia.PROTOCOLO SANITARIO PARA EL TRABAJO DE CAMPOTraslado de encuestadores en veh\u00edculos particulares2 encuestadores por veh\u00edculoTrazabilidad en l\u00ednea de viviendas visitadas por cada encuestadorConformaci\u00f3n de equipos permanentesLimpieza y desinfecci\u00f3n diaria del veh\u00edculoUso de uniforme y credencial para todos los encuestadoresUso de mascarilla, registro de temperatura, lavado de manos, material de presentaci\u00f3n y difusi\u00f3n embolsado y sellado.PROTOCOLO DE ACERCAMIENTOLos encuestadores evitar\u00e1n tocar superficies en la vivienda, salvo que sea imprescindible (por ejemplo, timbres). Si ello ocurriera, deber\u00e1n desinfectarse de inmediato.Encuestador no debe entrar a la vivienda, deben mantener un metro de distancia ni tampoco el encuestado debe salir del hogar.Se tomar\u00e1 registro de los datos y se entregar\u00e1 una bolsa con material de difusi\u00f3n. Antes de hacer entrega de la bolsa, esta ser\u00e1 desinfectada.Durante el trabajo de campo cada encuestador recibir\u00e1: mascarilla diaria, m\u00e1scara facial de mica, alcohol gel, aerosol Aircop, alcohol isopop\u00edlico al 70%.","64":"El Segundo Juzgado Civil de Santiago acept\u00f3 la petici\u00f3n presentada por la defensa del ingeniero comercial Rafael Garay y decret\u00f3 la liquidaci\u00f3n voluntaria de sus bienes, con el objetivo de pagar a sus acreedores. En otras palabras, se inici\u00f3 el proceso de quiebra del condenado.Garay actualmente se encuentra en libertad condicional tras ser condenado a siete a\u00f1os de c\u00e1rcel por 29 delitos reiterados de estafa por un total de $1.800 millones.Ni liquidez, ni solvenciaLa idea del procedimiento solicitado por el autodenominado economista tiene como fin la liquidaci\u00f3n de las deudas que mantiene, dado que no tiene \"la liquidez ni solvencia necesaria para atender el pago de las deudascontra\u00eddas en calidad de deudor\".En la solicitud entregada por la defensa, el ingeniero comercial detalla los bienes que tiene a su disposici\u00f3n para que sean liquidados y se puedan pagar las deudas a sus acreedores, no obstante, esto no ser\u00e1 suficiente.\u00bfQu\u00e9 bienes tiene Garay?Garay cuenta con pinturas avaluadas, seg\u00fan tasaci\u00f3n, en $30 millones, adem\u00e1s de 50 acciones sin valor nominal de una sociedad llamada Motivaci\u00f3n empresarial SpA, cuyo capital inscrito asciende a $3.775.000.El mencionado tribunal design\u00f3 a un liquidador que desde ahora tendr\u00e1 el control de los bienes de Garay, quien qued\u00f3 inhabilitado para administrarlos.Adem\u00e1s se dispuso que se notifique a todos los acreedores de Garay, tanto en Chile como en el extranjero, con el objetivo de que comparezcan para justificar sus cr\u00e9ditos, \"bajo apercibimiento de que le afectar\u00e1n los resultados del juicio\".\u00bfCu\u00e1l es el efecto de este proceso?Seg\u00fan informaci\u00f3n de la Superintendencia de Insolvencia y Reemprendimiento, \"una vez que se encuentre firme o ejecutoriada la resoluci\u00f3n que declara el t\u00e9rmino del Procedimiento Concursal de Liquidaci\u00f3n, se entender\u00e1n extinguidos por el solo ministerio de la ley y para todos los efectos legales los saldos insolutos de las obligaciones contra\u00eddas por la Persona Deudora, con anterioridad al inicio del Procedimiento Concursal de Liquidaci\u00f3n\".","65":"El Presidente de la Rep\u00fablica, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, aclar\u00f3 este viernes que el Gobierno \"no es neutral\" de cara alPlebiscito Constitucional del pr\u00f3ximo 25 de octubre, deslizando su inter\u00e9s en que se redacte una nueva Constituci\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 dijo Pi\u00f1era?\"Nuestro Gobierno no es neutral frente a este Plebiscito.Tenemos dos firmes y claros compromisos, organizar un Plebiscito que sea transparente, participativo, informado y seguro\", dijo, espec\u00edficamente, en primera instancia.Por otra parte, desliz\u00f3 la posibilidad de una nueva Carta Magna y asegur\u00f3 que \"tambi\u00e9n contribuir a que en Chile podamos tener una Constituci\u00f3n que sea un gran marco de unidad, de estabilidad, de proyecci\u00f3n de nuestro pa\u00eds\", detall\u00f3 el Mandatario.\"Una Constituci\u00f3n que recoja nuestras tradiciones democr\u00e1ticas y republicanas y que recoja los profundos principios y valores de las personas, y que organice los poderes del Estado de forma tal que siempre est\u00e9n al servicio de las personas\u201d, plante\u00f3.Un llamado a los ciudadanosPi\u00f1era hizo un llamado a los ciudadanos de cara al pr\u00f3ximo proceso constituyente y tambi\u00e9n respecto a otras elecciones que vendr\u00e1n en 2021.\"Quiero pedirles encarecidamente a cada uno de los chilenos, que participen, que manifiesten sus opiniones y que voten en el Plebiscito y en las elecciones que vendr\u00e1n, siempre con respeto y en paz\", expuso.Pi\u00f1era tambi\u00e9n expres\u00f3 que \"el d\u00eda de las elecciones ocurre algo muy hermoso. Se apaga la voz de los pol\u00edticos y se escucha fuerte y clara la voz de la gente, que es la que tiene el derecho de escribir los caminos del futuro y elegir a sus representantes\".\"Como Gobierno de Chile siempre vamos a escuchar y respetar la voz se la gente. Espero sinceramente que aprendamos de las lecciones del pasado, que condenemos y desterremos la violencia de nuestro pa\u00eds y que podamos volver a convivir como personas que podemos pensar distinto, pero que somos parte de la misma patria y que compartimos un mismo futuro\", cerr\u00f3.Lo que tienes que saber para ir a votar","66":"El ministro de la Secretar\u00eda General de la Presidencia, Cristi\u00e1n Monckeberg, anunci\u00f3 que se perseguir\u00e1 y sancionar\u00e1 a quienes recibieron el bono de $500 mil tras declarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio, seg\u00fan inform\u00f3 este viernes el Servicio de Impuestos Internos (SII).\u00bfQu\u00e9 dijo?El secretario de Estado se\u00f1al\u00f3 que el hecho de que cada persona deb\u00eda informar acerca de sus remuneraciones, \"eso tambi\u00e9n trae consigo una responsabilidad, porque si estaba con trabajo o estaba recibiendo ingresos evidentemente no iba a pasar colado, pod\u00eda salir pillado\u201d.\u201cCuando hay personas que pasaron por alto esa situaci\u00f3n lo que corresponde al fisco es que, o lo devuelve o lo sanciona y lo persigue\u201d, asever\u00f3.M\u00e1s de 437 mil personas involucradasEl Servicio de Impuestos Internos detect\u00f3 que 437.703 personasobtuvieron el bono tras declarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio. De esta cifra,400.603 son trabajadores del sector privado y 37.100 funcionarios del Estado.En ese contexto, Monckeberg explic\u00f3 que \u201ccuando hay situaciones de emergencia los recursos tiene que estar enfocados en personas que m\u00e1s lo necesitan, pero si estaban con trabajo, y m\u00e1s a\u00fan si eran funcionarios p\u00fablicos, con sueldo, trabajo estable y, adem\u00e1s, piden el bono, literalmente se pasaron de rosca, cometieron un delito\".\"Le entregamos la responsabilidad a las personas (...), para que ellos tuvieran la \u00faltima palabra, lo dijimos tantas veces, entonces, a utilizar los recursos p\u00fablicos de manera correcta\u201d, manifest\u00f3.A juicio del ministro, \u201cno solo nos parece incorrecto, sino que adem\u00e1s los vamos a perseguir y sancionar\".Plazo de devoluci\u00f3nEl SIIestableci\u00f3 como plazo hasta el 30 de noviembre para que trabajadores dependientes que recibieron el beneficio de manera irregular, puedan devolver el dinerosin reajustes, multas ni intereses, procedimiento que se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de una plataforma disponible en el sitio web de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica.Una vez que concluya este proceso, se determinar\u00e1n las acciones a seguir para quienes no realicen la devoluci\u00f3n.","67":"El Servicio de Impuestos Internos (SII), estableci\u00f3 un procedimiento para las m\u00e1s de 437 mil personas que recibieron el bono de $500 mil sin cumplir con el requisito de renta, puedan restituir el dinero. El organismo inform\u00f3 que esta situaci\u00f3n signific\u00f3 una merma para las arcas fiscales de256 millones de d\u00f3lares en total.\u00bfHasta cu\u00e1ndo hay plazo para devolverlo?El SII estableci\u00f3 como plazo hasta el 30 de noviembre para que trabajadores dependientes que recibieron el beneficio tras declarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio, puedan devolver el dinero.\u00bfC\u00f3mo se devuelve?Las personas podr\u00e1n devolver el monto sin reajustes, multas ni intereses, procedimiento que se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de una plataforma disponible en el sitio web de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica.Una vez que concluya este proceso, se determinar\u00e1n las acciones a seguir para quienes no realicen la devoluci\u00f3n.Se contactar\u00e1 a los involucradosDurante los pr\u00f3ximos d\u00edas, el SII se contactar\u00e1 con los involucrados para informarles su situaci\u00f3n y ellos podr\u00e1n aportar antecedentes para comprobar situaciones que no hayan sido contempladas.Cabe se\u00f1alar, que uno de los requisitos era haber sufrido una disminuci\u00f3n de al menos un 30% en las remuneraciones de julio, respecto al promedio de ingresos totales de 2019.El informe detect\u00f3 que, de los437.703 involucrados,400.603 son trabajadores del sector privado y 37.100 funcionarios del Estado.","68":"Un d\u00eda despu\u00e9s de la aparici\u00f3n de un puma en el sector de San Carlos de Apoquindo, este viernes dos nuevos felinos de esta especie fueron avistados en la comuna de Las Condes.La situaci\u00f3n fue seguida de cerca por personal municipal y Carabineros ante la eventualidad de que ingresaran a casas de residentes de los sectores afectados.Tras unas horas de monitoreo, uno de los animales fue capturado por personal del Servicio Agr\u00edcola y Ganaradero y el Zool\u00f3gico Metropolitano.La directora de este \u00faltimo establecimiento, Alejandra Moltabla, dijo que el puma \"tiene un par de heridas en su piel\" y que ser\u00e1 sometido a un chequeo \"exhaustivo para ver si tiene fracturas, no sabemos en qu\u00e9 condiciones est\u00e1 este animal\".En los pr\u00f3ximos d\u00edas seguir\u00e1n monitoreando la condici\u00f3n m\u00e9dica del felino para posteriormente evaluar la posibilidad de reinsertarlo a su h\u00e1bitat natural.Restricci\u00f3n de tr\u00e1nsitoDebido al trabajo de los equipos, se establecieron restricciones de tr\u00e1nsito en el sector de Charles Hamilton con Villa Alegre.Videos del hecho","69":"Este viernes el ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, confirm\u00f3 que la convocatoria para el a\u00f1o 2021 al programa Becas Chile se suspendi\u00f3 debido a la redistribuci\u00f3n de recursos para enfrentar la crisis provocada por la pandemia de coronavirus.\u00bfQu\u00e9 dijo?El secretario de Estado, se\u00f1al\u00f3 que \u201cno hay duda que programas en tiempos de normalidad son absolutamente necesarios\u201d, pero que \u201cvan a tener que reducirse, como tambi\u00e9n las familias tienen que reducir una serie de gastos e inversiones porque tienen que privilegiar aspectos m\u00e1s prioritarios\u201d.\u201cEn el caso de Becas Chile hay que informar que todos los que son beneficiarios de ese programa van a continuar, lo \u00fanico que se hace es suspender la convocatoria y hacerla un poco m\u00e1s adelante\u201d, explic\u00f3.Presupuesto 2021 dirigido al empleo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3micaPor otro lado, P\u00e9rez sostuvo que desde el Gobierno se ha \u201cfijado como criterio y pol\u00edtica fundamental para la discusi\u00f3n de la Ley de Presupuesto del pr\u00f3ximo a\u00f1o, que este debe estar dirigido al empleo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\u201d.\u201cAl Estado de Chile como a todas las familias de este pa\u00eds, sus ingresos han sido reducidos sustancialmente. La econom\u00eda y el empleo han decrecido. Tenemos dificultades econ\u00f3micas y sociales muy importantes que tenemos que enfrentar\u201d, expuso.Asimismo, indic\u00f3 que \u201cla decisi\u00f3n del Presidente Pi\u00f1era es que el presupuesto del pr\u00f3ximo a\u00f1o va a tener los mismos recursos de este a\u00f1o que fue aumentado considerablemente por el tema de la pandemia\u201d.\"Escenario presupuestario muy complejo\"Cabe se\u00f1alar que fue el ministro de Ciencias, Andr\u00e9s Couve, quien confirm\u00f3 este jueves que \u201cpara el 2021 no va a haber convocatorias a Becas Chile, pero s\u00ed va a existir todo el apoyo a las Becas Chile que ya est\u00e1n en curso, es decir, todos aquellos estudiantes que est\u00e1n hoy d\u00eda en Becas Chile van a poder continuar\u201d.\u201cEstamos frente a un escenario presupuestario muy complejo donde hay un d\u00e9ficit fiscal, recesi\u00f3n econ\u00f3mica, hay muchas necesidades en temas econ\u00f3micos, en temas sociales\u201d, plante\u00f3.","70":"Fue uno de los partidos que se levant\u00f3 de la mesa y se retir\u00f3 de la negociaci\u00f3n. El presidente de Comunes, Jorge Ram\u00edrez, explica a Meganoticias.cl los detalles del frustrado acuerdo de primarias en la oposici\u00f3n, que dej\u00f3 a la centro izquierda fracturada en dos pactos: el del Frente Amplio y el de los partidos de la Concertaci\u00f3n, junto con el PRO y Ciudadanos. El PC por su parte, navegar\u00e1 solo.\"Yo creo que la Concertaci\u00f3n efectivamente ha vuelto a nacer, no lo digo yo, lo dijo Ignacio Walker y Marco Enr\u00edquez-Ominami hoy d\u00eda, plantearon que lo que se conforma es la Concertaci\u00f3n y por tanto en ese sentido a mi me parece que hay un reordenamiento de las fuerzas m\u00e1s conservadoras del pa\u00eds que de alguna manera vuelven a reconstruirse, incluso volviendo m\u00e1s atr\u00e1s que la Nueva Mayor\u00eda, la Nueva Mayor\u00eda ten\u00eda al menos ten\u00eda un integrante que intentaba correr l\u00edmites, hoy los que est\u00e1n all\u00ed son aquellos que durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os se pusieron de acuerdo con los empresarios para hacer proyectos de ley\", afirm\u00f3 el timonel de la colectividad frenteamplista.Para Comunes, el fracaso de la negociaci\u00f3n se debi\u00f3 a una supuesta intenci\u00f3n de Convergencia Progresista (PS, PPD y PR) de rearticular el bloque opositor que gobern\u00f3 junto a Patricio Aylwin, Eduardo Frei Ruiz-Tagle y Ricardo Lagos. Sin embargo, Ram\u00edrez valor\u00f3 la actitud que tuvo la falange durante la negociaci\u00f3n. \"Al menos yo entiendo, y lo vi al menos en la mesa, tanto la Democracia Cristiana como Unidad por el Cambio (PC, PRO y FRVS), siempre manifestaron que era con todos o no era y lo mismo hicimos nosotros. El \u00fanico actor que estaba dispuesto a hacer acuerdos con unos o con otros, era convergencia progresista. En eso tambi\u00e9n hay que ser muy claros, ac\u00e1 puedo tener diferencias profundas con la Democracia Cristiana, probablemente confrontemos ideas en la constituyente pero tengo que reconocer que tuvieron la posici\u00f3n de hacer todos los esfuerzos necesarios desde el d\u00eda uno, igual que Unidad por el Cambio\".Sobre los liderazgos presidenciales, el l\u00edder frenteamplista espera que la excandidata del bloque, Beatriz S\u00e1nchez, de un paso adelante luego de que se defina el plebiscito. \"Beatriz S\u00e1nchez es un liderazgo fundamental, importante, espero que ella pueda asumir ser nuestra candidata presidencial en los pr\u00f3ximos periodos pero si no es Beatriz S\u00e1nchez, est\u00e1 Jorge Sharp, est\u00e1 Gabriel Boriz, est\u00e1 Doris Gonzalez que es una l\u00edder muy importante de la vivienda, Rodrigo Mundaca que es candidato a Gobernador\". Sobre el rostro mejor evaluado en la izquierda, el alcalde comunista Daniel Jadue, dice tener una muy buena evaluaci\u00f3n. \"A mi me parece un super buen alcalde y muy importante para los proyectos de transformaci\u00f3n y de cambio que vienen, pero todav\u00eda en una situaci\u00f3n donde el 70% de la gente no tiene o no ha manifestado su voto\".","71":"El Servicio de Impuestos Internos (SII) detect\u00f3 que m\u00e1s de 437 mil trabajadores dependientes obtuvieron el bono de $500 mil alterando su monto de remuneraci\u00f3n, tras lo cual estableci\u00f3 hasta el 30 de noviembre para que restituyan el dinero.Proceso de devoluci\u00f3nTras la realizaci\u00f3n de un proceso de verificaci\u00f3n, el SII detect\u00f3 que 437.703 trabajadores dependientes obtuvieron el bono clase media tras declarar un monto menor al real en sus remuneraciones de julio.Por lo anterior, estableci\u00f3 como plazo hasta el 30 de noviembre para que las personas devuelvan los montos sin reajustes, multas ni intereses, cuyo procedimiento se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de una plataforma disponible en el sitio web de la Tesorer\u00eda General de la Rep\u00fablica.Una vez que concluya este proceso, se determinar\u00e1n las acciones a realizar para quienes no realicen la devoluci\u00f3n.Durante los pr\u00f3ximos d\u00edas, el SII se contactar\u00e1 con los involucrados para informarles su situaci\u00f3n y ellos podr\u00e1n aportar antecedentes para comprobar situaciones que no hayan sido contempladas.No cumplieron requisitoCabe se\u00f1alar, que uno de los requisitos era haber sufrido una disminuci\u00f3n de al menos un 30% en las remuneraciones de julio, respecto al promedio de ingresos totales de 2019.El informe estableci\u00f3 que 400.603 son trabajadores del sector privado y 37.100 funcionarios del Estado yque los recursos involucrados alcanzan los US$256 millones.\"Estaba basado en un acto de confianza\"El Director del SII, Fernando Barraza, expres\u00f3 que \u201cla normativa legal dispuso que la entrega de este bono de hasta $500 mil estaba basado en un acto de confianza. Los trabajadores deb\u00edan registrar, bajo declaraci\u00f3n jurada, la informaci\u00f3n de su sueldo del mes de julio, que a la fecha de postulaci\u00f3n no estaba disponible, y para cuya verificaci\u00f3n deb\u00edamos procesar los antecedentes que otras instituciones pod\u00edan aportarnos con un desfase de dos meses, que fue lo que hicimos\u201d.","72":"El ministerio de Salud entreg\u00f3 este viernes un nuevo balance respecto al estado de avance del coronavirus en nuestro pa\u00eds, confirmando un total de 12.867fallecidos y466.590 contagiados hasta las 21:00 horas del jueves.Respecto a los fallecidos, se registraron 45nuevos decesos a nivel nacional, seg\u00fan informaci\u00f3n entregada por el Departamento de Estad\u00edsticas e Informaci\u00f3n de Salud (DEIS).Adem\u00e1s, se report\u00f3 un total de 1.839nuevos contagios, de los cuales 1.208 corresponden a personas con s\u00edntomas y 585 asintom\u00e1ticos mientras que 46 no han sido notificados.Pacientes hospitalizadosEn Unidad de Cuidados Intensivos permanecen 868pacientes, de los cuales 660 est\u00e1n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y 122 se encuentran en estado cr\u00edtico.Asimismo, se report\u00f3 que hay 486 ventiladores disponibles.Cantidad de ex\u00e1menes realizadosAdem\u00e1s, informaron que se realizaron 38.674ex\u00e1menes PCR en las \u00faltimas 24 horas, acumulando a la fecha3.394.522 test.Residencias sanitariasAdem\u00e1s se inform\u00f3 que hay 10.340cupos disponibles en las 152 residencias sanitarias en todo el pa\u00eds, para personas que han sido diagnosticadas con la enfermedad y que no pueden realizar aislamiento efectivo en su domicilio.","73":"La comisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados que analiza la acusaci\u00f3n constitucional contra el exministro de Salud Jaime Ma\u00f1alich escuch\u00f3 este viernes al nefr\u00f3logo y a su defensa.El exministro est\u00e1 acusado por infringir gravemente la Constituci\u00f3n al poner el riesgo la vida y la salud de la poblaci\u00f3n, por faltas a la probidad y el ocultamiento de datos, en el marco de la pandemia del coronavirus.\u00bfQu\u00e9 dijo Ma\u00f1alich?Al inicio de su presentaci\u00f3n, el extitular de la cartera comenz\u00f3 justificando su presencia en la instancia, se\u00f1alando que \"estoy acostumbrado a dar la cara siempre, ante cualquier pregunta, dificultad, cuestionamiento que se haga\".En esta l\u00ednea, agreg\u00f3 que en su gesti\u00f3n durante dos per\u00edodos de Gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era ha tenido que enfrentar \"desaf\u00edos extraordinariamente severos\".Como ejemplo de lo anterior, mencion\u00f3 el terremoto y maremoto del a\u00f1o 2010, el cuidado de la salud de los 33 mineros, adem\u00e1s de una huelga de hambre \"extrema\" de comuneros mapuche, adem\u00e1s de la pandemia del coronavirus.Tras esto, Ma\u00f1alich se refiri\u00f3 a otras grandes pandemias del mundo y c\u00f3mo afectaron a la sociedad, adem\u00e1s de las caracter\u00edsticas de dichos virus. En este sentido, detall\u00f3 tambi\u00e9n el origen del coronavirus.CompromisoEn paralelo, repas\u00f3 las decisiones que se adoptaron desde la confirmaci\u00f3n de la llegada del virus al pa\u00eds, destacando el cierre de fronteras y las medidas sanitarias implementadas, en atenci\u00f3n a las recomendaciones de organismos internacionales.\"El compromiso de que nunca a nadie le iba a faltar una cama, un ventilador, es un compromiso que los servidores de salud, los hospitales p\u00fablicos y privados pudieron cumplir a cabalidad, a pesar de que hubo momentos de mucho estr\u00e9s\", sostuvo.Conteo de casosEn paralelo, el exministro sostuvo que \u201ctuvimos un problema muy serio en el conteo de casos. La f\u00f3rmula que dispon\u00edamos y que fue bien efectiva cuando se trataba de ciudades no tan grandes como Santiago o Valpara\u00edso, eso da cuenta del \u00e9xito de Osorno o inicialmente Punta Arenas\u201d.En este sentido, explic\u00f3 que la plataforma Epivigila del Ministerio de Salud, en donde se notificaban los casos, no estaba actualizada, debido a que el personal de salud estaba sobrepasado.Para solucionar lo anterior, Ma\u00f1alich destac\u00f3 el sistema que se implement\u00f3 respecto al cruce de datos con laboratorios que realizaban los ex\u00e1menes PCR.En referencia a las cifras de fallecidos, el exsecretario de Estado descart\u00f3 cualquier tipo de irregularidad voluntaria. \"Nunca ocultamos ning\u00fan n\u00famero, ni al Presidente ni a la opini\u00f3n p\u00fablica\", sostuvo.CuarentenasRespecto a las cuarentenas que se aplicaron en el pa\u00eds, Ma\u00f1alich sostuvo que \"no son decisiones de escritorio, cuando tenemos que separar una comuna, \u00bftenemos el personal suficiente?, \u00bfQu\u00e9 hacemos entonces si no vamos a poder controlar una poblaci\u00f3n\".En esta l\u00ednea, el exministro descart\u00f3 que se haya decidio no confinar una comuna por motivos econ\u00f3micos.\"No me preocupa la econom\u00eda, me preocupa la salud de las personas. Ese bistur\u00ed muy afilado hay que usarlo en el momento adecuado, no prolongar el sufrimiento porque la gente no va a ser capaz de resistir\".\"Crispar el ambiente\"\"En toda esta incertidumbre que se represent\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n, evidentemente los \u00e1nimos se calientan, y como yo en realidad soy bastante directo para decir las cosas, lamento si en alg\u00fan momento contribu\u00ed a crispar el ambiente por la evidencia de que hab\u00eda que apurar el tranco y resultaba tan dif\u00edcil lograr avances que realmente protegieran a la poblaci\u00f3n\", dijo Ma\u00f1alich ante los diputados.RenunciaConsultado por su decisi\u00f3n de renunciar al cargo, la cual se materializ\u00f3 en mayo pasado, cuando asumi\u00f3 el actual ministro, Enrique Paris.\"La raz\u00f3n fundamental para presentar esa renuncia es pensar que la dificultad para lograr di\u00e1logo, consenso pol\u00edtico, a lo mejor por culpa m\u00eda, no lo niego, era ya de tal magnitud que era necesario un ministro nuevo\", sostuvo.","74":"Las c\u00e1maras de seguridad del nudo Quilicura permitieron registrar el enfrentamiento a tiros que protagoniz\u00f3 el general de Carabineros Enrique Monr\u00e1s con una banda delictual que hab\u00eda cometido el robo de veh\u00edculo con el m\u00e9todo de la \u201cencerrona\u201d.El registroEl video muestra el momento en que el uniformado desciende del veh\u00edculo fiscal y comienza el intercambio de disparos, acci\u00f3n que permiti\u00f3 la detenci\u00f3n de dos de los sujetos.Banda con menoresSeg\u00fan informaci\u00f3n de Carabineros, en el grupo delictual hab\u00edan menores de edad, de hecho, se investiga la participaci\u00f3n de uno de 11 a\u00f1os, consign\u00f3 el coronel Francisco Villarroel.El uniformado agreg\u00f3 que los sujetos hab\u00edan participado en ocho delitos, lograron sustraer cinco veh\u00edculos en cuatro comunas del sector norte de la Regi\u00f3n Metropolitana.Junto con las detenciones, la polic\u00eda logr\u00f3 incautar autos robados, especies, documentos, tel\u00e9fonos celulares y dinero en efectivo.","75":"Si el pr\u00f3ximo 25 de octubre, en el marco del Plebiscito Constituyente que se llevar\u00e1 acabo, la opci\u00f3n Apruebo obtiene la mayor\u00eda de los votos, Chile iniciar\u00e1 un nuevo camino de creaci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica.Durante esa misma jornada, adem\u00e1s, se conocer\u00e1 cu\u00e1l ser\u00e1 el \u00f3rgano encargado de la elaboraci\u00f3n de la nueva Carta Fundamental: La Convenci\u00f3n Constitucional, integrada por 155 ciudadanos elegidos especialmente para eso, o la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional, conformada por 172 miembros, divididos en partes iguales entre ciudadanos electos y parlamentarios en ejercicio.Las elecciones para determinar qui\u00e9nes ser\u00e1n los convencionales constituyentes est\u00e1n programadas para el 11 de abril de 2021, en conjunto con las de gobernadores, alcaldes y concejales.\u00bfQui\u00e9nes pueden ser convencionales constituyentes?Respecto a los requisitos para ser candidato, la ley establece que estos seanciudadanos de la Rep\u00fablica, es decir, todos losmayores de 18 a\u00f1os que no haya sido condenados a una pena aflictiva (superior a tres a\u00f1os de presidio).Para ser inscrito comocandidato por un partido pol\u00edtico, se requiere una militancia de a lo menos dos meses antes del plazo de cierre de las inscripciones y no haber pertenecido a otro partido pol\u00edtico dentro de los nueve meses anteriores.Para ser inscrito comoindependiente, en tanto, se solicita no haber pertenecido a un partido pol\u00edtico dentro de los nueve meses anteriores al plazo de inscripci\u00f3n de candidaturas.Remuneraci\u00f3nLa remuneraci\u00f3n que percibir\u00e1n los denominados convencionales constituyentes -con excepci\u00f3n de los parlamentarios que la componen- la ley la fija en50 Unidades Tributarias Mensuales (UTM),equivalentes, a diciembre de 2019, a $2.481.150.Esto, \"adem\u00e1s de las asignaciones que se establezcan en el Reglamento de la Convenci\u00f3n\", se\u00f1ala la norma. Dicho reglamento ser\u00e1 dise\u00f1ado por un comit\u00e9 externo.IncompatibilidadLa ley establece quecesar\u00e1n inmediatamente en sus funciones al momento de inscribir sus candidaturas, las personas que se desempe\u00f1en en alguno de los siguientes cargos:Ministros de Estado.Intendentes.Gobernadores.Alcaldes.Consejeros regionales.Concejales.Subsecretarios.Secretarios regionales ministeriales.Jefes de servicio.Miembros del Consejo del Banco Central.Miembros del Consejo del Servicio Electoral.Miembros y funcionarios de los diferentes escalafones del Poder Judicial, del Ministerio P\u00fablico, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, as\u00ed como los del Tribunal Constitucional, del Tribunal de Defensa de la Libre Competencia, del Tribunal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica, del Tribunal Calificador de Elecciones y de los tribunales electorales regionales.Consejeros del Consejo para la Transparencia.Miembros activos de las Fuerzas Armadas y de Orden y Seguridad P\u00fablica.A esta lista se agregar\u00e1ndiputados y senadores, en caso de que el \u00f3rgano elegido para la redacci\u00f3n de la nueva Carta Fundamental sea laConvenci\u00f3n Constitucional.Otros empleados fiscalesA excepci\u00f3n de los cargos ya mencionados, la ley especifica que los dem\u00e1s funcionarios p\u00fablicos, como tambi\u00e9n los trabajadores de empresas del Estado\"podr\u00e1n hacer uso de un permiso sin goce de remuneraciones mientras sirvan a la Convenci\u00f3n\".Parlamentarios y Comisi\u00f3n MixtaRespecto a la situaci\u00f3n en que quedar\u00e1n los parlamentarios que sean electos como convencionales constituyentes en el caso de una Convenci\u00f3n Mixta, la ley estable quesus cargos ser\u00e1n compatibles, quedando estos eximidos de su obligaci\u00f3n de asistir a sesiones en sala y comisi\u00f3ndel Congreso mientras la convenci\u00f3n desarrolle sus funciones.\"El Congreso Nacional podr\u00e1 incorporar medidas de organizaci\u00f3n para un adecuado trabajo legislativomientras la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional se encuentre en funcionamiento\", se\u00f1ala la norma.Presidente y vicepresidenteCualquiera sea la convenci\u00f3n de la que se trate, en su primera sesi\u00f3n y mediante el qu\u00f3rum de mayor\u00eda absoluta de los miembros en ejercicio,se elegir\u00e1 a un presidente y a un vicepresidente para su funcionamiento, adem\u00e1s de constituir una secretar\u00eda t\u00e9cnica.Respecto a esta \u00faltima instancia, el texto legal se\u00f1ala que \"ser\u00e1 conformada porpersonas de comprobada idoneidad acad\u00e9mica o profesional\".Noticias sobre el Plebiscito 2020","76":"Tras el inicio de la discusi\u00f3n de un segundo retiro del 10% de la AFP para enfrentar la crisis econ\u00f3mica provocada por el coronavirus, expertos consultados por el medio norteamericano elBloombergaseguraron que esto tendr\u00eda un efecto m\u00e1s acotado en el mercado financiero, a diferencia de lo que ocurri\u00f3 con el primero.El proyecto de reforma constitucional se encuentra actualmente en la C\u00e1mara de Diputados.Si bien ha sido rechazada desde el Gobierno, parlamentarios de diferentes sectores se han manifestado a favor de la idea impulsada por los diputados Karim Bianchi, Loreto Carvajal, F\u00e9lix Gonz\u00e1lez, Pamela Jiles, Marisela Santib\u00e1\u00f1ez, Alexis Sep\u00falveda y Gabriel Silber.\"Impacto ser\u00eda m\u00e1s acotado\"El subgerente de renta fija de BICE Inversiones, Marco Gallardo, sostuvo que \u201cel mercado empez\u00f3 a incorporar el tema\u201d del nuevo retiro, aunque en esta oportunidad \u201cel impacto ser\u00eda m\u00e1s acotado porque ahora el mercado sabe que el Banco Central de Chile puede mitigar la volatilidad en el mercado financiero\u201d.El medio estadounidense en una publicaci\u00f3n para Diario Financiero, estableci\u00f3 quetras el primer retiro no se produjo un colapso del mercado y que estos se han realizado sin incidentes. Incluso, el Banco Central anunci\u00f3 hace unos d\u00edas la disminuci\u00f3n de medidas para amortiguar el impacto del primer retiro.Daniel Soto, jefe de estrategia de inversi\u00f3n de SURA Asseet Management, asever\u00f3 que \u201cel mercado est\u00e1 integrando que lo peor ya pas\u00f3 en cuanto a desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\".Iniciativa en el CongresoCabe se\u00f1alar, que si bien la iniciativa ha sido rechazada desde el Gobierno, parlamentarios de diferentes sectores se han manifestadoabiertos a discutir la idea impulsada por los diputados Karim Bianchi, Loreto Carvajal, F\u00e9lix Gonz\u00e1lez, Pamela Jiles, Marisela Santib\u00e1\u00f1ez, Alexis Sep\u00falveda y Gabriel Silber.Tale son los casos de los diputados oficialistas Diego Schalper (RN), Erika Olivera (RN), adem\u00e1s de Ra\u00fal Soto (PPD) y Mat\u00edas Walker (DC).","77":"El ministro de Educaci\u00f3n Ra\u00fal Figueroa descart\u00f3 que la vuelta a clases en la comuna de Pirque haya sido \u201cun papel\u00f3n\u201d como lo tild\u00f3 el Colegio de Profesores luego que se registrara una muy baja asistencia a los cinco establecimientos que retomaron las jornadas presenciales.\u00bfQu\u00e9 dijo el ministro?En entrevista con Meganoticias Conecta, y consultado por los dichos de Mario Aguilar, el ministro respondi\u00f3: \"No (fue un papel\u00f3n), lo importante es rescatar lo positivo, que es que por primera vez, en este caso en la comuna de Pirque, las familias pudieron recuperar la experiencia escolar\".El secretario de Estado consign\u00f3 que \"es voluntaria la asistencia y lo que hemos visto es que de a poco se va generando la confianza en la comunidad y sobre ese punto debemos ir construyendo\".Plazos para el retornoRespecto a si en el Mineduc hay plazos para el regreso de las clases presenciales en el pa\u00eds, Figueros dijo que \"no hay m\u00e9tricas espec\u00edficas porque la apertura depende de muchos factores, sobre todo si est\u00e1n las condiciones para retornar\".\"Hay que bajar el perfil y las expectativas porque es un proceso largo, paulatino, que tiene la voluntariedad de las familias como elemento fundamental\". a\u00f1adi\u00f3.\u00bfC\u00f3mo fue la asistencia en Pirque?ElLiceo el Llano, donde se deb\u00eda ingresar desde las 09:00 AM, fue uno de los m\u00e1s afectados, debido a que ning\u00fan estudiante lleg\u00f3 el recinto.En tanto, en el colegioSanto Rubio Moralesllegaron dos estudiantes de octavo a\u00f1o b\u00e1sico, mientras que en el colegioLo Arcayaarribaron cinco alumnos.Donde se produjo la asistencia m\u00e1s alta fue en el LiceoEl Principal, donde llegaron 11 estudiantes.","78":"ElServicio Hidrogr\u00e1fico y Oceanogr\u00e1fico de la Armada (SHOA) descart\u00f3 la ocurrencia de un tsunami en las costas chilenas luego de un temblor magnitud 5.8 registrado en el territorio ant\u00e1rtico.Caracter\u00edsticas del temblorOnemi report\u00f3 que el sismo magnitud 5.8 Richter ocurrido a las 7:29 horas de este viernes fue localizado a 64 kil\u00f3metros al este de la Base Prat.Tras revisar sus caracter\u00edsticas, el SHOA consign\u00f3 que no re\u00fanenlas condiciones necesarias para generar un tsunami en las costas de Chile.SHOA indica que sismo magnitud 5.8 localizado a 64 KM al E de Base Prat, territorio chileno ant\u00e1rtico, NO re\u00fane las condiciones necesarias para generar un tsunami en las costas de Chile. M\u00e1s info. https:\/\/t.co\/r4IfR3uDDH\u2014 onemichile (@onemichile) October 2, 2020No obstante, la entidad consign\u00f3 que \u201cno se descarta la posibilidad de que ocurran de forma espont\u00e1nea remociones de masa producto del sismo, que podr\u00edan generar tsunamis locales en cuerpos de agua cercanos a su epicentro\u201d.","79":"Este s\u00e1bado 3 de octubre el Servicio Electoral se publicar\u00e1 el listado de vocales de mesa para el Plebiscitoen que los ciudadanos podr\u00e1n aprobar o rechazar la elaboraci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n para el pa\u00eds.Como ocurre en cada proceso de esta \u00edndole, existe un gran inter\u00e9s por conocer si se es seleccionado, por lo que es necesario tener presente el cronograma.Fechas relevantesS\u00e1bado 3 de octubreEl secretario de cada Junta Electoral publicar\u00e1 las n\u00f3minas de vocales designados para cada Mesa Receptora de Sufragios, los miembros de Colegios Escrutadores, Locales de Votaci\u00f3n, Delegados y recintos en que funcionar\u00e1n los Colegios Escrutadores.Adem\u00e1s, cada uno de los vocales y miembros de Colegios Escrutadores ser\u00e1 informado mediante una carta certificada su nombramiento y se les informar\u00e1 las fechas, horas y lugar de constituci\u00f3n y funcionamiento de la Mesa o Colegio Escrutador y los nombres de los dem\u00e1s vocales y miembros de Colegios Escrutadores.En el sitio web www.servel.cl estar\u00e1 disponible tambi\u00e9n la n\u00f3mina de vocales designados, locales de votaci\u00f3n y delegados que funcionar\u00e1n en el extranjero.Lunes 5de octubreA las 9:00 de la ma\u00f1ana, comienza el plazo para presentar las excusas y solicitar exclusiones ante las Juntas Electorales para el desempe\u00f1o del cargo de vocal de mesa y miembro del Colegio escrutador.Adem\u00e1s, vence el plazo para que el Servicio Electoral ponga a disposici\u00f3n de los consulados respectivos los \u00fatiles destinados a cada una de las Mesas Receptoras de Sufragios.En este caso, ser\u00e1n los consulados los que custodiar\u00e1n y trasladar\u00e1n dichos elementos.Martes 6A partir de las 9:00 horas se re\u00fanen las Juntas Electorales para conocer excusas y exclusiones.Mi\u00e9rcoles 7A las 9:00 de la ma\u00f1ana se re\u00fanen nuevamente las Juntas Electorales para conocer las excusas y exclusiones, d\u00eda en que adem\u00e1s vence el plazo para presentar las razones para eximirse de ser vocal de mesa y miembro de Colegio Escrutador.Jueves 8A las 9:00 horas se re\u00fanen las Juntas Electorales para conocer excusas y exclusiones.S\u00e1bado 10Los secretarios de las Juntas Electorales dar\u00e1n a conocer la n\u00f3mina de vocales de mesa reemplazantes tanto de las Mesas Receptoras de Sufragios como de miembros de Colegios Escrutadores.Adem\u00e1s, en el sitio web www.servel.cl, se publicar\u00e1 la n\u00f3mina de vocales de mesas que se desempe\u00f1ar\u00e1n en mesas receptoras de sufragios en el extranjero.Ese mismo d\u00eda vence el plazo para que partidos pol\u00edticos y parlamentarios independientes declaren la ubicaci\u00f3n de sedes ante la respectiva junta electoral.Tambi\u00e9n vence el plazo para divulgar resultados de encuestas.El Servicio Electoral, entregar\u00e1 durante esa jornada a los partidos pol\u00edticos y parlamentarios independientes el facs\u00edmil de las c\u00e9dulas.ExcusasServel mantiene un listado sobre quienes pueden excusarse de ser vocales de mesa de acuerdo a la ley o al nuevo protocolo que se aplicar\u00e1 en esta elecci\u00f3n:Estar ausente del pa\u00eds o encontrarse a m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros del lugar de votaci\u00f3n o en un lugar cuyas comunicaciones no sean expeditas.Cumplir labores en establecimientos hospitalarios los d\u00edas de la elecci\u00f3n.Desempe\u00f1ar en los mismos d\u00edas y horas otras funciones que encomiende la Ley N\u00ba 18.700.Estar la mujer en estado de embarazo o de puerperio dentro de las seis semanas previas al parto y hasta veinticuatro semanas siguientes a este.Ser mayor de 60 a\u00f1os (Antes el l\u00edmite era de 70 a\u00f1os).Estar f\u00edsica o mentalmente imposibilitado de ejercer la funci\u00f3n, circunstancia que deber\u00e1 ser acreditada con certificado m\u00e9dico.Lo que tienes que saber para ir a votar","80":"Durante la noche del jueves se desat\u00f3 un incendio en un hogar de ancianos de la comuna de Providencia. La emergencia ocurri\u00f3 espec\u00edficamente en la intersecci\u00f3n de Los Capitanes con Antonio Varas, y en ella trabajaron 17 carros de Bomberos.Siete evacuadosSeg\u00fan declaraciones del comandante Gabriel Huerta del Cuerpo de Bomberos de Santiago, ocho personas fueron evacuadas del asilo, una de ellas ox\u00edgeno dependiente, sin resultar nadie lesionado.El fuego se habr\u00eda originado en la parte posterior del recinto, en una ampliaci\u00f3n que se utilizaba como habitaciones. All\u00ed se registraron altas llamas que amenazaban con propagarse a viviendas colindantes.En la emergencia trabajaron 17 carros de Bomberos, 16 del Cuerpo de Bomberos de Santiago y uno del Cuerpo de Bomberos de \u00d1u\u00f1oa.Por ahora se investigar\u00e1n las causas del incendio, mientras que el Servicio Nacional del Adulto Mayor (Senama) trabajar\u00e1 en la reubicaci\u00f3n de los residentes del hogar.Revisa registros de la emergencia:Al menos 8 ancianos rescatados desde asilo en llamas, en Los Capitanes con Av. Antonio Varas en #Providencia 16 m\u00e1quinas del Cuerpo de Bomberos de Santiago en terreno.#Incendio #asilodeancianos pic.twitter.com\/W3lgvL0jdD\u2014 Cuerpo de Bomberos de Santiago (@cbsantiago) October 2, 2020Primera Alarma de Incendio en Los Capitanes con Antonio Varas, en #Providencia Concurren ya 16 m\u00e1quinas del CBS. Asilo de ancianos#BomberosdeSantiago #incendio #Providencia pic.twitter.com\/m7H9toLdiY\u2014 Cuerpo de Bomberos de Santiago (@cbsantiago) October 2, 2020#AHORA contin\u00faa trabajo de #CB\u00d1 en apoyo a @cbsantiago por primera alarma de incendio #Providencia pic.twitter.com\/KRpXJ1HWuN\u2014 Cuerpo de Bomberos de \u00d1u\u00f1oa (@BomberosNunoa) October 2, 2020V\u00eda @13Providenciatrabajando con BM-13 y MX-13 en Primera alarma de incendio Los Capitanes y Antonio Varas # Providencia @cbsantiago pic.twitter.com\/bWHQgPM3qd\u2014 Bomba Espa\u00f1a CBS (@Bomba_Decima) October 2, 2020#AHORA #CB\u00d1 nos encontramos prestando apoyo a @cbsantiago por primera alarma de incendio #Providencia pic.twitter.com\/w8RBCuaua4\u2014 Cuerpo de Bomberos de \u00d1u\u00f1oa (@BomberosNunoa) October 2, 2020pic.twitter.com\/JFXVQng08P\u2014 @valentina navarro (@vale_navarro) October 2, 2020","81":"Una inusual persecuci\u00f3n se desarroll\u00f3 por las calles de Puente Alto cuando funcionarios de Carabineros realizaban un control preventivo. En ese momento un veh\u00edculo se escap\u00f3 y un conductor particular ofreci\u00f3 su ayuda para seguir al \"fugado\".Persecuci\u00f3n ciudadanaEra un control vehicular rutinario realizado por dos carabineros en la avenida La Serena de Puente Alto, instante que qued\u00f3 grabado en una c\u00e1mara.En ese momento uno de los polic\u00edas le pide a un automovilista que conduce un auto gris que se orille para controlarlo, pero el conductor decide huir subi\u00e9ndose a la vereda y acelerando a toda velocidad.En vano el carabinero que controlaba a otro veh\u00edculo intenta detenerlo, pero un tercer conductor que observaba la escena, al advertir que los uniformados estaban a pie, decide ayudarlos.\"Se efectu\u00f3 un seguimiento a distancia con la finalidad de no poner en riesgo la vida de la persona civil, y del carabinero por cierto, para en el seguimiento pedir apoyo motorizado\", inform\u00f3 la capit\u00e1n Paula Valenzuela de la 38\u00b0 Comisar\u00eda de Puente Alto.A toda velocidad el conductor civil y el carabinero siguieron al primer veh\u00edculo por las calles de Puente Alto.Sorteando lomos de toro, realizando temerarios virajes e, incluso, haciendo sonar la bocina se pasan un sem\u00e1foro en rojo mientras cruzaban peatones y viraban veh\u00edculos.Sin licencia de conducirLa temeraria persecuci\u00f3n continu\u00f3 por calles que el perseguido parec\u00eda no conocer, puesto que en una de ellas gira a la derecha encontr\u00e1ndose con un callej\u00f3n sin salida. En ese momento detiene su carrera y se entrega. Todo por no contar con su licencia de conducir.\"Solamente se le curs\u00f3 una infracci\u00f3n, ya que no manten\u00eda su licencia de conducir y obviamente se le advirti\u00f3 que \u00e9l no pod\u00eda tener estas acciones temerarias contra el personal policial que efect\u00faa los controles\", dijo la capit\u00e1n Valenzuela.Persecuciones de conductores que se dan a la fuga se registran casi a diario en Santiago. Algunos por evadir controles, otros por cometer un delito o conducir autos robados. Muchas de esas persecuciones han tenido resultados fatales para terceros inocentes e, incluso, para los mismos conductores que se han dado a la fuga.","82":"La PDI logr\u00f3 desbaratar a una bandadelictiva especializada en el robo de cajas fuertes.Si bien los delincuentes operaban desde el a\u00f1o 2012, fueron capturados gracias a una profunda indagaci\u00f3n que dur\u00f3 varios meses.Modus operandi\"Los delitos han afectado a establecimientos comerciales, principalmente servicentros. Tambi\u00e9n tenemos farmacias y carnicer\u00edas. Existe conocimientos que operan desde la ciudad de Concepci\u00f3n al sur\", indic\u00f3 elsubcomisario de la Brigada Investigadora de Robos de la PDI, Fernando Badilla.\"Esta banda delictual viene operando m\u00e1s o menos desde el a\u00f1o 2012. La mayor\u00eda de los delitos que tenemos establecidos han sido perpetrados en la madrugada de los d\u00edas lunes, y esto obedece a tener acceso a una mayor cantidad de dinero\", agreg\u00f3.Robo de la caja fuerteLos sujetos sol\u00edan llegar en un veh\u00edculo, el cual estaba amarrado a una cuerda, cuyo otro extremo lo ataban a alguna reja o muralla del recinto, para as\u00ed sustraer las cajas fuertes, las que sub\u00edan a una camioneta.Es probable que la banda no haya sabido qu\u00e9 tan resistente eran las cajas, por lo que resultaba mejor llevarlas y perforarlas con tranquilidad.\"Este elemento (caja fuerte) lo trasladaban hasta un sitio predeterminado, donde con un oxicorte comenzaban a hacer una peque\u00f1a incisi\u00f3n y a sustraer el dinero\", indic\u00f3 el subcomisario de la PDI.Son decenas de implicados los que han logrado a ser identificados por la polic\u00eda y cada uno de ellos tiene su propio rol cuando est\u00e1n cometiendo el delito.\"Tienen que participar sujetos para hacer labores secundarias, contenci\u00f3n, cobertura, y estos son los encargados de alterar el tr\u00e1nsito vehicular\", detall\u00f3 Bobadilla.Detenci\u00f3nEl operativo de la PDI fue casi simult\u00e1neo en diferentes ciudades como Temuco, Valdivia y Tolt\u00e9n.En total, 17 personas resultaron detenidas, junto a ellas fueron encontrados los materiales para vulnerar las cajas fuertes.\"Tenemos a 14 personas con prisi\u00f3n preventiva, a cuatro con privaci\u00f3n de libertad en su domicilio y por lo tanto en esta etapa procesal podr\u00eda catalogarse de que la actuaci\u00f3n que hemos tenido con la Brigada de Robos es positiva\", se\u00f1al\u00f3 el fiscal Alejandro R\u00edos.","83":"Este jueves la franja televisiva de la opci\u00f3n \"Rechazo\", de cara al plebiscito constituyente del pr\u00f3ximo 25 de octubre, volvi\u00f3 a apostar por una historia ciudadana, la cual busca reflejar la realidad que se vive en el pa\u00eds.En esta ocasi\u00f3n presentaron a H\u00e9ctor Arancibia, un comerciante de la ciudad de Valpara\u00edso.La historia\"Mi nombre es H\u00e9ctor Arancibia, soy comerciante desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Mi local est\u00e1 ubicado en calle Condell, una de las antas zona cero del pa\u00eds\", cont\u00f3 el hombre.\"Valpara\u00edso es una de las ciudades m\u00e1s golpeadas desde ese 18 de octubre. Cinco meses de destrucci\u00f3n diaria. Valpara\u00edso pr\u00e1cticamente no descans\u00f3 con estos disturbios, con locales saqueados, locales quemados\", sostuvo.\"Queremos trabajar en paz\"H\u00e9ctor se\u00f1al\u00f3 que es lamentable \"la forma en que uno es tratado por el solo hecho de estar cuidando nuestros locales. Pasamos lo que jam\u00e1s uno podr\u00eda, siquiera, haberse imaginado\".\"Fueron tiempos terribles. Nosotros queremos trabajar en paz, vivir en paz. Por eso yo rechazo\", concluy\u00f3.Lo que tienes que saber para ir a votar","84":"En la tarde de este jueves se realiz\u00f3 una nueva emisi\u00f3n de la franja televisiva para el plebiscito constitucional del pr\u00f3ximo 25 de octubre.La opci\u00f3n \"Apruebo\" dio a conocer la historia de Javier, un ni\u00f1o con discapacidad que consume cannabis para aliviar los dolores que siente en su cuerpo.La historia de Javier\"Yo ten\u00eda un dolor inmanejable, ni con la morfina ni todos los remedios que me daban me serv\u00edan para nada\", cont\u00f3 el menor en la campa\u00f1a.\"Conoc\u00ed a la cannabis que para algunos es una droga, pero para m\u00ed es un remedio que alivia\", sostuvo.\"Lo mejor de todo es que pude salir de esa tortura en pocos d\u00edas\", concluy\u00f3 Javier.\u00bfQu\u00e9 dice su madre?En la franja se muestra a la madre del ni\u00f1o en una manifestaci\u00f3n por la Alameda.\"Estamos aqu\u00ed por nuestro hijo, por nuestro hijo Javier, porque nunca m\u00e1s seamos tratados sus padres como delincuentes por cultivar su medicina\", afirm\u00f3.\"La salud tiene que ser concebida como un derecho\"Finalmente, se entreg\u00f3 el siguiente mensaje: \"En un Estado garante, la salud tiene que ser concebida como un derecho. Es su deber garantizar el acceso a las diversas alternativas terap\u00e9uticas\".Lo que tienes que saber para ir a votar","85":"Tal como si se tratara de una pel\u00edcula, Carabineros incaut\u00f3 un saco de dinero que narcotraficantes manten\u00edan escondidos en una vivienda de Puerto Montt. En el operativo policial se decomisaron $158 millones y una gran cantidad de drogas.Persecuci\u00f3n en Puerto MonttTodo comenz\u00f3 cuando Carabineros de Puerto Montt realizaba un control rutinario que dio paso a una peligrosa persecuci\u00f3n.Esta termin\u00f3 con la detenci\u00f3n de los dos ocupantes del veh\u00edculo que en su interior ten\u00edan importante cantidad de droga.Seg\u00fan lo informado por el general Patricio Y\u00e1\u00f1ez, jefe de la 10\u00b0 Zona, se logr\u00f3 incautar 4 kilos 877 gramos de marihuana, 44 gramos de coca\u00edna y cerca de 2.150 pastillas de \u00e9xtasis.Saco de dineroTras esto, se inici\u00f3 una investigaci\u00f3n que logr\u00f3 dar con la casa de uno de los detenidos y en donde los efectivos policiales se llevaron una gran sorpresa: encontraron un saco de dinero.En este se manten\u00edan guardados $158 millones en efectivo. Adem\u00e1s, en el inmueble se encontraron armas de fuego, cartuchos, 3 kilos de marihuana, 13 gramos de clorhidrato de coca\u00edna y otras 29 pastillas de \u00e9xtasis. Ambos detenidos quedaron con prisi\u00f3n preventiva.\"Es la incautaci\u00f3n m\u00e1s grande de dinero que se ha realizado en alg\u00fan procedimiento en la regi\u00f3n. Producto de esta gran cantidad de dinero y droga incautada, se est\u00e1 investigando un posible delito de lavado de activos\", dijo la fiscal jefe de Los Lagos, Carmen Gloria Wittwer.Extranjeros detenidosPosteriormente se realiz\u00f3 un tercer procedimiento policial, el cual dej\u00f3 a dos ciudadanos de nacionalidad colombiana detenidos. A estos se les incautaron4 kilos de clorhidrato de coca\u00edna, celulares, pesas y $137.000 en efectivo.\"De la informaci\u00f3n que manejamos como Fiscal\u00eda, los dos se encuentran de manera irregular residiendo en nuestro pa\u00eds, y uno se encontrar\u00eda con un decreto de expulsi\u00f3n pendiente\", inform\u00f3 la fiscal Wittwer.","86":"El general de Carabineros, Enrique Monr\u00e1s, se enfrent\u00f3 a tiros con un grupo de delincuentes la tarde de este jueves 1 de octubre.La informaci\u00f3n fue dada a conocer por la misma polic\u00eda uniformada, la que aclar\u00f3 lo que pas\u00f3 con el actual jefe de la Zona Santiago Oeste.\u00bfQu\u00e9 dijeron?\u201cEl general observa a varios individuos con armas de fuego. Hay intercambio de disparos, hay persecuci\u00f3n y todo termina en esta intersecci\u00f3n de Quilicura\u201d, dijo sobre el hecho el coronel Sergio Cornejo.A\u00f1adi\u00f3 que \u201clos tipos dejan el veh\u00edculo -haciendo referencia a un auto rojo- y emprenden la huida, pero fueron capturados. Uno de ellos se encuentra herido\u201d.Los hechosSeg\u00fan afirm\u00f3 la polic\u00eda uniformada, todo esto se enmarc\u00f3 en un verdadero \"tour delictual\". Y es que los sujetos -entre 8 y 10 personas-,robaron a gente en distintos paraderos y a otros automovilistas, incluyendo una \"encerrona\" a un veh\u00edculo.Fue en ese momento que el General y su conductor sacaron su arma de servicio y dispararon a los antisociales.","87":"El Ministro del Interior, V\u00edctor P\u00e9rez, se refiri\u00f3 a la inscripci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos para las primarias, se\u00f1alando su conformidad con lo realizado por el conglomerado Chile Vamos.\"Est\u00e1n a la altura de las circunstancias\"El jefe de cartera se\u00f1al\u00f3 que \u201cla jornada de ayer (mi\u00e9rcoles) tiene un elemento b\u00e1sico, fundamental, que nos tiene esperanzados y satisfechos: La responsabilidad pol\u00edtica que mostraron nuestros dirigentes\u201d.A\u00f1adi\u00f3 que \u201cnunca es f\u00e1cil llegar a acuerdos y m\u00e1s si hay intereses electorales, pero pese a lo dif\u00edcil que es, se logr\u00f3\".Siguiendo con el mismo tema, expres\u00f3 que \u201ctodos los dirigentes de la UDI, Evopoli y Renovaci\u00f3n Nacional privilegiaron la unidad. Ellos est\u00e1n a la altura de las circunstancias\u201d.Lejos de terminar ah\u00ed, sigui\u00f3 afirmando que \u201ces un camino extraordinariamente sustantivo todo esto, ya que le permite al Gobierno tener una capacidad de proponer acuerdos, de proponer pol\u00edticas p\u00fablicas. Eso es lo que que mejor califica\u201d.Para sentenciar sostuvo que \u201cChile Vamos est\u00e1 unido y la oposici\u00f3n no\u201d.Lo que tienes que saber para ir a votar","88":"Durante la tarde de este jueves 1 de octubre se registr\u00f3 un sismo de 5,1 grados en la regi\u00f3n de Antofagasta, cuando el reloj marcaba las 20:13 horas.\u00bfD\u00f3nde fue el epicentro?El movimiento tel\u00farico, seg\u00fan la informaci\u00f3n proporcionada por el Centro Sismol\u00f3gico Nacional de la Universidad de Chile, tuvo su epicentro a 72 kil\u00f3metros al sureste de Socaire, a 226,7 kil\u00f3metros de profundidad.Por ahora Onemino ha reportado da\u00f1osa personas, infraestructuras ni servicios b\u00e1sicos a ra\u00edz del temblor.","89":"La Corte de Apelaciones confirm\u00f3 este jueves los procesamientos dictado por el ministro en visita extraordinario, Mario Carroza, de tres oficiales del Ej\u00e9rcito en retiro, por su responsabilidad en la sustracci\u00f3n o destrucci\u00f3n de archivos microfilmados de la Central Nacional de Informaciones (CNI).El il\u00edcito fue cometido entre los a\u00f1os 2000 y 2001 en la Escuela de Inteligencia del Ej\u00e9rcito, ubicada en la localidad de Nos, comuna de San Bernardo.El falloLa resoluci\u00f3n mantuvo los procesamientos y grados de participaci\u00f3n del general en retiro y exdirector de inteligencia del Ej\u00e9rcito, Eduardo Jara Hallad, en calidad de autor del delito; y del exjefe del Estado Mayor General del Ej\u00e9rcito,Carlos Patricio Chac\u00f3n Guerrero, como encubridor. El fallo sostiene que la resoluci\u00f3n re\u00fane los requisitos legales y que \"la destrucci\u00f3n de los documentos y la calidad de funcionarios p\u00fablicos, son hechos indiscutibles y, en cuanto a la participaci\u00f3n, est\u00e1 debidamente demostrada con el reconocimiento que se refleja en sus dichos\".Corte de Santiago confirma procesamientos de oficiales (r) del Ej\u00e9rcito por destrucci\u00f3n de archivos de la CNI https:\/\/t.co\/6YeYNvhpNG pic.twitter.com\/RGKodDpUw0\u2014 Poder Judicial Chile (@PJudicialChile) October 1, 2020La resoluci\u00f3n agrega que \"la pretensi\u00f3n de los querellantes, atiende a la modificaci\u00f3n de la responsabilidad que cabe en los hechos a la procesada Mercedes Rojas, de c\u00f3mplice a encubridora, en tanto expresan que tuvo una participaci\u00f3n directa e inmediata en la figura penal descrita, puesto que teniendo a su cargo la custodia de documentos que proven\u00edan del Centro Nacional de Inteligencia, orden\u00f3 a subalternos proceder a su incineraci\u00f3n\".Resoluci\u00f3n\"Es as\u00ed que en lo tocante a la participaci\u00f3n de Mercedes del Carmen Rojas, ella debe ser modificada, atento, como ya se ha dicho, que ella orden\u00f3 a sus subordinados la destrucci\u00f3n de los documentos que estaban bajo su cuidado y responsabilidad, lo que constituye la forma de autor\u00eda\", se agreg\u00f3.De este modo, se resolvi\u00f3 que \"se confirma la resoluci\u00f3n apelada de siete de febrero de dos mil veinte, con declaraci\u00f3n que Mercedes del Carmen Rojas Kuschevich queda sometida a proceso en calidad de autora del delito previsto en el art\u00edculo 242 N\u00b0 1 del C\u00f3digo Penal\".","90":"Este jueves 08 de octubre, la Selecci\u00f3n Chilena da inicio a su participaci\u00f3n en las Eliminatorias Sudamericanas con rumbo al Mundial de Catar 2022. La Roja, dirigida por Reinaldo Rueda debuta ante Uruguay en Montevideo (19:45 horas). Luego de ese partido, el martes 13 recibir\u00e1 a Colombia a las 21:30 horas.Gary Medel ser\u00e1 bajaGary Medel manifest\u00f3 en redes sociales su tristeza tras la lesi\u00f3n muscular que lo dej\u00f3 descartado en la 'Roja' para el inicio de las Clasificatorias.El formado en Universidad Cat\u00f3lica sinti\u00f3 una molestia apenas comenzado el partido del Bologna ante Benevento, por la tercera fecha de la Serie A, debiendo abandonar la cancha a los 19 minutos.m\u00e1s triste que la chucha \ud83d\ude14 pic.twitter.com\/DZXnH0Lsqu\u2014 Gary Medel (@MedelPitbull) October 4, 2020Llamados de emergenciaLos jugadores Rodrigo Echeverr\u00eda y Juan Carlos Gaete fueron convocados de emergencia este domingoante las bajas que abundan en el conjunto nacional (Guillermo Marip\u00e1n,Fabi\u00e1n Orellana, Andr\u00e9s Vilches y el ya mencionado Medel).Ambos futbolistas han sido parte de la 'Roja' de Rueda, espec\u00edficamente en los microciclos llevados a cabo en el complejo 'Juan Pinto Dur\u00e1n'.Antes de conocerse al n\u00f3mina, ya hab\u00edan sido confirmadas las bajas de Claudio Bravo y Erick Pulgar.N\u00f3mina de la selecci\u00f3n chilena:Porteros:Gabriel Arias (Racing \/ Argentina)Omar Carabal\u00ed (San Luis de Quillota)Bryan Cort\u00e9s (Colo Colo)Defensas:Nicolas D\u00edaz (Mazatl\u00e1n \/ M\u00e9xico)Paulo D\u00edaz (River Plate \/ Argentina)Mauricio Isla (Flamengo \/ Brasil)Enzo Roco (Fatih Karag\u00fcmr\u00fck SK \/ Turqu\u00eda)Francisco Sierralta (Watford \/ Inglaterra)Guillermo Soto (Palestino)Sebasti\u00e1n Vegas (Monterrey \/ M\u00e9xico)Mediocampistas:Tom\u00e1s Alarc\u00f3n (O'Higgins)Charles Ar\u00e1nguiz (Bayer Leverkusen \/ Alemania)Claudio Baeza (Necaxa \/ M\u00e9xico)Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida (Universidad Cat\u00f3lica)C\u00e9sar Pinares (Universidad Cat\u00f3lica)Lorenzo Reyes (Atlas \/ M\u00e9xico)Diego Vald\u00e9s (Santos \/ M\u00e9xico)Arturo Vidal (Inter de Mil\u00e1n \/ Italia)Rodrigo Echeverr\u00eda (Everton \/ Chile)Delanteros:V\u00edctor D\u00e1vila (Pachuca \/ M\u00e9xico)Jean Meneses (Le\u00f3n \/ M\u00e9xico)Fabi\u00e1n Orellana (Real Valladolid \/ Espa\u00f1a)Alexis S\u00e1nchez (Inter de Mil\u00e1n \/ Italia)Eduardo Vargas (Tigres \/ M\u00e9xico)Juan Carlos Gaete (Cobresal \/ Chile)","91":"Universidad Cat\u00f3lica venci\u00f3 en calidad de local por 3-0 a Universidad de Chile, en un partido v\u00e1lido por la fecha 13 del Torneo Nacional.Los cruzados superaron a su archirrival en la versi\u00f3n 190 del Cl\u00e1sico Universitario y se afirmaron en el liderato de la competencia.El cl\u00e1sicoEl primer tanto de los locales fue obra de C\u00e9sar Pinares (46') mediante un lanzamiento penal que descoloc\u00f3 al portero Fernando de Paul.Ya en el complemento, azules y cruzados protagonizaron un encuentro bastante parejo, siendo uno de los protagonistas el propio guardameta de la U, quien tuvo varias intervenciones.Sin embargo, la UC logr\u00f3 ampliar el marcador luego de otra falta penal cobrada a su favor, que Luciano Aued (69') cambi\u00f3 por gol.El tercer y \u00faltimo tanto lleg\u00f3 desde los pies de Fernando Zampedri (82'), quien sentenci\u00f3 todo a favor de los locales.El siguiente partido de los dirigidos por Ariel Holan ser\u00e1 de local frente a la Universidad de Concepci\u00f3n, el pr\u00f3ximo s\u00e1bado.Por otra parte, la U enfrentar\u00e1 al colista, Deportes La Serena, en el Estadio Nacional el domingo 11 de octubre.Revisa la tabla de posiciones","92":"El t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n, Reinaldo Rueda, convoc\u00f3 de emergencia a dos nuevos jugadores ala Roja,tras la serie de lesiones que han sufrido algunos valores en los \u00faltimos d\u00edas.Caras nuevasSeg\u00fan se inform\u00f3 oficialmente, \u201claGerencia de Comunicaciones de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Chile informa que el Cuerpo T\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n Chilena convoc\u00f3 a los jugadores Rodrigo Echeverr\u00eda y Juan Carlos Gaete, de los clubes Everton y Cobresal, respectivamente, a la Selecci\u00f3n Chilena\u201d.Cabe recordar que ambos futbolistas hab\u00edan formado parte del microciclo que realiz\u00f3 el propio DT hace algunas semanas en el complejo Juan Pinto Dur\u00e1n.La Selecci\u00f3n Chilena se enfrentar\u00e1 a Uruguay y Colombia, el jueves 8 y martes 13 de octubre, por las clasificatorias rumbo al Mundial de Qatar.BajasEl \"Equpo de Todos\" no podr\u00e1 contar para tan importantes partidos con Claudio Bravo, Fabi\u00e1n Orellana, Andr\u00e9s Vilches, Erick Pulgar, Guillermo Maripan y Gary Medel, que se lesion\u00f3 este domingo.","93":"Arturo Vidal jug\u00f3 de titular en el empate 1-1 delInter de Mil\u00e1n frente a laLazioen condici\u00f3n de visita, por la tercera fecha de la Serie A de Italia.En el cotejo, Alexis S\u00e1nchezsum\u00f3 algunos minutos tras haber ingresado desde el banco en el segundo tiempo.El partidoEl primer tanto de los dirigidos por Antonio Conte fue obra de Lautaro Mart\u00ednez (30'), mientras que la paridad la marc\u00f3 Sergej Milinkovic-Savic (50').En la segunda fracci\u00f3n, Vidal recibi\u00f3 un manotazo de Ciro Immobile, lo que deriv\u00f3 en la expulsi\u00f3n del italiano y en una amonestaci\u00f3n para el exvolante del Barcelona.Pocos minutos m\u00e1s tarde, el \"King\" fue reemplazado por el mediocampista Marcelo Brozovic (77').Por otra parte, S\u00e1nchez ingres\u00f3 al campo de juego a los 79' por Lautaro Mart\u00ednez, y tuvo una llegada al final del encuentro, que finalmente no pudo concretar en gol.Con este resultado, los nerazzurros se encuentran en la tercera posici\u00f3n del torneo, con 7 puntos, mientras que la Lazio se ubica en la median\u00eda de la tabla, con 4 unidades.Lesi\u00f3n de Gary MedelEn tanto, Gary Medel sali\u00f3 lesionado (dolencia muscular) y entre l\u00e1grimas del partido que disput\u00f3 el Bologna contra el Benevento durante esta jornada.Hasta el momento, el club no ha emitido ning\u00fan parte m\u00e9dico respecto al estado en que se encuentra el exjugador del Besiktas.Sin embargo, el Pitbull qued\u00f3 en duda para los partidos que disputar\u00e1 la Selecci\u00f3n Chilena frente a Uruguay y Colombia el pr\u00f3ximo 8 y 13 de octubre por las Clasificatorias rumbo a Qatar 2022.         View this post on Instagram           m\u00e1s triste q la ctm \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14 A post shared by  Gary Medel (@gary_medel17) on Oct 4, 2020 at 8:32am PDT","94":"El cuadro de Lautaro de Buin apuesta en grande en la Segunda Divisi\u00f3n Profesional del f\u00fatbol chileno, ya que no s\u00f3lo es el actual l\u00edder del certamen, tras potenciarse con importantes fichajes, sino que adem\u00e1s, present\u00f3 su remozado estadio.Esto porque el recinto, enclavado enPanamericana Sur 625, presenta un nuevo rostro para convertirse en un reducto de primer nivel para el certamen del ascenso.Los trabajos ya comenzaron y la dirigencia del \"Toqui\"busca tener un estadio en que pueda jugar todos sus compromisos en calidad de local y, con ese objetivo en mente, espera que listo para ser utilizado en diciembre pr\u00f3ximo.Dos canchas, cierre perimetral y mayor capacidadEl proyecto apunta a un cambio total del recinto para un club hist\u00f3rico de la zona y que fue fundado el1 de febrero de 1923.As\u00ed el remozado estadio Lautaro de Buin presenta:Una nueva cancha de pastoUna cancha sint\u00e9ticaCierre perimetralFlamantes camarinesCasetas de transmisi\u00f3n radialRemozadas grader\u00edasAdem\u00e1s, se amplio su capacidad de p\u00fablico y ahora podr\u00e1 albergar a 3 mil 700 espectadores.ANFP: \"Es una alegr\u00eda ver el progreso de esta instituci\u00f3n\"El presidente de la ANFP, Pablo Milad, estuvo en la ceremonia de presentaci\u00f3n del nuevo recinto y destac\u00f3 el trabajo realizado por el club de Buien.\"Estuve ac\u00e1 mismo en 2004, cuando esto era una cancha de tierra, as\u00ed que para m\u00ed es una gran alegr\u00eda ver como progresa esta gran instituci\u00f3n que es hist\u00f3rica en nuestro pa\u00eds\", asever\u00f3 el timonel de Quil\u00edn en declaraciones al sitio oficial del ente del f\u00fatbol.Al cierre de sus dichos, sentenci\u00f3 que \"hoy, Lautaro de Buin tiene una nueva cara y da pasos agigantados hacia un estadio de primer nivel. Es un gran paso, no solo para el espect\u00e1culo, sino tambi\u00e9n para las pretensiones del club en un futuro cercano\".","95":"Este domingo y por la fecha 13 del Torneo Nacional 2020, se vive un nuevo Cl\u00e1sico Universitario, donde Universidad Cat\u00f3lica recibe a Universidad de Chile en el estadio San Carlos de Apoquindo.Ser\u00e1 la versi\u00f3n 190 del hist\u00f3rico desaf\u00edo que pone frente a frente a dos equipos que luchan por la parte alta de la tabla.Eso s\u00ed, el elenco cruzado llega un mejor momento -a pesar de quedar eliminado de Copa Libertadores-, el cuadro de la precordillera es l\u00edder exclusivo del certamen con 29 unidades.Por su parte, los azules buscar\u00e1n dar el golpe en Apoquindo para acortar distancias.\u26bd\ufe0f\ud83c\udfc6En @MegaDeportescl queremos saber tu opini\u00f3n.\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el resultado del Cl\u00e1sico Universitario?\ud83d\udd34 El desaf\u00edo se juega este domingo a las 14:00 horas por la fecha 13 en el Estadio San Carlos de Apoquindo.\u2014 MegaDeportes (@MegaDeportescl) October 2, 2020As\u00ed se vive la previa del partido, donde la historia favorece a la U con 71 triunfos, los cruzados han ganado en 56 duelos y en 62 ocasiones se han registrado empates.\u00bfA qu\u00e9 hora y d\u00f3nde ver el partido?El desaf\u00edo se juega este domingo 4 de octubre en el Estadio San Carlos de Apoquindo a las 14:00 horas con el arbitraje del juez FIFA, de 40 a\u00f1os, Felipe Gonz\u00e1lez.Sus ayudantes ser\u00e1n Sebasti\u00e1n P\u00e9rez y Miguel Rocha. Juan Lara ser\u00e1 el cuarto \u00e1rbitro, mientras que en el VAR los encargados ser\u00e1n Rodrigo Carvajal y Ra\u00fal Orellana.El partido lo podr\u00e1s seguir con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo de CDF Premium y Estadio CDF.La UC gole\u00f3 en el \u00faltimo partido en ApoquindoEl \u00faltimo partido entre ambas universidades en San Carlos de Apoquindo fue un contundente 4-0 de la UC de Gustavo Quinteros a la U de Alfredo Arias.Fue el 14 de abril de 2019 y los cruzados vencieron con anotaciones de Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida, Edson Puch, Duvier Riascos y Luciano Aued.Tabla de Posiciones","96":"Este s\u00e1bado, Colo Colo sum\u00f3 una nueva derrota en el Torneo Nacional al perder por 1-0 como local ante Huachipato, en un encuentro v\u00e1lido por la decimotercera fecha de la competencia.En el Estadio Monumental, los albos acumularon otra frustraci\u00f3n en el campeonato local, donde no han ganado un solo partido de los cinco disputados en el regreso del f\u00fatbol tras la suspensi\u00f3n por la pandemia de coronavirus.\u00a1Final del partido! El Cacique cay\u00f3 por la m\u00ednima ante Huachipato. Colo-Colo 0-1 @Huachipato#VamosColoColo \ud83e\udd1f\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) October 3, 2020El Cacique no levanta cabezaAl igual que en los otros compromisos, el cuadro dirigido por Gualberto Jara evidenci\u00f3 un juego poco profundo y sin generar mayores acciones de peligro en la porter\u00eda rival.En esa din\u00e1mica, el gol de los acereros se produjo tras una falta penal cometida por el defensor albo Felipe Campos en contra de Nicol\u00e1s Ram\u00edrez.El encargado de ejecutar el penal fue Claudio Sep\u00falveda (55\u2019), quien decret\u00f3 la ventaja definitiva para el cuadro visitante.En la zona roja de la tablaCon este resultado, Colo Colo se mantiene con nueve puntos en la pen\u00faltima ubicaci\u00f3n de la tabla de posiciones, solo superando al colista Deportes La Serena.El Cacique, ahora, queda a la espera de la confirmaci\u00f3n de su nuevo t\u00e9cnico, que ser\u00eda el argentino nacionalizado boliviano Gustavo Quinteros, cuyo arribo ya habr\u00eda sido aprobado por el directorio de Blanco y Negro.Huachipato, en tanto, con esta victoria suma 18 puntos y se instala en la median\u00eda de la clasificaci\u00f3n.Revisa la tabla de posiciones","97":"La Selecci\u00f3n Chilena liber\u00f3 a un nuevo miembro del equipo, el que se alista para los duelos clasificatorios ante Uruguay y Colombia, los que se disputar\u00e1n el 8 y 13 de octubre, respectivamente.Ahora el hombre que no estar\u00e1 en el complejo Juan Pinto Dur\u00e1n es Fabi\u00e1n Orellana, seg\u00fan report\u00f3 la ANFP en un comunicado.\u00bfQu\u00e9 se dijo?\u201cLa Gerencia de Comunicaciones de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Chile informa que el Cuerpo M\u00e9dico de la Selecci\u00f3n Chilena liber\u00f3 al jugador Fabi\u00e1n Orellana de la convocatoria para los partidos por Eliminatorias ante Uruguay y Colombia\u201d, se se\u00f1al\u00f3.Adem\u00e1s, se inform\u00f3 que \u201cla decisi\u00f3n fue adoptada debido a que los Servicios M\u00e9dicos del Club Real Valladolid han informado que Orellana presenta una lesi\u00f3n muscular de muslo izquierdo, cuyo plazo de recuperaci\u00f3n informado excede el ciclo de partidos de Eliminatorias\u201d.La baja de Orellana se suma a otras que ha anunciado el \u201cEquipo de Todos\u201d, como la de Claudio Bravo y Andr\u00e9s Vilches.","98":"Gustavo Quinteros ser\u00e1 el nuevo entrenador de Colo Colo. Y es que la ma\u00f1ana de este s\u00e1bado se llev\u00f3 a cabo una sesi\u00f3n extraordinaria del directorio, donde se aprob\u00f3 esa medida de forma un\u00e1nime.Ahora el gerente deportivo del club popular, Marcelo Espina, deber\u00e1 sellar su fichaje, algo que est\u00e1 bastante avanzado desde la salida de Mario Salas.Quinteros, que dirigi\u00f3 a la UC en el pa\u00eds, pero cuyo \u00faltimo destino fue el Tijuana de M\u00e9xico, deber\u00eda llegar la pr\u00f3xima semana a Santiago.Este fichaje marcar\u00e1 el fin del proceso -que comenz\u00f3 como interinato- de Gualberto Jara, quien conducir\u00e1 su \u00faltimo partido con el plantel de honor de los albos esta tarde (18:30 horas) frente a Huachipato.Colo Colo, que a\u00fan tiene chances de clasificar a la segunda ronda de Copa Libertadores, pero que est\u00e1 en las \u00faltimas plazas del Torneo Nacional, muestra un bajo nivel futbol\u00edstico.","99":"El 30 de diciembre de 2013 el mundo del deporte se remeci\u00f3 con el accidente que protagoniz\u00f3 el s\u00e9ptuple campe\u00f3n de F\u00f3rmula Uno, Michael Schumacher, tras sufrir un accidente cuando esquiaba en los Alpes franceses, donde un fuerte golpe en su cabeza lo mantiene postrado desde esa fecha.A casi 7 a\u00f1os del lamentable episodio, se revel\u00f3 que el exdeportista estar\u00eda siendo tratado en una lujosa mansi\u00f3n, acondicionada como hospital, en Villa Yasmin (Mallorca, Espa\u00f1a), una propiedad que su esposa Corina compr\u00f3 en 2018 y que pertenec\u00eda a Florentino P\u00e9rez, actual presidente del Real Madrid.En este recinto, \"Schumi\" seguir\u00eda bajo rigurosos resguardos m\u00e9dicos y bajo una condici\u00f3n que no ha sido revelada, pero de la que s\u00ed se divulgaron algunos detalles.La mansi\u00f3n donde est\u00e1 SchumacherA esta verdadera mansi\u00f3n, Michael Schumacher habr\u00eda arribado el a\u00f1o 2018 y se trata de una propiedad ubicada en Puerto de Andrach, Mallorca y que su familia la adquiri\u00f3 a cambio de 35 millones de euros.Se trata de un recinto de 15.000 metros cuadrados, que cuenta con tres casas, est\u00e1 rodeada de extensos jardines y tiene una privilegiada vista al mar.Adem\u00e1s, la espectacular villa est\u00e1 formada por dos piscinas, gimnasio y un incre\u00edble helipuerto.Este \u00faltimo aspecto podr\u00eda haber tenido mucho que ver en la compra del inmueble por parte de Corina Schumacher, ya que les alejar\u00eda en su totalidad de las miradas indiscretas ante el resguardo total que se mantiene sobre la salud del piloto.No habla y se comunica con sus ojosSobre el estado de salud actual de Schumacher, lamodelo italiana Elisabetta Gregoraci, exesposa de una de las personas m\u00e1s cercanas al alem\u00e1n, Flavio Briatore, revel\u00f3 en el reality show Gran Hermano de Italia, que el expiloto de Ferrari \"no habla, sino que se comunica con su familia y los amigos que lo visitan a trav\u00e9s de sus ojos\".\"S\u00f3lo tres personas pueden visitarlo y yo s\u00e9 qui\u00e9nes son. Se mudaron a Espa\u00f1a y su esposa ha montado un hospital en esa casa\", agreg\u00f3.Seg\u00fan Gregoraci, el movimiento de los ojos de Schumacher es la \u00fanica se\u00f1al que permite tener referencia sobre su estado de consciencia y adujo que sus reacciones son muy reducidas.Esta reserva sobre la condici\u00f3n del deportista se debe a una decisi\u00f3n familiar. Incluso, Jean Todt, su ex jefe de equipo en Ferrari, y amigo del germano, s\u00f3lo ha revelado a lo largo de este 2020, que el otrora corredor de F1 \"est\u00e1 peleando mucho. Michael est\u00e1 luchando. Espero que el mundo pueda volver a verlo pronto. Para esto est\u00e1n trabajando tanto \u00e9l como su familia\u201d.","100":"La Selecci\u00f3n Chilena ya comienza a vivir su debut en las Clasificatorias Sudamericanas, ya que el t\u00e9cnico Reinaldo Rueda entreg\u00f3 la n\u00f3mina con miras para los primeros dos partidos en el camino rumbo al Mundial de Qatar 2022.As\u00ed la agenda indica que la Roja saldr\u00e1 a la cancha el pr\u00f3ximo 8 de octubre en su visita a Montevideo para verse las caras ante Uruguay para luego, el 13 del mismo mes recibir aColombia.Y de cara a los exigentes compromisos, el entrenador colombiano ya defini\u00f3 las cartas de gol por las que apostar\u00e1 en el \u201cEquipo de Todos\u201d.As\u00ed en la lista aparecen 6 opciones -eran 7, pero se registra una baja- entre las que est\u00e1n los ya goleadores hist\u00f3ricos de la Roja como Alexis S\u00e1nchez y Eduardo Vargas.Bajo este panorama, revisamos:\u00bfC\u00f3mo llegan las cartas de gol de Chile de cara a Clasificatorias?Los delanteros de la RojaAlexis S\u00e1nchez: Con 43 goles, el tocopillano es el m\u00e1ximo romperredes hist\u00f3rico de la Selecci\u00f3n Chilena y mayor carta de gol. Ahora busca volver a dar que hablar y ya arranc\u00f3 dando que hablar con la camiseta del Inter de Mil\u00e1n. Tras dos fecha de la Liga Italiana, no registra goles, pero si se ha convertido en un exquisito habilitador.Eduardo Vargas: El segundo m\u00e1ximo goleador hist\u00f3rico de la Roja (38 anotaciones), por estos d\u00edas, lucha por la titularidad en Tigres de M\u00e9xico. Por ahora suma 2 anotaciones, tras 12 fechas jugadas (7 partidos de titular y 678 minutos jugados).Jean Meneses: El apodado \"Takeshi\" da que hablar en elLe\u00f3n de M\u00e9xico, elenco por el que registra en la actual liga azteca cuatro goles tras 13 fechas disputadas (8 juegos de titular y 783 minutos jugados).El \u00faltimo gol lo anot\u00f3 este viernes 2 de octubre en el triunfo de su elenco por 2-1 ante Mazatl\u00e1n con un exquisito tiro libre.\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd As\u00ed fue el golazo \u26bd\ufe0f de tiro libre de Jean Meneses para darle la igualdad parcial a Club Le\u00f3n frente a Mazatl\u00e1n FC. pic.twitter.com\/QSI1mXpAUn\u2014 Legi\u00f3n Chilena (@LegionChilena) October 3, 2020V\u00edctor D\u00e1vila:El ariete nacional, de 22 a\u00f1os, es la principal carta de gol de Pachuca de M\u00e9xico y responde a la responsabilidad. Ya lleva cinco goles en el presente torneo (8\u00b0 anotador de la Liga) y se luci\u00f3 con triplete ante Atl\u00e9tico San Luis. Registra 10 juegos de titular y 811 minutos jugados.\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd Revisa el golazo \u26bd\ufe0f de V\u00edctor D\u00e1vila para poner en ventaja a Pachuca frente a Mazatl\u00e1n FC. \ud83d\udcfd @calientesports. pic.twitter.com\/kbRw1cSBob\u2014 Legi\u00f3n Chilena (@LegionChilena) August 25, 2020Fabi\u00e1n Orellana:Esta convocatoria es la primera para el delantero nacional en un partido oficial desde 2017, hace m\u00e1s de tres a\u00f1os. Su \u00faltima estad\u00eda en la Roja fue el 12 de octubre de 2019 en un amistoso ante Colombia (0-0), donde jug\u00f3 59 minutos.Por estos d\u00edas, es titular indiscutido del Valladolid de Espa\u00f1a y tras cuatro fecha de La Liga no registra anotaciones.Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida: \"Chapita\" aparece como uno de los delanteros en la lista entregada por el estratego colombiano de cara al debut en Clasificatorias.A sus 35 a\u00f1os, el extremo de Universidad Cat\u00f3lica aparece como uno de los fijos de la Roja. El capit\u00e1n cruzado registra dos goles en el presente Torneo Nacional.FUE LIBERADO DE LA N\u00d3MINAAndr\u00e9s Vilches:El delantero, de 28 a\u00f1os, y perteneciente a la filas deUni\u00f3n La Caleraera la gran novedad de la n\u00f3mina. El ariete fue parte del microciclo realizado por el DT Reinaldo Rueda previo a la convocatoria para Clasificatorias.Sin embargo, en las \u00faltimas horas fue liberado de la citaci\u00f3n, ya que a trav\u00e9s de un parte m\u00e9dico se indic\u00f3 que el jugador \"debe mantener cuarentena preventiva hasta el mi\u00e9rcoles 7 de octubre del 2020\".El atacante registraba una positiva campa\u00f1a en el cuadro \"cementero\", donde tras 12 fechas disputadas del Torneo Nacional, registraba 4 anotaciones.Ahora se esperar\u00e1 conocer si se abrir\u00e1 la opci\u00f3n a un nuevo convocado.\ud83d\udccd Informaci\u00f3n importante | Jugador liberado de la convocatoria de la Selecci\u00f3n Chilena\ud83d\udd17 https:\/\/t.co\/oA15i3AYy2 pic.twitter.com\/8KnLp9ifSp\u2014 Selecci\u00f3n Chilena en \ud83c\udfe1 (@LaRoja) October 2, 2020         View this post on Instagram           \ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f Esta es la n\u00f3mina de la Selecci\u00f3n Chilena (@laroja) con miras a los cotejos ante Uruguay (@aufoficial) y Colombia (@fcfseleccioncol) en el camino al Mundial de Qatar. \ud83d\udd34\u27a1\ufe0fArqueros Gabriel Arias (Racing, Argentina) Brayan Cort\u00e9s (Colo Colo) Omar Carabal\u00ed (San Luis) \ud83d\udd34\u27a1\ufe0f Defensas Mauricio Isla (Flamengo, Brasil) Gary Medel (Bologna, Italia) (Lesionado)  Sebasti\u00e1n Vegas (Monterrey, M\u00e9xico) Paulo D\u00edaz (River Plate, Argentina) Nicol\u00e1s D\u00edaz (Mazatl\u00e1n, M\u00e9xico) Enzo Roco (Fatih Karag\u00fcmr\u00fck, Turqu\u00eda) Francisco Sierralta (Watford, Inglaterra) Guillermo Soto (Palestino) Rodrigo Echeverr\u00eda (Everton) (Llamado de emergencia)  \ud83d\udd34\u27a1\ufe0f Mediocampistas Tom\u00e1s Alarc\u00f3n (O'Higgins) Charles Ar\u00e1nguiz (Bayer Leverkusen, Alemania) Arturo Vidal (Inter de Mil\u00e1n, Italia) Lorenzo Reyes (Atlas, M\u00e9xico) Claudio Baeza (Necaxa, M\u00e9xico) C\u00e9sar Pinares (Universidad Cat\u00f3lica) Diego Vald\u00e9s (Santos Laguna, M\u00e9xico) Rodrigo Gaete (Cobresal) (Llamado de emergencia) \ud83d\udd34\u27a1\ufe0f Delanteros Alexis S\u00e1nchez (Inter de Mil\u00e1n, Italia) Eduardo Vargas (Tigres, M\u00e9xico) Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida (Universidad Cat\u00f3lica) V\u00edctor D\u00e1vila (Pachuca, M\u00e9xico) Andr\u00e9s Vilches (Uni\u00f3n La Calera) (Desconvocado)  Jean Meneses (Le\u00f3n, M\u00e9xico) Fabi\u00e1n Orellana (Valladolid, Espa\u00f1a) (Desconvocado) A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Oct 1, 2020 at 10:29am PDT","101":"La Gerencia de Comunicaciones de la Federacion de F\u00fatbol de Chile, comunic\u00f3 este viernes que Andr\u00e9s Vilches fue liberado de la n\u00f3mina de la Selecci\u00f3n Chilena para los pr\u00f3ximos partidos clasificatorios ante Uruguay y Colombia rumbo a Qatar 2022.Razones m\u00e9dicasEl actual delantero de Uni\u00f3n La Calera fue descartado por un posible contagio de coronavirus, por lo que seg\u00fan lo dispuesto porla autoridad sanitaria, \"debe mantener cuarentena preventiva hasta el mi\u00e9rcoles 7 de octubre del 2020\".Por el momento se desconoce qui\u00e9n ser\u00e1 el reemplazante del exjugador de Colo Colo, UC y Huachipato para los encuentros contra charr\u00faas y cafeteros que se disputar\u00e1n el 8 y 13 de octubre, respectivamente.\ud83d\udccd Informaci\u00f3n importante | Jugador liberado de la convocatoria de la Selecci\u00f3n Chilena\ud83d\udd17 https:\/\/t.co\/oA15i3AYy2 pic.twitter.com\/8KnLp9ifSp\u2014 Selecci\u00f3n Chilena en \ud83c\udfe1 (@LaRoja) October 2, 2020\u00bfQui\u00e9nes componen la n\u00f3mina?En la convocatoria destacan jugadores hist\u00f3ricos de La Roja,liderados porArturo Vidal(Inter de Mil\u00e1n) yAlexis S\u00e1nchez(Inter de Mil\u00e1n).Tambi\u00e9n aparecen figuras como Mauricio Isla (Flamengo), Gary Medel (Bologna), Charles Ar\u00e1nguiz (Bayer Leverkusen) y Eduardo Vargas (Tigres).Eso s\u00ed, algunas de las grandes novedades en la citaci\u00f3n son el joven volante de O'Higgins, Tom\u00e1s Alarc\u00f3n (21 a\u00f1os), el defensor Guillermo Soto (Palestino) y el portero Omar Carabal\u00ed (San Luis).\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\u26bd Recuerda la n\u00f3mina de #LaRoja, para los duelos por Eliminatorias ante Uruguay y Colombia.\ud83d\udd17 https:\/\/t.co\/h0948DFCNS #Chile #Selecci\u00f3nChilena #N\u00f3mina #Qatar2022 pic.twitter.com\/h60jKKSuUe\u2014 Selecci\u00f3n Chilena en \ud83c\udfe1 (@LaRoja) October 1, 2020","102":"La Selecci\u00f3n Chilena se prepara para volver a tener acci\u00f3n de cara al arranque de las Clasificatorias Sudamericanas rumbo al Mundial de Qatar 2022.Esto porque el t\u00e9cnico Reinaldo Rueda entreg\u00f3 su primera n\u00f3mina del a\u00f1o 2020 para afrontar sus primeros desaf\u00edos pactados para octubre, donde la Roja se ver\u00e1 las caras ante Uruguay (8 de octubre en Montevideo) y Colombia (13 de octubre en Santiago).La lista est\u00e1 conformada por 25 jugadores nacionales y extranjeros que comenzar\u00e1n con el sue\u00f1o mundialista.Arturo Vidal y Alexis S\u00e1nchez lideran la n\u00f3minaLa lista est\u00e1 conformada por jugadores hist\u00f3ricos de la escuadra nacional liderados por Arturo Vidal (Inter de Mil\u00e1n) y Alexis S\u00e1nchez (Inter de Mil\u00e1n), quenes son la base del \"Equipo de Todos\".Eso s\u00ed, lamenta las bajas de nombres claves como Claudio Bravo (Betis, Espa\u00f1a) que est\u00e1 lesionado y Erick Pulgar (Fiorentina, Italia) que se recupera tras padecer Covid-19.Las grandes novedades en la citaci\u00f3n son el goleador de Uni\u00f3n La Calera, Andr\u00e9s Vilches, el joven volante de O'Higgins, Tom\u00e1s Alarc\u00f3n (21 a\u00f1os), el defensor Guillermo Soto (Palestino), adem\u00e1s, del portero Omar Carabal\u00ed (San Luis).As\u00ed la Roja se prepara para volver a competir, siendo el \u00faltimo partido que registr\u00f3 el pasado 15 de octubre del 2019, cuando los dirigidos de Reinaldo Rueda se impusieron por 3-2 a Guinea.\u00a1Hay n\u00f3mina para iniciar la ruta hacia la @fifaworldcup!\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\ude0d El t\u00e9cnico de #LaRoja, Reinaldo Rueda, cit\u00f3 a 25 futbolistas para los duelos ante Uruguay y Colombia, correspondientes a la primera y segunda jornada, respectivamente, de las Clasificatorias #Qatar2022. pic.twitter.com\/t78pSrf7Xk\u2014 Selecci\u00f3n Chilena en \ud83c\udfe1 (@LaRoja) October 1, 2020N\u00f3mina de la Selecci\u00f3n ChilenaArquerosGabriel Arias (Racing, Argentina)Brayan Cort\u00e9s (Colo Colo)Omar Carabal\u00ed (San Luis)DefensasMauricio Isla (Flamengo, Brasil)Gary Medel (Bologna, Italia)Sebasti\u00e1n Vegas (Monterrey, M\u00e9xico)Paulo D\u00edaz (River Plate, Argentina)Nicol\u00e1s D\u00edaz (Mazatl\u00e1n, M\u00e9xico)Enzo Roco (Fatih Karag\u00fcmr\u00fck, Turqu\u00eda)Francisco Sierralta (Watford, Inglaterra)Guillermo Soto (Palestino)MediocampistasTom\u00e1s Alarc\u00f3n (O'Higgins)Charles Ar\u00e1nguiz (Bayer Leverkusen, Alemania)Arturo Vidal (Inter de Mil\u00e1n, Italia)Lorenzo Reyes (Atlas, M\u00e9xico)Claudio Baeza (Necaxa, M\u00e9xico)C\u00e9sar Pinares (Universidad Cat\u00f3lica)Diego Vald\u00e9s (Santos Laguna, M\u00e9xico)DelanterosAlexis S\u00e1nchez (Inter de Mil\u00e1n, Italia)Eduardo Vargas (Tigres, M\u00e9xico)Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida(Universidad Cat\u00f3lica)V\u00edctor D\u00e1vila (Pachuca, M\u00e9xico)Andr\u00e9s Vilches (Uni\u00f3n La Calera)Jean Meneses (Le\u00f3n, M\u00e9xico)Fabi\u00e1n Orellana (Valladolid, Espa\u00f1a)","103":"Cristian Garin, 19 de la ATP, avanz\u00f3 en Roland Garros luego de imponerse en m\u00e1s de tres horas de partido al australiano Marc Polmans (122\u00b0).Con este triunfo el nacional clasific\u00f3 por primera vez en la tercera ronda de un Grand Slam, donde enfrentar\u00e1 al ruso Karen Khachanov (16\u00b0), que hoy venci\u00f3 6-1, 6-7, 7-6 y 7-6 al checo Jiri Vesely (68\u00b0).Remont\u00f3 para ganarLa primera raqueta nacional super\u00f3 un irregular comienzo para finalmente llevarse el encuentro en cuatro sets, por parciales de 6-7 (5), 6-2, 7-6(3) y 6-4.En la primera manga, ambos tenistas cedieron sus servicios en dos oportunidades, lo que llev\u00f3 todo al tie break, donde el oce\u00e1nico se mostr\u00f3 m\u00e1s certero.No obstante, en el segundo cap\u00edtulo, Garin se sobrepuso a un temprano quiebre para luego quedarse en tres oportunidades con el servicio de Polmans y cerrar la tarea en 40 minutos.Las cosas volvieron a emparejarse en el tercer set, donde cada uno consigui\u00f3 un rompimiento de servicio que llev\u00f3 todo a un nuevo tie break, en donde el chileno se mostr\u00f3 m\u00e1s s\u00f3lido.Finalmente, el \u201cTanque\u201d mantuvo su nivel en la cuarta manga, quebrando el saque del australiano en una oportunidad para cerrar el encuentro con un parcial de 6-4.         View this post on Instagram           \ud83d\udd34\ud83c\udfbe El tenista nacional (19\u00b0) se impuso por 6-7, 6-2, 7-6 y 6-4 al australiano Marc Polmans (122\u00b0) y sigue escalando en el Grand Slam de @rolandgarros. \u27a1\ufe0f Ahora se medir\u00e1 ante el ruso Karen Khachanov, actual 16 del mundo. No registran enfrentamientos previos. A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Oct 1, 2020 at 6:01am PDT","104":"Este martes fue una jornada negra para los equipos chilenos en Copa Libertadores 2020, pues Colo Colo y Universidad Cat\u00f3lica fueron derrotados por sus respectivos rivales.A pesar de la ca\u00edda 3 a 0 frente a Pe\u00f1arol en Uruguay, los albos quedan con algunas chances de seguir avanzando en el torneo continental, a la espera del resultado entre Athletico Paranaense y Jorge Wilstermann.Por su parte, los cruzados fueron derrotados 2 a 0 por Gremio en Porto Alegre, quedando en el \u00faltimo puesto de su grupo y al borde de ser eliminados de la competencia internacional.Pr\u00f3ximos partidosEl martes 20 de octubre Colo Colo tendr\u00e1 un partido crucial para sus aspiraciones, pues recibir\u00e1 a Wilstermann en un duelo clave para seguir avanzando en la Libertadores.En tanto, los de la franja se medir\u00e1n como locales ante Internacional de Porto Alegre, desaf\u00edo pactado para el pr\u00f3ximo jueves 22 de octubre, donde solo un milagro los instalar\u00eda en la siguiente fase.","105":"Colo Colo nuevamente est\u00e1 en la mira, ya que la prensa de Uruguay revel\u00f3 que el club albo incumpli\u00f3 el protocolo sanitario establecido por Conmebol para los duelos por Copa Libertadores, en la antesala del partido de esta tarde (19:15 horas) con Pe\u00f1arol.Fue en palabras del periodista Hern\u00e1n Braga de la Radio 1010 AM, quien denunci\u00f3 en sus redes sociales que jugadores del Cacique recibieron la visita de Gustavo Bizcayzac\u00fa, exjugador charr\u00faa que milit\u00f3 en el cuadro nacional, lo que contraviene las medidas del torneo internacional ante la pandemia de coronavirus.\ud83d\udea8 #ATENCI\u00d3N | #ColoColo rival de #Pe\u00f1arol hoy en el marco de la #CopaLibertadores, rompi\u00f3 la burbuja sanitaria. La CONMEBOL prohibe visitas y Gustavo Biscayzac\u00fa subi\u00f3 a sus redes sociales una foto con Esteban Paredes, en el hotel de Montevideo donde se est\u00e1 alojando el \u201cCacique\u201d pic.twitter.com\/eY8jNIdmK2\u2014 Hern\u00e1n Braga (@hernanbraga1) September 29, 2020En su plan sanitario, la Conmebol recomienda evitar \u201cdesplazamientos innecesarios por el hotel y lugares donde podr\u00eda haber aglomeraciones, al igual que mantener contacto con personas extra\u00f1as a la delegaci\u00f3n\u201d.Sin embargo, Biscayzac\u00fa subi\u00f3 a su cuenta de Instagram una fotograf\u00eda, donde aparece junto a Esteban Paredes, quien le entrega una camiseta del equipo al uruguayo.         View this post on Instagram           \u00a1Respetando el protocolo, fue un placer volver a ver a dos grandes amigos que me dio el f\u00fatbol, Victor Gonz\u00e1lez a quien le agradezco este hermoso obsequio, y al gran  goleador @e.paredes7 ! . \u00a1Mucha suerte ma\u00f1ana @colocolooficial ! \ud83d\udcaa\ud83c\udffc\u26bd\ufe0f A post shared by  Gustavo Biscayzacu (@gustavobiscayzacu) on Sep 28, 2020 at 7:18pm PDTPe\u00f1arol present\u00f3 queja formalAnte la situaci\u00f3n, el delegado de Pe\u00f1arol ante la Asociaci\u00f3n Uruguaya de F\u00fatbol (AUF), Juan Antonio Rodr\u00edguez, se\u00f1al\u00f3 al programa \u201cLa Oral Deportiva\u201d de Radio Universal, que presentaron un reclamo ante la entidad charr\u00faa y la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Conmebol.El dirigente afirm\u00f3 que \u201cla AUF y Comisi\u00f3n de Seguridad tomaron medidas porque se rompi\u00f3 la burbuja sanitaria de Colo Colo. Hay sanciones previstas desde multas a p\u00e9rdidas de puntos, pero considero que el partido no corre riesgo\".#AHORA Habla Juan Antonio Rodr\u00edguez, delegado de @OficialCAP se\u00f1ala que \"la AUF y Comisi\u00f3n de Seguridad tomaron medidas porque se rompi\u00f3 la burbuja sanitaria de Colo Colo. Hay sanciones previstas desde multas a p\u00e9rdidas de puntos pero considero que el partido no corre riesgo\".\u2014 La Oral Deportiva (@laoraldeportiva) September 29, 2020La situaci\u00f3n pone en entredicho a un Colo Colo que ya enfrenta un complejo escenario por la suspensi\u00f3n del partido con Deportes Antofagasta el pasado s\u00e1bado, donde arriesgan perder los tres puntos, seg\u00fan indic\u00f3 el presidente de la ANFP, Pablo Milad.         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\u27a1\ufe0f\ud83c\udfc6 @colocolooficial  y @cruzados_oficial salen esta tarde del martes 29 de septiembre a la cancha y esto indica la agenda: \ud83d\udd34 Pe\u00f1arol vs. Colo Colo Estadio Campe\u00f3n del Siglo 19:15 horas de Chile. Transmisi\u00f3n: Fox Sports Premium, Facebook Watch, adem\u00e1s de la app de pago Fox Play. \ud83d\udd34 Gremio vs. Universidad Cat\u00f3lica EStadio Arena Do Gremio 19:15 horas de Chile Transmisi\u00f3n: Fox Sports. A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 29, 2020 at 8:35am PDT","106":"Universidad de Chile cay\u00f3 como visita por 3-1 frente aUni\u00f3n Espa\u00f1ola, en un partido v\u00e1lido por la Fecha 12 del Torneo Nacional.El partidoEl cotejo lo comenz\u00f3 ganando el cuadro azul con un tanto del goleador del certamen, Joaqu\u00edn Larrivey (22'),quien descoloc\u00f3 al arquero Diego S\u00e1nchez con un violento disparo.El empate lleg\u00f3 desde los pies de Cristian Palacios (48') segundos antes de que finalizara la primera fracci\u00f3n.Ya en el complemento, Mario Sandoval (55') puso en ventaja al cuadro de colonia con un tiro libre que no pudo contener el portero Fernando de Paul.Cristian Palacios (81') fue el encargado de ampliar el marcador, tras anotar su doblete personal.El pr\u00f3ximo partido de la U ser\u00e1 frente a Universidad Cat\u00f3lica en una nueva versi\u00f3n del Cl\u00e1sico Universitario, el domingo 4 de octubre,mientras que Uni\u00f3n Espa\u00f1ola se medir\u00e1 frente a La Serena el pr\u00f3ximo s\u00e1bado.As\u00ed est\u00e1 la tabla de posiciones","107":"La prensa italiana llen\u00f3 de elogios al seleccionado nacional, Alexis S\u00e1nchez, luego de haber sido protagonista en la victoria por 4 a 3 del Inter de Mil\u00e1n sobre la Fiorentina.\"Determinante\"La Gazzeta dello Sport alab\u00f3 al tocopillano e incluso lo catalog\u00f3 como \"determinante\" luego de aportar con una asistencia en la goleada de su equipo.A pesar de haber jugado los \u00faltimos minutos del encuentro, el delantero chileno se gan\u00f3 la mejor nota de su escuadra: un 7.\"Despu\u00e9s de tantos cambios, Alexis en tres cuartos de cancha pidi\u00f3 la pelota y la puso en el pie de Hakimi y en la cabeza de D\u2019Ambrorio\", se detall\u00f3.Los elogios para VidalOtro que no se qued\u00f3 atr\u00e1s fue Arturo Vidal, quien hizo su debut con los lombardos y que, al igual que S\u00e1nchez, ingres\u00f3 en los minutos finales.\"Particip\u00f3 en la remontada m\u00e1s con el esp\u00edritu que con la sustancia\", coment\u00f3 la prensa.FOTO: REUTERSPor otra parte, en su cuenta oficial de Instagram, el Inter de Mil\u00e1n catalog\u00f3 a ambos chilenos como \"guerreros\".\ud83d\udc4a | GUERRIERI\"Ragazzi, serve una mano?\" \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 Arturo #Vidal\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 Alexis #Sanchez#InterFiorentina \u26ab\ufe0f\ud83d\udd35 #FORZAINTER pic.twitter.com\/woIKQKb8jH\u2014 Inter (@Inter) September 26, 2020","108":"El Leeds United de Marcelo Bielsa firm\u00f3 este domingo una victoria importante contra el Sheffield United por 1-0, en un entretenido partido correspondiente a la tercera fecha de la Premier League.Con estos tres puntos, el cuadro del \u201cLoco\u201d se coloca provisionalmente en la zona alta de la tabla con seis unidades, mientras que el Sheffield es el colista de Inglaterra sin ning\u00fan punto.Un gol en la agon\u00edaEste primer derbi de Yorkshire (regi\u00f3n del norte de Inglaterra) en la m\u00e1xima categor\u00eda inglesa en 26 a\u00f1os se decidi\u00f3 a dos minutos del final del tiempo reglamentario.Un cabezazo de Patrick Bamford (88'), primer futbolista del Leeds en 52 a\u00f1os que marca en las tres primeras jornadas en la \u00e9lite, decidi\u00f3 la suerte del enfrentamiento.Bielsa se afirma en la Premier LeagueLa actuaci\u00f3n de los hombres dirigidos por el exentrenador de La Roja qued\u00f3 redondeada con su primera porter\u00eda a cero de la temporada, tras caer 4-3 contra el Liverpool y vencer por el mismo resultado al Fulham.El joven arquero Illan Meslier, de 20 a\u00f1os, tuvo mucho que ver en que el Leeds no recibiera ning\u00fan gol, gracias sobre todo a dos grandes paradas en la primera parte.\ud83d\ude4c YES!!! Yorkshire is ours!\u2014 Leeds United (@LUFC) September 27, 2020Esta derrota aumenta la preocupaci\u00f3n en Sheffield, que lleva cero goles y cero puntos en lo que va de campa\u00f1a, adem\u00e1s de 6 partidos sin conocer la victoria, contando los \u00faltimos duelos de la pasada Premier League.El club de Bielsa, en tanto, puede construir sobre este triunfo, demostrando que el equipo es capaz de rendir a buen nivel tanto en la l\u00ednea defensiva como en el ataque.","109":"Los fichajes dan que hablar en el f\u00fatbol de Europa, ya que los equipos del Viejo Continente se contin\u00faan reforzando con miras a las temporada 2020-2021.Y en la \u201cdanza de nombres\u201d aparecen jugadores nacionales arribando a nuevos clubes o manejando interesantes ofertas.Uno de los casos, es el ya confirmado arribo de Arturo Vidal a Inter de Mil\u00e1n marcando el regreso del \u201cKing\u201d a Italia.Adem\u00e1s, destacan el arribo de un otrora goleador de la Roja a Andorra y Marcelo Bielsa mira a un volante chileno para el Leeds United.FICHAJES CONFIRMADOSArturo Vidal: El volante se convirti\u00f3 en el flamante refuerzo del Inter de Mil\u00e1n de la Serie A de Italia por dos temporadas.El experimentado volante de 33 a\u00f1os, con pasos en Colo Colo, Bayer Leverkusen, Juventus, Bayern Munich y Barcelona compartir\u00e1 camar\u00edn con Alexis S\u00e1nchez.Jaime Grondona: El atacante, de 33 a\u00f1os, fue oficializado como nuevo delantero del Atl\u00e9tic Club Escaldes, elenco de la Primera Divisi\u00f3n de Andorra.Lleg\u00f3 como jugador libre, tras su paso en Deportes la Serena la temporada pasada y vivir\u00e1 su primera experiencia en el extranjero.MANEJAN OFERTASErick Pulgar: El seleccionado nacional est\u00e1 en la mira del reci\u00e9n ascendido Leeds United de Marcelo Bielsa en Inglaterra.El campe\u00f3n del ascenso brit\u00e1nico estar\u00eda dispuesto a desembolsar 15 millones de euros para lograr su fichaje desde la Fiorentina.Juan Fuentes: El zaguero formado en O'Higgins y que actualmente est\u00e1 en Estudiantes de La Plata, afina detalles para partir a la MLS.Esto porque FC Cincinnati va por su fichaje, donde el jugador, de 25 a\u00f1os, llegar\u00eda en calidad de pr\u00e9stamo y con opci\u00f3n de compra.De concretarse la operaci\u00f3n, el chileno ser\u00e1 dirigido por el hist\u00f3rico Jaap Stam, otrora seleccionado y zaguero holand\u00e9s y que defendi\u00f3 entre otras camisetas la del Manchester United, Lazio y AC Mil\u00e1n.","110":"Dispar suerte corrieron los chilenos que disputaron partidos este s\u00e1bado en el f\u00fatbol de Italia y Espa\u00f1a.En el Calcio, por ejemplo, el Inter de Mil\u00e1nderrot\u00f3 por 4-3y como local a la Fiorentina.En los lombardos vieron acci\u00f3n Arturo Vidal y Alexis S\u00e1nchez, quienes saltaron al campo desde la banca de suplentes. En la visita, en tanto, no estuvo Erick Pulgar.Por su parte, en Espa\u00f1a, el Betis de Manuel Pellegrini y Claudio Bravo perdi\u00f3 por 3-2 como local frente al poderoso Real Madrid.Debut de Vidal y un excelente AlexisLa gran noticia en el partido que protagoniz\u00f3 el Inter ante la Fiorentina, es que el duelo marc\u00f3 el debut de Arturo Vidal por el elenco lombardo.El volante nacional ingres\u00f3 en el minuto 74, en lugar de Marcelo Brozovic. Como siempre, mostr\u00f3 su cl\u00e1sica movilidad.Por su parte, Alexis S\u00e1nchez ingres\u00f3 al campo de juego en el minuto 78, en lugar del croata Ivan Perisic. El tocopillano particip\u00f3 activamente del tercer tanto de su escuadra, el del empate, al comenzar una acci\u00f3n que finiquit\u00f3 Romelu Lukaku (87).Sin embargo, no fue lo \u00fanico, ya que en el gol del triunfometi\u00f3 un preciso centro que transform\u00f3 en celebraci\u00f3nDanilo D'Ambrosio (89).No jug\u00f3 BravoEn Espa\u00f1a, el Betis de Manuel Pellegrini cay\u00f3 en casa ante su exelenco: El Real Madrid.En el cotejo no vio acci\u00f3n el portero Claudio Bravo, quien present\u00f3 una lesi\u00f3n en su rodilla -lleg\u00f3 con una venda al estadio- dejando su lugar a Joel Robles.","111":"Universidad Cat\u00f3lica empat\u00f3 a 2 y en calidad de visita frente a Everton,en un partido v\u00e1lido por la Fecha 12 del Torneo Nacional.Los cruzados disputaron el encuentro con un equipo alternativo, en los que asomaron jugadores como Carlos Salom\u00f3n, Aaron Astudillo, Gonzalo Tapia y C\u00e9sar Munder.Empate de la UCEl primer gol del encuentro lleg\u00f3 reci\u00e9n al inicio de la segunda fracci\u00f3n, desde los pies de Fernando Zampedri (45') tras una mala salida de Johnny Herrera.Juan Cuevas (48') fue el encargado de poner el empate transitorio, con un zurdazo que descoloc\u00f3 a Mat\u00edas Dituro.El conjunto \"Oro y Cielo\" se puso en ventaja r\u00e1pidamente con un tanto de Maximiliano Cerato (51'), luego de un desacierto en el fondo de la UC.El empate definitivo se produjo tras un penal en el \u00e1rea de los locales, que segundos m\u00e1s tarde Luciano Aued (71') cambi\u00f3 por gol.Con este resultado, la UC se mantiene liderando el certamen con 29 puntos, mientras que Everton se ubica en la median\u00eda de la tabla, con 15 unidades.Revisa aqu\u00ed la tabla de posiciones","112":"La Seremi de Salud de la Regi\u00f3n Metropolitana aclar\u00f3 durante este s\u00e1bado que no estuvo a su cargo la decisi\u00f3n de suspender el partido entre Colo Colo y Deportes Antofagasta.Este encuentro, que se iba a jugar a las 11:00 horas en el Estadio Monumental, fue cancelado por la detecci\u00f3n de un caso positivo de coronavirus dentro del club albo, aunque corresponder\u00eda a un dirigente y no a miembros del plantel de jugadores.\u00bfQu\u00e9 dijo la Seremi?Sobre esta situaci\u00f3n, mediante un comunicado, la Seremi explic\u00f3 que no fue su decisi\u00f3n el suspender el compromiso, sino que \u201cno se desarroll\u00f3 por determinaci\u00f3n de los directivos del equipo\u201d.\"Al ingreso al pa\u00eds, la delegaci\u00f3n de Colo Colo que ven\u00eda desde Brasil, solicitaron la excepci\u00f3n de cuarentena a la Seremi de Salud RM, por el encuentro que se disputar\u00eda esta ma\u00f1ana\", se recalc\u00f3.En relaci\u00f3n a los ex\u00e1menes preventivos, se expuso que \"los resultados de PCR se informaron hoy a las 07:00, los que arrojaron que hab\u00eda un caso Covid-19 positivo\".Seremi de Salud RM aclara situaci\u00f3n respecto a partido Colo Colo y Antofagasta \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f pic.twitter.com\/Is7mgBz2Ap\u2014 Seremi de Salud RM (@SeremiSaludRM) September 26, 2020Se indic\u00f3 tambi\u00e9n que se \"realizar\u00e1 la trazabilidad de los contactos estrechos del caso positivo en la delegaci\u00f3n de Colo Colo (...) La resoluci\u00f3n de excepci\u00f3n de cuarentena no se emitir\u00e1 hasta ser finalizada la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de rigor, donde los contactos estrechos deben mantenerse en cumplimiento de cuarentena\".Bajo este contexto, se insisti\u00f3 en que \"la Seremi de Salud RM no suspendi\u00f3 el encuentro futbol\u00edstico\".\u00bfQu\u00e9 dijo Colo Colo?El Cacique, por su parte, tambi\u00e9n emiti\u00f3 un comunicado explicando su versi\u00f3n del asunto, indicado que la suspensi\u00f3n del cotejofue \"dispuesta\" por la autoridad sanitaria, de acuerdo a las instrucciones entregadas.\"El Ministerio de Salud, a trav\u00e9s de la subsecretaria de cartera, Paula Daza, comunic\u00f3 a la ANFP la suspensi\u00f3n de dicho encuentro por la detecci\u00f3n de un caso positivo de Covid-19 en la delegaci\u00f3n que viaj\u00f3 a Brasil, en el contexto de la participaci\u00f3n de Colo Colo en la Copa Conmebol Libertadores 2020\", se detall\u00f3.Ante lo ocurrido, el Cacique agreg\u00f3 que \"lamentamos que esta situaci\u00f3n, ajena a nuestra voluntad, significara la supensi\u00f3n del partido programado y los inconvenientes que ello pudiera significar al Club Deportes Antofagasta\".Comunicado Oficial pic.twitter.com\/NEMX7BTWCU\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 26, 2020","113":"Este s\u00e1bado, a pocos minutos del pitazo inicial, se anunci\u00f3 la suspensi\u00f3n del partido entre Colo Colo y Deportes Antofagasta por la fecha 12 del Torneo Nacional.La raz\u00f3n para cancelar el partido es la detecci\u00f3n de un caso positivo de coronavirus al interior del club albo, aunque se tratar\u00eda de un dirigente y no de un miembro del plantel de jugadores, seg\u00fan la informaci\u00f3n preliminar.Comunicado Oficial pic.twitter.com\/NEMX7BTWCU\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 26, 2020\"Colo Colo quer\u00eda suspender el partido\"Sobre esta situaci\u00f3n habl\u00f3 con Meganoticias el presidente de Antofagasta, Jorge S\u00e1nchez, quien se refiri\u00f3 a la posibilidad de que el Cacique hubiese tenido la intenci\u00f3n deliberada de no jugar el compromiso, ya que se ubicaba entre dos encuentros de Copa Libertadores en menos de una semana.\u201cNo quiero especular, sino que solamente ir a los hechos. Evidentemente, Colo Colo quer\u00eda suspender el partido. Entiendo lo que ellos quer\u00edan hacer, no lo comparto, pero ellos trataron. De hecho, mandaron una carta ayer a la ANFP para tratar de suspender el partido, hicieron algunas gestiones\u201d, explic\u00f3 el dirigente antofagastino.\ud83d\udccd Atenci\u00f3n | Informaci\u00f3n sobre duelo entre @ColoColo y @ClubAntofagasta \ud83d\udd3dhttps:\/\/t.co\/DsBGiK98c0\u2014 ANFP en \ud83c\udfe1 (@ANFPChile) September 26, 2020\u201cDesde nuestro punto de vista hay negligencia por parte de Colo Colo, un error grande que cometieron, m\u00e1s bien una negligencia, esa es la palabra correcta, porque entiendo que los resultados de estos tests PCR los tuvieron en la madrugada, lo que no les dio tiempo de reacci\u00f3n alguna\u201d, complement\u00f3.\u201cSi ellos se hubiesen hecho estos PCR 24 horas antes, probablemente el partido se estar\u00eda jugando\u201d, agreg\u00f3 S\u00e1nchez.Solicitud de puntosEl presidente de Antofagasta, adem\u00e1s, fue consultado acerca de si su club pedir\u00e1 los puntos tras la suspensi\u00f3n del cotejo, ante lo que respondi\u00f3 que \u201dobvio, nosotros hicimos todo lo que ten\u00edamos que hacer. Es un tema de sentido com\u00fan, nosotros viajamos y nos preparamos por una semana\u201d.\u201cEntiendo que Colo Colo es el equipo grande, es el que congrega la mayor cantidad de p\u00fablico, pero nadie se ha puesto a pensar que nosotros nos tuvimos que subir a un avi\u00f3n e ir a un hotel, con el riesgo que eso significa. \u00bfExponernos para nada?\u201d, agreg\u00f3.\u201cEsto sucedi\u00f3 hace poco rato, lo estamos viendo, pero la verdad es que tenemos un plantel y un cuerpo t\u00e9cnico muy molestos. Por todas partes estuvieron los signos de que este partido nunca se quiso jugar, eso lo agrava m\u00e1s a\u00fan\u201d, concluy\u00f3 S\u00e1nchez.","114":"Un luchador chileno est\u00e1 dando que hablar en la exigente disciplina del jiu jitsu,un arte marcial japon\u00e9s cl\u00e1sico que consiste en sistemas de combate modernos basados en la defensa \"sin armas\" y donde Nicol\u00e1s Ponce se luce en grande.Esto porque el exponente de este deporte se acaba de coronar campe\u00f3n de \"luchas cazadas\" en un torneo de primer nivel vivido en Dallas, Texas, Estados Unidos.Se trata de un certamen de alto nivel de exigencia, que forma parte del circuito Fight 2 Win, donde el atleta oriundo de Chilo\u00e9 lleg\u00f3 a lo m\u00e1s alto del podio.\"Entren\u00e9 bajos las sombras y dio frutos\"Su logro lleva a Nicol\u00e1s Ponce a dar que hablar en el mundo dejiu jitsu, donde exhibe cinta Roxa (P\u00farpura) y forma parte del equipo brasile\u00f1o Nova Uniao, el mismo de Jos\u00e9 Aldo, peleador de la UFC, que le permite ser parte del circuito mundial.Sobre el triunfo alcanzado en Dallas en el torneo Fight 2 Win, el nacional asever\u00f3 a Meganoticias que \"compet\u00ed en el exigente campeonato de luchas cazadas y pude vencer enmi lucha y llevarme la victoria\".\"Esto abre las puertas al deporte chileno y ahora saben que existe un alto nivel en nuestro pa\u00eds. Adem\u00e1s, es un orgullo para mi tierra en Chilo\u00e9. Entren\u00e9 bajo las sombras por la pandemia y esto dio frutos\", rese\u00f1\u00f3.\u00bfQu\u00e9 son las luchas cazadas?La modalidad de luchas cazadas del Fight 2 Win se basa en combates \"muere muere\" \u00f3 eliminaci\u00f3n directa.Son desaf\u00edos quetienen una duraci\u00f3n de 10 minutos, no existiendo l\u00edmites t\u00e9cnicos en el enfrentamiento y por lo cual los peleadores buscar finalizar a su rival, ya sea a trav\u00e9s de llaves o estrangulaciones (asfixias), lo que se traduce en desaf\u00edos de alto nivel.As\u00ed se registr\u00f3 el triunfo de Nicol\u00e1s Ponce","115":"La ANFP definitivamente suspendi\u00f3 el partido que este s\u00e1bado deb\u00edan disputar -desde las 11:00 horas- Colo Colo y Deportes Antofagasta, por la fecha 12 del Torneo Nacional.\u00bfQu\u00e9 dijo la ANFP?A trav\u00e9s de un comunicado, el ente rector del f\u00fatbol chileno inform\u00f3 que \u201cla suspensi\u00f3n se debe a la detecci\u00f3n de un caso positivo por COVID-19, sin haber podido determinar a\u00fan sus contactos estrechos, luego de la realizaci\u00f3n de ex\u00e1menes PCR a toda la delegaci\u00f3n que viaj\u00f3 a Brasil\u201d.\u201cEl miembro de la delegaci\u00f3n de Colo Colo se enter\u00f3 en Brasil que fue contacto estrecho de una persona positiva. Frente a esta situaci\u00f3n, el cuerpo m\u00e9dico del club consult\u00f3 al Ministerio de Salud en Chile, quien entreg\u00f3 un protocolo de viaje que fue llevado a cabo de acuerdo a la normativa vigente\u201d, detalla el documento de la ANFP.\ud83d\udccd Atenci\u00f3n | Informaci\u00f3n sobre duelo entre @ColoColo y @ClubAntofagasta \ud83d\udd3dhttps:\/\/t.co\/DsBGiK98c0\u2014 ANFP en \ud83c\udfe1 (@ANFPChile) September 26, 2020\u201cDe este modo, y en l\u00ednea con los protocolos autorizados, se cumple con el objetivo de detectar y aislar a los casos que corresponda, para proteger la salud de todos los integrantes del club y de quienes participan en la actividad\u201d, se a\u00f1adi\u00f3.Suspensi\u00f3n desde el MinsalAdem\u00e1s, se indic\u00f3 que la decisi\u00f3n de suspender el compromiso fue tomada por el Minsal, a trav\u00e9s de la subsecretaria de Salud P\u00fablica, Paula Daza, quien se comunic\u00f3 con la ANFP para informar la determinaci\u00f3n.Cabe precisar que este caso positivo de COVID-19 en los albos, que no corresponder\u00eda al plantel de jugadores, fue detectado en Brasil, donde el equipo viaj\u00f3 a mitad de semana para enfrentar un duelo por Copa Libertadores.\u00bfQu\u00e9 dijo Antofagasta?Deportes Antofagasta, el rival del Cacique, en tanto, manifest\u00f3 que \u201cvamos a pedir los puntos por esta situaci\u00f3n\u201d, seg\u00fan lo se\u00f1alado por Jorge S\u00e1nchez, presidente del club nortino.El plantel de los Pumas hab\u00eda viajado a Santiago y esperaba por ingresar al Estadio Monumental cuando fue notificado que el encuentro se suspend\u00eda.","116":"Definitivamente se suspendi\u00f3 el partido que este s\u00e1bado deb\u00edan jugar Colo Colo vs Antofagasta, duelo v\u00e1lido por la fecha 12 del Torneo Nacional.La informaci\u00f3n la confirm\u00f3 el presidente del conjunto del norte, Jorge S\u00e1nchez, tras recibir un llamado oficial de parte de la ANFP.\u00bfQu\u00e9 dijo el timonel?S\u00e1nchez, en conversaci\u00f3n con Radio Biob\u00edo, se\u00f1al\u00f3 que \"hace media hora (10:00 horas) me llamaron desde la ANFP y me comunicaron que el partido est\u00e1 suspendido\".A\u00f1adi\u00f3 que \"vamos apedir los puntos por esta situaci\u00f3n, pero todo es muy preliminar\".Consultado por si han recibido alg\u00fan llamado del cuadro popular, expuso que \"no, nos han contacto, por lo menos en la\u00faltima semana\".Ahora se espera la resoluci\u00f3n de la ANFP, para determinar qu\u00e9 pasa con el confronte.Noticia en desarrollo...","117":"El Inter de Mil\u00e1n quiere apostar en grande con miras a la temporada 2020-2021, ya que buscar\u00e1 terminar con el reinado de la Juventus liderada por Cristiano Ronaldo en la Liga Italiana de cara a su estreno pactado para este s\u00e1bado 26 de septiembre ante Fiorentina en el certamen (15:45 horas de Chile).As\u00ed tras confirmar al t\u00e9cnico Antonio Conte en el banco, el cuadro lombardo fue en busca de fichajes de renombre y se potenci\u00f3 con \u201ctinte chileno\u201d.Esto porque a la presencia de Alexis S\u00e1nchez, se sum\u00f3 a sus filas otro hist\u00f3rico jugador de la Selecci\u00f3n Chilena, Arturo Vidal, quien dej\u00f3 el Barcelona para ser parte del proyecto del club de Mil\u00e1n.Al arribo del \u201cKing\u201d se unen una figura del Real Madrid, por quien desembols\u00f3 40 millones de euros y el arribo de un experimentado atacante.Tambi\u00e9n se registr\u00f3 un \u00e9xodo con la salida del emblem\u00e1tico zaguero uruguayo.FICHAJES CONFIRMADOSArturo Vidal: \u201cAcuerdo con el Inter para el traspaso de Arturo Vidal\u201d. As\u00ed anunci\u00f3 el Barcelona el arribo del volante nacional, de 33 a\u00f1os al cuadro de Mil\u00e1n.El club italiano pag\u00f3 al conjunto catal\u00e1n un mill\u00f3n de euros (1,17 millones de d\u00f3lares) en variables.Achraf Hakimi: El lateral hispano-marroqu\u00ed arriba desde el Real Madrid con un contrato por cinco a\u00f1os (firma hasta 2025) y donde el Inter pag\u00f3 40 millones de euros m\u00e1s cinco en variables.\ud83d\udcf9 | BENVENUTOEl jugador. El hombre. El chaval. \ud83c\uddf2\ud83c\udde6#WelcomeHakimi \u26ab\ud83d\udd35 @AchrafHakimi #NotForEveryone pic.twitter.com\/7c0fqUdkep\u2014 Inter (@Inter) September 9, 2020Aleksandar Kolarov: El club italiano pag\u00f3 1,5 millones de euros por el pase del defensa de 34 a\u00f1os. El zaguero serbio, que en las \u00faltimas campa\u00f1as milit\u00f3 en el Roma, firm\u00f3 un contrato por una temporada, con opci\u00f3n a una segunda m\u00e1s.Iv\u00e1n Perisic: El delantero croata regres\u00f3 tras su exitoso paso por Bayern Munich de Alemania, ya que el elenco 'neroazzurro' ped\u00eda 20 millones de euros al cuadro germano para retenerlo.Andrea Pinamonti: El delantero italiano fue adquirido por los lombardos previo pago de 8 millones de euros por su carta al Genoa.SE QUEDARONAlexis S\u00e1nchez: El pasado 6 de agosto se confirm\u00f3 el traspaso definitivo del tocopillano desde Manchester United al Inter con un contrato hasta 2023.El ariete, de 31 a\u00f1os, tendr\u00e1 un sueldo de siete millones de euros por cada una de las tres temporadas que estar\u00e1 en Mil\u00e1n.Daniele Padelli: A pesar de haber jugado solo ocho partidos en las \u00faltimas tres campa\u00f1as, el arquero de 34 a\u00f1os acord\u00f3 su continuidad en el club de Mil\u00e1n.SE VANDiego God\u00edn (Zaguero uruguayo se va a Cagliari)Borja Valero (Volante italiano regres\u00f3 a la Fiorentina)Mat\u00edas Vecino (Volante uruguayo cerca de emigrar al Valencia de Espa\u00f1a)Tutto vero! \ud83e\udd70 https:\/\/t.co\/DSxnuygqKG pic.twitter.com\/z9GOCUIcwb\u2014 Cagliari Calcio (@CagliariCalcio) September 24, 2020","118":"El capit\u00e1n del Barcelona, Leo Messi, alab\u00f3 este viernes a su amigo Luis Su\u00e1rez como uno de \"los jugadores m\u00e1s importantes de la historia del club\", criticando a la directiva azulgrana, con la frase \"que te echen como lo hicieron\", en un mensaje en las redes sociales.\"Va a ser raro verte con otra camiseta y mucho m\u00e1s enfrentarte\", escribi\u00f3 el argentino en su cuenta de Instagram, al d\u00eda siguiente de la despedida de Luis Su\u00e1rez rumbo al Atl\u00e9tico de Madrid.\"Te merec\u00edas que te despidan como lo que sos: uno de los jugadores m\u00e1s importantes de la historia del club, consiguiendo cosas importantes tanto en lo grupal como individualmente. Y no que te echen como lo hicieron\", a\u00f1adi\u00f3 Messi, en un duro mensaje a la direcci\u00f3n del club por las formas de la salida del uruguayo.\"Pero la verdad que a esta altura ya no me sorprende nada\", insisti\u00f3 el capit\u00e1n azulgrana, que se queda en el Barcelona sin sus dos grandes escuderos en el vestuario barcelonista, Luis Su\u00e1rez y Arturo Vidal.         View this post on Instagram           Ya me ven\u00eda haciendo la idea pero hoy entre\u0301 al vestuario y me cayo\u0301 la ficha de verdad. Que difi\u0301cil va a ser no seguir compartiendo el di\u0301a a di\u0301a con vos, tanto en las canchas como afuera. Los vamos a extran\u0303ar muchi\u0301simo. Fueron muchos an\u0303os, muchos mates, comidas, cenas... Muchas cosas que nunca se van a olvidar, todos los di\u0301as juntos.  Va a ser raro verte con otra camiseta y mucho ma\u0301s enfrentarte. Te mereci\u0301as que te despidan como lo que sos: uno de los jugadores ma\u0301s importantes de la historia del club, consiguiendo cosas importantes tanto en lo grupal como individualmente. Y no que te echen como lo hicieron. Pero la verdad que a esta altura ya no me sorprende nada.  Te deseo todo lo mejor en este nuevo desafi\u0301o. Te quiero mucho, los quiero mucho. Hasta pronto, amigo. A post shared by  Leo Messi (@leomessi) on Sep 25, 2020 at 1:59am PDTEl delantero uruguayo, tercer goleador hist\u00f3rico del Bar\u00e7a, se despidi\u00f3 el jueves entre l\u00e1grimas en un discreto acto, tras seis a\u00f1os de azulgrana, despu\u00e9s que el t\u00e9cnico Ronald Koeman le comunicara que no contaba con \u00e9l para esta temporada.\ud83d\ude22 As\u00ed se ha despedido \"El Pistolero\" del Bar\u00e7a.\ud83d\udc99\u2764\ufe0f #9raciasLuis pic.twitter.com\/jAJYQvdIFH\u2014 FC Barcelona (@FCBarcelona_es) September 25, 2020\"Ya me ven\u00eda haciendo la idea pero hoy entr\u00e9 al vestuario y me cay\u00f3 la ficha de verdad. Qu\u00e9 dif\u00edcil va a ser no seguir compartiendo el d\u00eda a d\u00eda con vos, tanto en las canchas como afuera\", escribi\u00f3 Messi.\"Los vamos a extra\u00f1ar much\u00edsimo. Fueron muchos a\u00f1os, muchos mates, comidas, cenas... Muchas cosas que nunca se van a olvidar, todos los d\u00edas juntos\", continu\u00f3 el astro argentino en su mensaje.\"Te deseo todo lo mejor en este nuevo desaf\u00edo. Te quiero mucho, los quiero mucho. Hasta pronto, amigo\", concluy\u00f3 Messi, que tambi\u00e9n expres\u00f3 en agosto su deseo de salir del club, antes de dar marcha atr\u00e1s para evitar un litigio judicial.Su\u00e1rez y Neymar respondenLuis Su\u00e1rez, que ya es a todos los efectos jugador del Atl\u00e9tico, tras pasar este viernes el reconocimiento m\u00e9dico y firmar su contrato con el club colchonero, respondi\u00f3 envi\u00f3 un mensaje de agradecimiento y \u00e1nimo a su amigo argentino, lanzando tambi\u00e9n un dardo a la directiva barcelonista.\"Gracias amigo por tus palabras pero m\u00e1s gracias por ser como sos, por lo que fuiste desde el primer d\u00eda conmigo y con mi familia\", escribi\u00f3 Su\u00e1rez en Instagram.\"Estar\u00e9 siempre agradecido al Messi humano, al divertido y sentimental, porque al jugador todo el mundo lo sabe\", a\u00f1adi\u00f3 el delantero uruguayo.\"No te olvides lo que te dije 'segu\u00ed disfrutando y demostrando que por algo sos el UNO' y que 2,3 o 4 no empa\u00f1en lo gigante que sos para el club y para el mundo del f\u00fatbol. Te quiero mucho amigo y los vamos a extra\u00f1ar a los 5\", cerr\u00f3 Su\u00e1rez.La reacci\u00f3n del delantero uruguayo fue una de las muchas al mensaje de Messi, al que tambi\u00e9n respondi\u00f3 el atacante brasile\u00f1o del PSG, Neymar.\"Incre\u00edble c\u00f3mo hacen las cosas\", se limit\u00f3 a escribir Neymar, que form\u00f3 el temible tr\u00edo MSN con Su\u00e1rez y Messi entre 2014 y 2017, acompa\u00f1ando su mensaje con un emotic\u00f3n de una persona tap\u00e1ndose la cara en se\u00f1al de perplejidad.","119":"El entrenador del Inter de Mil\u00e1n, Antonio Conte, se refiri\u00f3 este viernes a los primeros d\u00edas de Arturo Vidal como jugador \u2018neroazzurro\u2019, asegurando que est\u00e1 en buena condici\u00f3n f\u00edsica y preparado para cualquier indicaci\u00f3n t\u00e9cnica.El estratega del cuadro lombardo segu\u00eda desde hace tiempo al \"King\", a quien dirigi\u00f3 en la Juventus, y finalmente ahora puede contar con \u00e9l para la campa\u00f1a 2020-2021, donde el Inter buscar\u00e1 acabar con la larga hegemon\u00eda de la \u2018Vecchia Signora\u2019 (nueve t\u00edtulos de liga consecutivos).En la previa al cruce con la Fiorentina, en el estreno \u2018neroazzuro\u2019 por la Serie A, Conte alab\u00f3 al formado en Colo Colo y afirm\u00f3 que est\u00e1 en condiciones de ser considerado para el cruce con el equipo donde milita Erick Pulgar (quien podr\u00eda cambiar de club).\"Arturo est\u00e1 bien, se present\u00f3 en buena condici\u00f3n f\u00edsica, t\u00e1cticamente es un chico que ya ha jugado conmigo, pero est\u00e1 haciendo cosas nuevas respecto a entonces\", expres\u00f3 el ex seleccionador italiano.\"Es inteligente, tiene una gran mentalidad. En nuestro mediocampo puede hacer de todo, ya sea uno de tus mediocampistas centrales, el mediocampo interior si tuvi\u00e9ramos que jugar de aquella forma\", a\u00f1adi\u00f3.Para terminar, Antonio Conte fue claro en se\u00f1alar que el ex Bayern M\u00fanich y FC Barcelona \u201dpuede jugar en todos los roles y estamos felices de tenerlo con nosotros\u201d.Mientras Vidal podr\u00eda ver acci\u00f3n durante el segundo lapso ante la \u2018Fiore\u2019, en el \u2018Giuseppe Meazza\u2019, Alexis S\u00e1nchez comenzar\u00eda la nueva temporada en el banco de suplentes, ya que Romelu Lukaku y Lautaro Mart\u00ednez asoman como titulares.","120":"Por estos d\u00edas el volante nacionalArturo Vidalno s\u00f3lo hace noticia por su arribo al Inter de Mil\u00e1n como uno de sus flamantes nuevos refuerzos, sino que tambi\u00e9n por poner a la venta una de sus lujosas casas enclavada en la comuna de Pe\u00f1alol\u00e9n en Santiago.Se trata de una espectacular vivienda ubicada en el sector Las Pircas y que est\u00e1 a disposici\u00f3n de los interesados que pueden conocer los detalles y espacios con los que cuenta la construcci\u00f3n.La propiedad, en la que el propio \"King\" intervino en su dise\u00f1o debido a las caracter\u00edsticas que posee, esta avaluada en 55 mil unidades de Fomento (UF), es decir, su valor alcanza a $1.578.509.231.\u00bfQu\u00e9 ofrece la casa de Arturo Vidal?En cuanto a los detalles del inmueble, \u00e9ste ofrece piscina estilo lagunaequipada con dos amplios quinchos.Adem\u00e1s, cuenta con un sal\u00f3n tipo discoteca para eventos, campo de golf y una completa multicancha.Tambi\u00e9n ofrece en su infraestructura, un gran patio trasero, estacionamientos para albergar hasta siete veh\u00edculos junto a una cascada en la zona de bienvenida a los residentes.En cuanto a su interior, la distribuci\u00f3n cuenta con nueve dormitorios y ocho ba\u00f1os, cuya calefacci\u00f3n y agua caliente se entrega v\u00eda caldera a pellet junto a un sistema de aire acondicionado.Adem\u00e1s, la habitaci\u00f3n principal cuenta con ba\u00f1o exclusivo y jacuzzi propio.En su cocina, ostenta islas de servicio y amplios espacios para los art\u00edculos y electrodom\u00e9sticos.Todo estos detalles de la propiedad est\u00e1n distribuidos en 1.035 metros cuadrados construidos y 4 mil de terreno.La casa es de dos pisos y fue remodelada en 2017.Otras fotos de la vivienda","121":"Universidad Cat\u00f3licaempat\u00f3 1-1 ante Am\u00e9rica de Cali por la Copa Libertadores 2020y complic\u00f3 su estad\u00eda en el torneo continental, ya que con este resultado sigue en la \u00faltima posici\u00f3n del Grupo E.El partidoLos cruzados tuvieron mal inicio de partido, pues el equipo colombiano se puso en ventaja r\u00e1pidamente en el marcador. Una mala salida del portero Mat\u00edas Dituro signific\u00f3 la anotaci\u00f3n de Duv\u00e1n Vergara (4').La oportunidad para empatar el tablero lleg\u00f3 a los minutos despu\u00e9s, cuando Gast\u00f3n Lezcano fue v\u00edctima de una falta dentro del \u00e1rea rival.El encargado de patear desde los doce pasos fue Luciando Aued, quien no pude vencer el arco de Joel Graterol, ya que el tiro fue atajado.Despu\u00e9s de crear ocasiones de gol, el bicampe\u00f3n del f\u00fatbol chileno descont\u00f3 gracias a una avivada de Fernando Zampedri (36').El segundo tiempo se destac\u00f3 por su intensidad, pero ninguno de los dos clubes pudo imponerse en el marcador.Pr\u00f3ximo desaf\u00edoLos de la franja preparar\u00e1n su partido ante Everton de Vi\u00f1a del Mar, el cual se disputar\u00e1 este s\u00e1bado 26 de septiembre.Posteriormente, viajar\u00e1n a Brasil para medirse ante Gremio de Porto Alegre, el martes del mismo mes, por el principal torneo de clubes del continente.","122":"Colo Colo cay\u00f3 2-0 en su visita aAthletico ParanaenseBrasilen Copa Libertadores 2020. Los albos no pudieron repetir el mismo nivel de juego que demostraron en el partido anterior y complicaron sus opciones en el Grupo C.Con este resultado, los de Gualberto Jara quedan en la segunda posici\u00f3n con 6 unidades.El partidoEl cuadro popular se vio superado en el marcador en los primeros 15 minutos de partido, luego que Felipe Campos (7') y Gabriel Suazo (14') anotaran en propio arco.De ah\u00ed en adelante, el Cacique no pudo reponerse en el marcador y se vio superado por el cuadro brasile\u00f1o.Pr\u00f3ximo desaf\u00edoEl pr\u00f3ximo partido que deber\u00e1n disputar los albos corresponde al Torneo Nacional, cuando enfrenten a Deportes Antofagasta en el estadio Monumental el s\u00e1bado 26 de septiembre.Posteriormente, viajar\u00e1n a Uruguay para medirse ante Pe\u00f1arol el martes 29 del mismo mes por el principal torneo de clubes del continente.","123":"Se sigue viviendo la fase de grupos de laCopa Libertadores 2020 y lo hace con un partido que promete, ya que Universidad Cat\u00f3lica afronta un desaf\u00edo clave en su objetivo de clasificar a la siguiente ronda.Esto porque el cuadro cruzado visita a Am\u00e9rica de Calien el Estadio Pascual Guerrero, encuentro v\u00e1lido por la fecha 4 del Grupo E del torneo continental.Sigue todos los detalles del desaf\u00edo desde las 21:30 horas con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo de FOX Sports, Facebook Watch CONMEBOL y FOX Sports 1.Pincha ac\u00e1 y sigue en vivo el partido por Facebook WatchAM\u00c9RICA DE CALI VS. UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICAMarcador: 1-1Estadio: Pascual Guerrero.Hora: 21:30 horas.Intenso partido de #LosCruzados en \ud83c\udde8\ud83c\uddf4Revisa el resumen del 1-1 de La Franja ante @AmericadeCali \u26bd#GloriaEternahttps:\/\/t.co\/Q0GYCdLzoo\u2014 Universidad Cat\u00f3lica (@Cruzados) September 24, 2020- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido por Facebook Watch- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido en vivo por Fox SportsTABLA DE POSICIONES EN DIRECTO","124":"Un tema ronda al interior de la Selecci\u00f3n Chilena, que se comienza a mentalizar con su debut en las Clasificatorias Sudamericanas, y \u00e9ste mo tiene que ver con la cancha o el rival, sino que a nivel legislativo de cara al Plebiscito Constituyente que se vivir\u00e1 el pr\u00f3ximo 25 de octubre en nuestro pa\u00eds.Y todo apunta a los horarios entregados para la emisi\u00f3n de la Franja Electoral Televisiva, la que se comenzar\u00e1 a emitir este viernes 25 de septiembre y que se extender\u00e1 hasta el 22 de octubre en la antesala de los sufragios.Los contenidos de cada una de las opciones (Apruebo, Rechazo, Convenci\u00f3n Mixta Constitucional y Convenci\u00f3n Constitucional), se exhibir\u00e1n en dos horarios:De 12:45 a las 13:00 horasDe 20:45 a las 21:00 horas.Esto \u00faltimo genera un inconveniente, ya que se topan con los horarios de los dos primeros partidos de la Roja.\u00bfCu\u00e1ndo juega la Roja?El calendario indica que la Selecci\u00f3n Chilena jugar\u00e1 en medio del periodo de exhibici\u00f3n de la Franja Electoral Televisiva, sus dos primeros compromisos rumbo al Mundial de Qatar 2022.El primero es el pr\u00f3ximo jueves 8 de octubreante Uruguay en Montevideo (a las 19:45 horas) y el segundo, es el martes 13 del mismo mes ante Colombia en Santiago (20:00 horas).En ambas ocasiones, los desaf\u00edos se topar\u00e1n con la emisi\u00f3n de la franja en horario vespertino 20:45 a 21 horas, es decir, que el canal con los derechos televisivos para la Roja (Chilevisi\u00f3n) tendr\u00eda que \u201ccortar\u201d su transmisi\u00f3n para emitir el material audiovisual.\u00bfQu\u00e9 dice la ANFP?La Asociaci\u00f3n Nacional de F\u00fatbol (ANFP)busca una soluci\u00f3n y la primera apunta a cambiar el horario del partido ante Colombia en Santiago, pedido que se levant\u00f3 a laConfederaci\u00f3n Sudamericana.As\u00ed lo indic\u00f3 el gerente de Competiciones de la Roja, Rodrigo Robles, quien en declaraciones a Radio Agriocultura afirm\u00f3 que la programaci\u00f3n se podr\u00eda modificar solo para el desaf\u00edo en el Estadio Nacional.\"Con Uruguay hay poco que hacer porque no tenemos mucho control respecto a los partidos en el extranjero, pero s\u00ed lo tenemos a nivel local y, evidentemente, el partido con Colombia no va a coincidir con la Franja Electoral, sin lugar a dudas\u201d, sostuvo el dirgente.         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\ud83c\udfc6 La @conmebol  liber\u00f3 la programaci\u00f3n de las dos primeras fechas del certamen que entrega pasajes al Mundial de Qatar 2022. \u27a1\ufe0f\ud83d\udd34 Fecha 1 Clasificatorias Sudamericanas \ud83d\udd35 Jueves 8 de octubre 18:30 horas - Paraguay vs. Per\u00fa. 19:45 horas - Uruguay vs. Chile. 21:10 horas - Argentina vs. Ecuador. \ud83d\udd35 Viernes 9 de octubre 16:30 horas - Colombia vs. Venezuela. 21:30 horas - Brasil vs Bolivia. \u27a1\ufe0f\ud83d\udd34 Fecha 2 Clasificatorias Sudamericanas  \ud83d\udd35 Martes 13 de octubre 14:00 horas - Ecuador vs. Uruguay. 15:00 horas - Bolivia vs. Argentina. 16:00 horas - Venezuela vs. Paraguay. 19:15 horas - Per\u00fa vs. Brasil. 20:00 horas - Chile vs. Colombia. A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 21, 2020 at 3:08pm PDT","125":"El volante nacional, Arturo Vidal, vivi\u00f3 su primer entrenamiento con la camiseta del Inter de Mil\u00e1nregistrando un esperado reencuentro en el complejo deportivo Suning con su compatriota, el ariete y goleador, Alexis S\u00e1nchez, rememorando la dupla de Colo Colo (2006-2007), adem\u00e1s de compartir en la Selecci\u00f3n Chilena.En la instancia, se saludaron y posaron para las fotograf\u00edas que fueron publicadas por las redes sociales del elenco de Mil\u00e1n.En la ocasi\u00f3n, se mostraron sonrientes y se abrazaron luciendo el buzo oficial del Inter.\ud83d\ude01 @kingarturo23 pic.twitter.com\/BTZIpmYehl\u2014 Inter (@Inter) September 22, 2020\"Viejos y nuevos amigos\"Y los reencuentros no pararon para Arturo Vidal, ya que tuvo su primera conversaci\u00f3n con el t\u00e9cnico Antonio Conte, quien se mostr\u00f3 feliz con su arribo y le dio la bienvenida, esperando rememorar una dupla que brill\u00f3 en el paso de ambos por la Juventus.\"\u00a1Primer d\u00eda, viejos y nuevos amigos!\". As\u00ed describi\u00f3 el Inter de Mil\u00e1n, la foto donde se ve a un sonriente entrenador recibiendo al mediocampista chileno, quien era un viejo anhelo para potenciar el juego de su escuadra.\ud83e\udd1d | INCONTRIPrimo giorno, vecchi e nuovi amici! pic.twitter.com\/VH39kQyu9C\u2014 Inter (@Inter) September 22, 2020Arturo Vidal ya eligi\u00f3 su n\u00fameroJunto con vivir su primer contacto con sus nuevos compa\u00f1eros, donde comparti\u00f3 con figuras como el goleador belga, Romelu Lukaku, Vidal eligi\u00f3 el n\u00famero de camiseta que utilizar\u00e1.Tal como lo hizo en Barcelona, lucir\u00e1 la indumentaria con el 22 en su espalda, dorsal que ya est\u00e1 a la venta en las tiendas oficiales del Inter de Mil\u00e1n.2\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3 | NUMEROEcco il numero di maglia scelto da @kingarturo23!Personalizza la tua Home Jersey qui \ud83d\udc49 https:\/\/t.co\/LcfjMZ7JiC pic.twitter.com\/CSaVY2fJ7j\u2014 Inter (@Inter) September 22, 2020","126":"El delantero del Barcelona Luis Su\u00e1rez fue acusado de hacer trampa en el examen de italiano que rindi\u00f3 la semana pasada para poder obtener la nacionalidad de ese pa\u00eds. Seg\u00fan la fiscal\u00eda dePerouse, el jugador habr\u00eda actuadocon la complicidad de sus profesores para poder aprobar la medici\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 dijo la Fiscal\u00eda?Este diploma de italiano supon\u00eda la primera etapa para obtener un pasaporte del pa\u00eds, documento indispensable para su fichaje por la Juventus de Tur\u00edn, una operaci\u00f3n que ahora parece interrumpida.\"La investigaci\u00f3n demuestra que los temas tratados en el examen hab\u00edan sido pactados con el candidato y que la nota se le hab\u00eda atribuido incluso antes del examen\", precis\u00f3 la fiscal\u00eda.\u00bfC\u00f3mo se descubri\u00f3 la trampa?El fiscal Raffaele Cantone, antiguo jefe de la autoridad nacional italiana anticorrupci\u00f3n, investiga desde febrero posibles irregularidades de profesores de la universidad en ex\u00e1menes a extranjeros y habr\u00eda descubierto la trampa de Su\u00e1rez gracias a escuchas ordenadas mucho antes.\"\u00bfPero t\u00fa crees que le vamos a suspender? Hoy es la \u00faltima lecci\u00f3n (a Su\u00e1rez) y le debo preparar porque \u00e9l no habla pr\u00e1cticamente una palabra\" de italiano, se\u00f1al\u00f3 a un interlocutor Stefania Pina, una de las investigadas, seg\u00fan los documentos de la fiscal\u00eda citados por los medios.Preguntado por su interlocutor por el nivel de Su\u00e1rez Spina responde: \"No deber\u00eda aprobar, pero lo aprobar\u00e1, con un salario de diez millones (de euros) por temporada no lo puedes suspender\".","127":"El volante nacional, Arturo Vidal, fue oficializado este martes como nuevo refuerzo del Inter de Mil\u00e1n con miras la temporada 2021, confirmando su retorno a la Liga de Italia tras su paso por la Juventus.El \"King\" se viste con la camiseta del elenco lombardo, tras superar los ex\u00e1menes m\u00e9dicosen las instalaciones de la Cl\u00ednica Humanitas de la capital de Lombard\u00eda.En su retorno al Calcio, Arturo Vidal jugar\u00eda con la camiseta 22 tras firmar un contrato por dos a\u00f1os con la entidad.\ud83d\udea8 | UFFICIALE@kingarturo23 \u00e8 un nuovo giocatore dell'Inter: il comunicato \ud83d\udc49 https:\/\/t.co\/6Ch10a0weR#WelcomeVidal pic.twitter.com\/MvIjUy0hpS\u2014 Inter (@Inter) September 22, 2020\"Gracias Inter por creer en mi\"Tras vivir su ceremonia de presentaci\u00f3n en el cuadro de Mil\u00e1n,Arturo Vidalutiliz\u00f3 sus redes sociales para expresar sus primeras palabras como nuevo jugador lombardo.\"Hoy empiezo con mucha ilusi\u00f3n una nueva etapa en mi carrera. Gracias Interpor creer en m\u00ed, a mis nuevos compa\u00f1eros y todos en el club por la linda bienvenida\", asever\u00f3.\"Espero que podamos ganar muchas cosas juntos\", sentenci\u00f3.Hoy empiezo con mucha ilusion una nueva etapa en mi carrera. Gracias @Inter por creer en mi, a mis nuevos compa\u00f1eros y todos en el Club por la linda bienvenida. Espero que podamos ganar muchas cosas juntos. Forza Inter!!!\ud83d\ude09\ud83d\udc4d\ud83c\udffd\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udd25\ud83d\udc51\ud83d\udc51\u26bd\ufe0f pic.twitter.com\/cmRqMm92YM\u2014 Arturo Vidal (@kingarturo23) September 22, 2020Barcelona agradece su paso por el clubPor su parte, Barcelona public\u00f3 una nota dedicada al volante nacional destacando su contribuci\u00f3n en 96 partidos, en los que marc\u00f3 11 goles y dio 10 asistencias.\"El FC Barcelona expresa p\u00fablicamente su agradecimiento a Vidal por su compromiso y su dedicaci\u00f3n y le desea mucha suerte y \u00e9xitos en el futuro\", public\u00f3.\u2757 Acuerdo con el @Inter para el traspaso de @kingarturo23\u2014 FC Barcelona (@FCBarcelona_es) September 22, 2020\"Nos vemos pronto\"La jornada del lunes Vidal se despidi\u00f3 del club azulgrana con una publicaci\u00f3n en Instagram, donde escribi\u00f3: \"Quiero agradecer a mis compa\u00f1eros, a los entrenadores, los doctores, el staff y a toda la maravillosa afici\u00f3n\".Respecto a su arribo alInteral indicar que \"hoy empiezo una nueva etapa en mi vida, pero van a estar siempre en mi coraz\u00f3n.Nos vemos pronto\".         View this post on Instagram           Hoy me despido de todos en @fcbarcelona, despues de vivir 2 a\u00f1os maravillosos en este gran Club. Me voy muy orgulloso de haber vestido esta camiseta y por haber jugado junto a grandes jugadores y muy buenas personas. Quiero agradecer a mi familia, a mis compa\u00f1eros, a los entrenadores, los doctores, el staff y a toda la maravillosa afici\u00f3n que me demostr\u00f3 siempre mucho cari\u00f1o. \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f Hoy empiezo una nueva etapa en mi vida pero van a estar siempre en mi coraz\u00f3n. Nos vemos pronto, y siempre Visca Bar\u00e7a! \ud83d\udc99\u2764\ufe0f Arturo\ud83d\udc51 A post shared by  Arturo Vidal (@kingarturo23oficial) on Sep 21, 2020 at 7:06am PDT","128":"LaConfederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol (Conmebol) dio a conocer los horarios y agenda de partidos para el arranque de las Clasificatorias Sudamericanas rumbo al Mundial de Qatar 2022.La entidad liber\u00f3 la programaci\u00f3n de las dos primeras fechas del certamen que entrega 4 cupos y medio para la cita planetaria que por primera vez se vivir\u00e1 en tierras \u00e1rabes.\u00bfCu\u00e1ndo y d\u00f3nde juega la Roja?La Selecci\u00f3n Chilena har\u00e1 su estreno el pr\u00f3ximo jueves 8 de octubre cuando visite a Uruguay en Montevideo.El desaf\u00edo ante la \"celeste\" est\u00e1 programado para las 19:45 horas en el estadio Centenario.Tras este compromiso, el martes 13 de octubre, la escuadra nacional recibir\u00e1 a su similar de Colombia a partir de las 20:00 horas en el Estadio Nacional.Fecha 1 Clasificatorias Sudamericanas (Horario de Chile)Jueves 8 de octubre18:30 horas - Paraguay vs. Per\u00fa.19:45 horas - Uruguay vs. Chile.21:10 horas - Argentina vs. Ecuador.Viernes 9 de octubre16:30 horas - Colombia vs. Venezuela.21:30 horas - Brasil vs Bolivia.Fecha 2 Clasificatorias Sudamericanas (Horario de Chile)Martes 13 de octubre14:00 horas - Ecuador vs. Uruguay.15:00 horas - Bolivia vs. Argentina.16:00 horas - Venezuela vs. Paraguay.19:15 horas - Per\u00fa vs. Brasil.20:00 horas - Chile vs. Colombia.","129":"El mediocampista nacional, Arturo Vidal, utiliz\u00f3 sus redes sociales para cerrar su etapa en Espa\u00f1a y entregar un mensaje de despedida a las filas del Barcelona, tras convertirse en nuevo jugador del Inter de Mil\u00e1n.Fue a trav\u00e9s de un escrito entregado en su Instagram (@kingarturo23oficial), donde comenz\u00f3 expresando que \"hoy me despido de todos en Barcelona, despues de vivir dos a\u00f1os maravillosos en este gran club\".\"Me voy muy orgulloso de haber vestido esta camiseta y por haber jugado junto a grandes jugadores y muy buenas personas\", agreg\u00f3 el volante en el posteo donde agreg\u00f3 una serie de im\u00e1genes de festejos junto a Lionel Messi y Luis Su\u00e1rez.\"Nos vemos pronto\"Vidal tambi\u00e9n aprovech\u00f3 la instacia para dedicar unas palabras a todos los entes del club azulgrana al aseverar que \"quiero agradecer a mis compa\u00f1eros, a los entrenadores, los doctores, el staff y a toda la maravillosa afici\u00f3n\".Respecto a su arribo al Inter al indicar que \"hoy empiezo una nueva etapa en mi vida, pero van a estar siempre en mi coraz\u00f3n.Nos vemos pronto\".         View this post on Instagram           Hoy me despido de todos en @fcbarcelona, despues de vivir 2 a\u00f1os maravillosos en este gran Club. Me voy muy orgulloso de haber vestido esta camiseta y por haber jugado junto a grandes jugadores y muy buenas personas. Quiero agradecer a mi familia, a mis compa\u00f1eros, a los entrenadores, los doctores, el staff y a toda la maravillosa afici\u00f3n que me demostr\u00f3 siempre mucho cari\u00f1o. \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f Hoy empiezo una nueva etapa en mi vida pero van a estar siempre en mi coraz\u00f3n. Nos vemos pronto, y siempre Visca Bar\u00e7a! \ud83d\udc99\u2764\ufe0f Arturo\ud83d\udc51 A post shared by  Arturo Vidal (@kingarturo23oficial) on Sep 21, 2020 at 7:06am PDT","130":"El delantero del Barcelona, Luis Su\u00e1rez, le dedic\u00f3 un sentido mensaje a su excompa\u00f1ero, Arturo Vidal, luego que el Inter oficializara su fichaje durante este domingo en sus redes sociales.El uruguayo se sum\u00f3 a las palabras de Lionel Messi, quien tambi\u00e9n esta tarde comparti\u00f3 una publicaci\u00f3n en Instagram despidiendo al volante nacional.Las palabras de Su\u00e1rezEn primera instancia, el futbolista expres\u00f3 unas curiosas palabras hacia el 'King', al decirle \"tenerte de rival era insoportable, por lo grande que sos como jugador\".\"Pero tenerte de compa\u00f1ero, amigo y conocerte como persona sos m\u00e1s grande todav\u00eda. Un placer haber compartido con un crack de jugador como sos\", expuso posteriormente.Por \u00faltimo, le dio buenas vibras Vidal en su nuevo equipo: \"Te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa\", y cerr\u00f3 con el hashtag #yanoscruzaremos, teniendo en cuenta que Chile enfrentar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes a Uruguay en las Clasificatorias rumbo a Catar 2022.         View this post on Instagram           Tenerte de rival era insoportable por lo grande que sos como jugador, pero tenerte de compa\u00f1ero, amigo y conocerte como persona sos mas grande todav\u00eda!!!! Un placer haber compartido con un crack de jugador como sos. Te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa \ud83d\udc51\ud83d\udd1d\ud83d\udc4f#crack #yanoscruzaremos\ud83d\ude02 A post shared by  Luis Suarez (@luissuarez9) on Sep 20, 2020 at 2:30pm PDTOtras mensajes de despedida a VidalA los saludos tambi\u00e9n se sum\u00f3 el lateral izquierdo del Barcelona, Jordi Alba, quien subi\u00f3 una historia a Instagram con el mensaje \"te vamos a echar mucho de menos, crack\".\"Ha sido un verdadero placer compartir much\u00edsimos momentos contigo. Te deseo lo mejor, te lo mereces, eres un grande\", dijo.La publicaci\u00f3n de MessiUno de los mensajes que m\u00e1s sorprendi\u00f3 a los internautas fue el de Lionel Messi, quien sostuvo que \"te conoc\u00eda solo de enfrentarnos ysiempre me pareciste un fen\u00f3meno, pero despu\u00e9s tuve la suerte de conocerte en lo personal y me sorprendiste m\u00e1s todav\u00eda\".Enseguida a\u00f1adi\u00f3 que \"fueron dos a\u00f1os compartiendo muchas cosas y te hiciste notar mucho, el vestuario te va a extra\u00f1ar, @kingarturo23oficial\".Para finalizar, sentenci\u00f3 que \"te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa en tu nuevo club.Nos volveremos a cruzar,seguro\".         View this post on Instagram           Te conoci\u0301a so\u0301lo de enfrentarnos y siempre me pareciste un feno\u0301meno, pero despue\u0301s tuve la suerte de conocerte en lo personal y me sorprendiste ma\u0301s todavi\u0301a. Fueron dos an\u0303os compartiendo muchas cosas y te hiciste notar mucho, el vestuario te va a extran\u0303ar, @kingarturo23oficial. Te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa en tu nuevo club. Nos volveremos a cruzar, seguro. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb A post shared by  Leo Messi (@leomessi) on Sep 20, 2020 at 1:31pm PDT","131":"Lionel Messi, el crack argentino, emiti\u00f3 sentidas palabras para Arturo Vidal, tras conocer que dej\u00f3 el Barcelona y fich\u00f3 en el Inter de Mil\u00e1n.\"Siempre me pareciste un fen\u00f3meno\"El \"10\", que se qued\u00f3 en el club hispano a rega\u00f1adientes, utiliz\u00f3 su cuenta de Instagam para expresarse sobre el volante nacional.\"Te conoc\u00eda solo de enfrentarnos y siempre me pareciste un fen\u00f3meno, pero despu\u00e9s tuve la suerte de conocerte en lo personal y me sorprendiste m\u00e1s todav\u00eda\", dijo para comenzar.Enseguida a\u00f1adi\u00f3 que \"fueron dos a\u00f1os compartiendo muchas cosas y te hiciste notar mucho, el vestuario te va a extra\u00f1ar, @kingarturo23oficial\".Para finalizar, sentenci\u00f3 que \"te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa en tu nuevo club. Nos volveremos a cruzar, seguro\".El posteo tiene una foto de ambos muy sonrientes y con la ropa de entrenamiento del Barcelona.         View this post on Instagram           Te conoci\u0301a so\u0301lo de enfrentarnos y siempre me pareciste un feno\u0301meno, pero despue\u0301s tuve la suerte de conocerte en lo personal y me sorprendiste ma\u0301s todavi\u0301a. Fueron dos an\u0303os compartiendo muchas cosas y te hiciste notar mucho, el vestuario te va a extran\u0303ar, @kingarturo23oficial. Te deseo todo lo mejor en esta nueva etapa en tu nuevo club. Nos volveremos a cruzar, seguro. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb A post shared by  Leo Messi (@leomessi) on Sep 20, 2020 at 1:31pm PDTLa respuesta de VidalLa respuesta de Vidal no se hizo esperar y coment\u00f3 en la misma publicaci\u00f3n: \"Gracias @leomessi extraterrestre!!! Un orgullo haber jugado con el m\u00e1s grande de la historia y muchas gracias por tu amistad (sic)\".\"Ya los extra\u00f1o. Nos vemos pronto\", cerr\u00f3 el 'King'.Cabe recordar que el arribo del volante nacional se da tras la mala campa\u00f1a del Barcelona en la temporada pasada y lallegada deRonald Koemancomo nuevo t\u00e9cnico cul\u00e9, quien no lo ten\u00eda en sus planes.","132":"El Inter de Mil\u00e1n confirm\u00f3 este domingo 20 de septiembre el fichaje de Arturo Vidal, quien as\u00ed puso fin a su ciclo en el Barcelona.El jugador hab\u00eda viajado esta jornada desde Espa\u00f1a a Italia, y el elenco lombardo no esper\u00f3 nada para anunciarlo como refuerzo.\ud83d\udcf8 | FOTO @kingarturo23 \u00e8 atterrato a Milano pic.twitter.com\/h8uH1PqXCS\u2014 Inter (@Inter) September 20, 2020\u00bfQu\u00e9 lo espera?En la capital de la moda, el \"Rey\" se juntar\u00e1 con Alexis S\u00e1nchez, con quien forma regularmente en la Selecci\u00f3n Chilena.Adem\u00e1s, el fichaje marca el regreso de Artuvo Vidal a Italia, donde antes defendi\u00f3 a la Juventus.En la \"Vecchia Signora\"estuvo cuatro temporadas y en todos ellas gan\u00f3 el t\u00edtulo local (Scudetto). Adem\u00e1s, jug\u00f3 una final de Champions League.El arribo del volante nacional se da tras la mala campa\u00f1a del Barcelona en la temporada pasada y la llegada deRonald Koeman comonuevo t\u00e9cnico cul\u00e9, quien no lo ten\u00eda en sus planes.","133":"Un nuevo triunfo cosech\u00f3 el Betis deManuel Pellegrini en la liga espa\u00f1ola, tras vencer por 2-0 como local al Real Valladolid por la segunda fecha del campeonato.El encuentro, disputado en el Estadio Benito Villamar\u00edn, adem\u00e1s, tuvo un duelo de chilenos en cancha con las presencias de Claudio Bravo, en el cuadro albiverde, y de Fabi\u00e1n Orellana, en el elenco visitante.94' \u23f1\u26bd\ufe0f \u00a1\u00a1\u00a1FINAL!!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f \u00a1Final del partido con victoria verdiblanca en el Villamar\u00edn! \ud83d\udc9a\u26aa #RealBetisRealValladolid 2-0 \ud83d\udc9c\u26aa#D\u00edaDeBetis pic.twitter.com\/44DJHfOqA4\u2014 Real Betis Balompi\u00e9 \ud83c\udf34\ud83d\udc9a (@RealBetis) September 20, 2020Los goles del BetisEl equipo del \u2018Ingeniero\u2019 se puso en ventaja de forma temprana con una anotaci\u00f3n de penal del delantero franc\u00e9s Nabil Fekir (10\u2019).Y solo unos minutos despu\u00e9s, el Betis comenz\u00f3 a sentenciar el partido con un gol de gran factura desde fuera del \u00e1rea, marcado por el volante portugu\u00e9s William Carvalho (18\u2019).Bravo vs. OrellanaBravo, por su parte, demostr\u00f3 su buen juego de pies a lo largo del compromiso y tuvo algunas intervenciones que impidieron la ca\u00edda de su valla, una de ellas ante Orellana, a quien le contuvo un disparo de larga distancia.Con esta victoria, el Betis de Pellegrini y Bravo suma seis puntos y se instala en la cima de la tabla de posiciones en el inicio de La Liga.Pr\u00f3ximo desaf\u00edo: Real MadridEl pr\u00f3ximo desaf\u00edo del cuadro de la ciudad de Sevilla es de mayor relevancia, ya que en la tercera fecha recibe al Real Madrid, vigente campe\u00f3n de la competencia.El Valladolid de Orellana, en tanto, se qued\u00f3 con un punto en la median\u00eda de la clasificaci\u00f3n.","134":"Arturo Vidal ya viaja de Barcelona rumbo a Italia para finalizar los \u00faltimos tr\u00e1mites de su eventual traspaso al Inter de Mil\u00e1n, donde acompa\u00f1ar\u00eda a Alexis S\u00e1nchez desde esta temporada.\u00bfVidal al Inter?El volante nacional fue sorprendido por un equipo de Meganoticias llegando en un veh\u00edculo de color negro al aeropuerto, lugar donde algunos equipos de prensa lo estaba esperando.El \"King\" se dio unos segundos, incluso, para tomarse unas fotos con algunos de los fan\u00e1ticos que se encontraban all\u00ed en ese momento.En las \u00faltimas horas, el medio deportivo La Gazzetta dello Sport, adem\u00e1s, titul\u00f3 en su portada: \"El Inter ya abraza a Vidal\", indicando que el mediocampista ser\u00e1 el nuevo refuerzo del conjunto lombardo.Inminente salida del BarcelonaCon la llegada de Ronald Koeman, nuevo t\u00e9cnico del Barcelona, Vidal no fue convocado en los partidos de pretemporada de los blaugranas, una situaci\u00f3n que tambi\u00e9n vivi\u00f3 el delantero Luis Su\u00e1rez.         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\ud83d\udd25\ud83d\udc4d\ud83c\udffd\ud83d\udc51\ud83d\udcaa\ud83c\udffd A post shared by  Arturo Vidal (@kingarturo23oficial) on Sep 18, 2020 at 10:51am PDT","135":"El Torneo Nacional 2020 comenzar\u00e1 a vivir la fecha 12 a partir de este jueves 24 de septiembre, tras conocerse la programaci\u00f3n publicada por la ANFP (Asociaci\u00f3n Nacional de F\u00fatbol Profesional)debido a los ajustes aplicados alcalendario del certamen a causa de la pandemia de coronavirus.La agenda se extender\u00e1 hasta el domingo 27, destacando para ese d\u00eda la visita de Universidad de Chile a Santa Laura para verse las caras con Uni\u00f3n Espa\u00f1ola.Por su parte, Colo Colo y Universidad Cat\u00f3lica ser\u00e1n los grandes animadores de la jornada sabatina.Mira la programaci\u00f3n de la fecha 12 del Torneo NacionalJueves 24 de septiembreDeportes Iquique vs. Uni\u00f3n La Calera, 11:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (Transmite CDF Premium)Universidad de Concepci\u00f3n vs. O'Higgins, 13:30 horas. Estadio Ester Roa. (Transmite CDF Premium)Cobresal vs. Palestino, 16:00 horas. Estadio El Cobre. (Transmite CDF Premium)Viernes 25 de septiembreCoquimbo Unido vs. Santiago Wanderers, 16:00 horas. Estadio Francisco S\u00e1nchez Rumoroso. (Transmite CDF Premium)Huachipato vs. Deportes La Serena. 18:30 horas. Estadio CAP. (Transmiten CDF Premium y CHV)S\u00e1bado 26 de septiembreColo Colo vs. Deportes Antofagasta, 11:00 horas. Estadio Monumental. (Transmite CDF Premium)Everton vs. Universidad Cat\u00f3lica. 16:00 horas. Estadio Sausalito. (Transmite CDF Premium)Audax Italiano vs. Curic\u00f3 Unido. 18:30 horas. Estadio Bicentenario de La Florida.(Transmite CDF Premium)Domingo 27 de SeptiembreUni\u00f3n Espa\u00f1ola vs. Universidad de Chile. 16:00 horas. Estadio Santa Laura. (Transmite CDF Premium)Programaci\u00f3n Primera B - 10\u00b0 fechaMartes 22 de septiembreBarnechea vs. Deportes Melipilla, 17:00 horas. Estadio Nicol\u00e1s Chahu\u00e1n.Mi\u00e9rcoles 23 de septiembreCobreloa vs. Uni\u00f3n San Felipe, 11:00 horas. Estadio Zorros del Desierto. (Transmite CDF Premium)Deportes Copiap\u00f3 vs. San Marcos de Arica, 11:30 horas. Estadio Luis Hermosilla.\u00d1ublense vs. Deportes Puerto Montt, 13:30 horas. Estadio CAP.Magallanes vs. Rangers, 15:00 horas. Estadio MonumentalSan Luis vs. Deportes Santa Cruz, 16:00 horas. Estadio Lucio Fari\u00f1a.Santiago Morning vs. Deportes Valdivia, 16:00 horas. Estadio Bicentenario de La Florida.Libre: Deportes Temuco.","136":"El elenco de Deportes Colchagua es otro de los cuadros que busca dar que hablar en el arranque del Torneo de la Segunda Divisi\u00f3n Profesional, certamen se logr\u00f3 poner en marcha en meio de la lucha al coronavirus y que entrega pasajes para ascender a la Primera B.Y el cuadro de la \u201cHerradura\u201d ya hizo su estreno al caer por 2-1 con Deportes Concepci\u00f3n en un desaf\u00edo jugado en el estadio El Teniente.As\u00ed el elenco de la Sexta Regi\u00f3n, que cuenta con 20 jugadores profesionales y 8 juveniles, inici\u00f3 su camino para intentar luchar por escalar a la Primera B.El cuadro, que tiene 63 a\u00f1os de vida, est\u00e1 liderado por el t\u00e9cnico Ren\u00e9 Curaz, quien est\u00e1 acompa\u00f1ado en el banco por Jos\u00e9 Luis Jer\u00e9z como entrenador adjunto, el PF Francisco C\u00e1ceres y el entrenador de porteros, Cristi\u00e1n Limenza.Fichajes clubes Segunda Divisi\u00f3nSan Antonio UnidoDeportes RecoletaDeportes ColinaFern\u00e1ndez VialLautaro de BuinIndependiente de CauquenesDerpotes Concepci\u00f3nLos fichajes de Deportes ColchaguaY para ir por su cometido, el cuadro de San Fernando que hace de local en elEstadio Municipal Jorge Silva Valenzuela con capacidad para 7.200 espectadores -ahora por razones sanitarias actu\u00f3 en el estadio el Teniente-, se potenci\u00f3 con 12 refuerzos.En la lista aparecen nombres que destacan como el ex mundialista Gerardo Cort\u00e9s, el experimentado volante Octavio Pozo, el goleador argentino Milton Alegre y el arribo de un ariete que jug\u00f3 en Rumania.Los refuerzos de Deportes ColchaguaOCTAVIO POZO: El experimentado volante, de 37 a\u00f1os, cuenta una vasta trayectoria tras pasos por Audax Italiano, Persiku Kudus (Indonesia), Palestino, Naval, Melipilla, Uni\u00f3n La Calera, Huachipato, \u00d1ublense, San Marcos de Arica y Puerto Montt.FELIPE VENEGAS: Delantero, de 24 a\u00f1os, proveniente de Deportes Vallenar.CRISTIAN RETAMAL: La nueva carta de gol del cuadro de San Fernando que arriba desde \u00d1ublense.GERARDO CORT\u00c9S:El otrora mundialista llega a Colchagua a aportar su experiencia tras jugar en Deportes Concepci\u00f3n, Uni\u00f3n Espa\u00f1ola, Colo Colo, Palestino, San Marcos de Arica, Deportes La Serena y Santiago Morning.JUAN JOS\u00c9 SORIANO: Defensor, de 22 a\u00f1os, proveniente de Trasandino. El zaguero registra por clubes de Primera Divisi\u00f3n y por la Selecci\u00f3n Chilena.GONZALO UCHA: El delantero argentino ariba a Deportes Colchagua registrando una gran trayectoria con pasos por Benidorm (Espa\u00f1a), Progresul (Rumania), S. italiano (Argentina), Anzo\u00e1tegui (Venezuela), Cobreloa, Savona (Italia), Deportes Concepci\u00f3n, Coquimbo Unido y Encamp (Andorra).JUAN JERALDINO: El delantero llega al club de la \u201cherradura\u201d tras registrar pasos por Uni\u00f3n San Felipe, Vallenar y Deportes Rengo.MAT\u00cdAS PINTO: Otra carta de gol que se suma a Colchagua tras jugar en Malleco, O\u2019Higgins, Rancagua Sur, Magallanes y General Velasquez.MILTON ALEGRE:Espigado delantero argentino que llega al cuadro de la Herradura en calidad de pr\u00e9stamo desde Deportes Melipilla.DANKO ESPINOZA: Zaguero que llega a la escuadra de San Fernando, tras militar en General Vel\u00e1squez y Deportes Copiap\u00f3.LEONARDO FIGUEROA: Portero, de 30 a\u00f1os, que viene de defender el arco de San Luis. Tambi\u00e9n registra pasos por O\u2019Higgins y la Universidad de Concepci\u00f3n.V\u00cdCTOR GUZM\u00c1N: Arquero de 25 a\u00f1os que llega desde Vallenar.","137":"Este s\u00e1bado el Leeds United de Marcelo Bielsa derrot\u00f3 por 4-3 al Fulham, en un duelo v\u00e1lido por la segunda fecha de laPremier League.El triunfo, en calidad de local, marc\u00f3 el regreso a los festejos del equipo del argentino en la Primera Divisi\u00f3n de Inglaterra, tras m\u00e1s de 16 a\u00f1os sin sumar puntos en esa categor\u00eda.\ud83e\udd2f First again @BBCMOTD?\u2014 Leeds United (@LUFC) September 19, 2020Buen inicio para LeedsEl encuentro comenz\u00f3 tempranamente bien para el cuadro del ext\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n Chilena, que se puso en ventaja con el gol de H\u00e9lder Costa (5\u2019).La visita, sin embargo, alcanz\u00f3 el empate con un tanto de penal marcado por Aleksandar Mitrovic (34\u2019).Muchos golesDespu\u00e9s del gol del rival, el Leeds se fue con todo al ataque y convirti\u00f3 tres conquistas m\u00e1s que le permitieron posicionarse con un c\u00f3modo 4-1 a favor. Dichas anotaciones fueron obra de Mateusz Klich de penal (41\u2019), Patrick Bamford (50\u2019) y nuevamente Costa (57\u2019).Pero no todo fue tranquilidad para el equipo de Bielsa, ya que Fulham descont\u00f3 en dos oportunidades, con goles de Bobby De Cordova-Reid (62\u2019) y Mitrovic (67\u2019), quienes instalaron la incertidumbre en el Estadio Elland Road.Primeros puntos en la PremierPara fortuna del \u2018Loco\u2019, el marcador no se volvi\u00f3 a mover y sus dirigidos cosecharon su primera victoria en su temporada de regreso a la Premier League.Con este resultado, Leeds United suma tres puntos y se instala por ahora en la zona media de la tabla de posiciones, mientras que Fulham se queda sin unidades en el fondo de la clasificaci\u00f3n.","138":"Por estos d\u00edas, el otrora tenista nacional, Fernando Gonz\u00e1lez, disfruta de su nueva vida como padre y en compa\u00f1\u00eda de su primer hijo, F\u00e9lix Gonz\u00e1lez Aymar.El peque\u00f1o, que naci\u00f3 el pasado 31 de diciembre, ya casi cumple 9 meses alegrando la vida del \"Bombardero\" y su pareja, la hockista y campeona ol\u00edmpica, Luciana Aymar.As\u00ed se puede apreciar en redes sociales, donde se ve al ni\u00f1o compartiendo en todo momento con su pap\u00e1, incluso ya lo acompa\u00f1a para hacer campa\u00f1as y protagoniz\u00f3 un divertido momento con el crack de la Selecci\u00f3n Chilena, Arturo Vidal.F\u00e9lix se luce junto a sus padresY a pesar de tener tan s\u00f3lo casi 9 meses de vida, el peque\u00f1o F\u00e9lix ya acompa\u00f1a a sus padres en las diferentes actividades que realizan como rostros de campa\u00f1as sociales y publicitarias.As\u00ed se puede apreciar en las cuentas oficiales de Instagram de los campeones ol\u00edmpicos.En algunas, se ve en brazos del \u201cBombardero\u201d (@fergonzalezel) en medio de un mensaje grabado y colgado en sus redes.         View this post on Instagram           Lunes 7 de septiembre junto al subsecretario @arturozunigaj estaremos en mi club Juan xxiiii 6789 motivando la donaci\u00f3n de sangre.  An\u00edmate deja tu contacto en los comentarios o llama al 225681560 A post shared by  Fernando Gonzalez (@fergonzalezel) on Sep 4, 2020 at 10:21am PDTEn otras, comparte, junto a su madre, la argentina Luciana Aymar (@aymarlucha), quien es \"embajadora\" de fundaciones y entidades, donde se ve posando junto a su peque\u00f1o.         View this post on Instagram           Desde que F\u00e9lix empez\u00f3 a comer ese momento se volvi\u00f3 un juego m\u00e1s!!! Es importante que experimente y pruebe a su manera.\ud83d\udc76\ud83c\udffb. \u2728Atr\u00e1s voy yo con las toalllitas de @pampersargentina por toda la casa limpiando desde sus carita y manos, hasta la pared \ud83d\ude02 #ComunidadPampers #Ad A post shared by  Lucha (@aymarlucha) on Aug 28, 2020 at 2:34pm PDTBroma con Arturo VidalOtro de los momentos captados fue una historia subida hace algunos d\u00edas por Fernando Gonz\u00e1lez, quien comparti\u00f3 una graciosa y tierna foto de su primog\u00e9nito F\u00e9lix luciendo el peinado caracter\u00edstico de Arturo Vidal.La imagen fue vista por el volante del Barcelona y la Roja, quien la comparti\u00f3 en su redes, por la humorada y homenaje por parte del hist\u00f3rico medallista nacional.","139":"A menos de un mes para el arranque, la Selecci\u00f3n Chilena ya tiene en sus manos el calendario completo de las Clasificatorias Sudamericanas rumbo al Mundial de Qatar 2022.El fixture indica que el camino a la cita planetaria arrancar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves 8 de octubre -ya fue ratificado por la Conmebol- y finalizar\u00e1 en marzo de 2022, ya que el certamen se jugar\u00e1 entre noviembre y diciembre de ese a\u00f1o en tierras asi\u00e1ticas.El ente m\u00e1ximo del f\u00fatbol sudamericano indic\u00f3 en un comunicado que \"las fechas de los primeros partidos -8 y 13 de octubre- fueron ratificadas, mientras que el presidente Gianni Infantino manifest\u00f3 la voluntad de la FIFA de que todas las selecciones nacionales lleguen en igualdad de condiciones a las Clasificatorias\".Primer desaf\u00edo de la Roja ser\u00e1 en MontevideoEl primer escollo de la Roja ser\u00e1 ante Uruguay en Montevideo -horario de definir-, mientras que cinco d\u00edas m\u00e1s tarde, el martes 13 de octubre recibir\u00e1 a Colombia en el Estadio Nacional.La realizaci\u00f3n de estos compromisos se vivir\u00e1 bajo estrictas normas sanitarias que permitan el adecuado desarrollo de los compromisos, ya que las Clasificatorias han sufrido dos postergaciones, la de marzo y septiembre, a causa de la alta circulaci\u00f3n de la pandemia de coronavirus.Calendario de las Clasificatorias Sudamericanas Qatar 2022Primera Rueda8 de octubre de 2020 - Uruguay vs. Chile13 de octubre de 2020 - Chile vs. Colombia12 de noviembre de 2020 - Chile vs. Per\u00fa17 de noviembre de 2020 - Venezuela vs. Chile25 de marzo de 2021 - Chile vs. Paraguay30 de marzo de 2021 - Ecuador vs. Chile3 de junio de 2021 - Argentina vs. Chile8 de junio de 2021 - Chile vs. Bolivia2 de septiembre de 2021 - Chile vs. BrasilSegunda Rueda7 de septiembre de 2021 - Colombia vs. Chile7 de octubre de 2021 - Per\u00fa vs. Chile12 de octubre de 2021 - Chile vs. Venezuela11 de noviembre de 2021 - Paraguay vs. Chile16 de noviembre de 2021 - Chile vs. Ecuador27 de enero de 2022 - Chile vs. Argentina1 de febrero de 2022 - Bolivia vs. Chile24 de marzo de 2022 - Brasil vs. Chile29 de marzo de 2022 - Chile vs. Uruguay","140":"Alexis S\u00e1nchez anot\u00f3 un gol en un partido amistoso que disput\u00f3 este viernes el Inter de Mil\u00e1n frente al Carrarese.El tocopillano fue protagonista en la goleada por 7-0 de su equipo y, adem\u00e1s, se dio el tiempo de enviar un saludo por Fiestas Patrias.El gol de AlexisEl delantero chileno anot\u00f3 el segundo tanto del conjunto lombardo tras aprovechar un error en la defensa de los visitantes.El club comparti\u00f3 un estracto con los goles del partido, en donde se puede ver la participaci\u00f3n de S\u00e1nchez a partir de los 13 segundos.\ud83d\udcf9 | HIGHLIGHTSLe avete chieste? Ecco le immagini dei 7 gol della partitella d'allenamento tra #InterCarrarese \ud83d\udc47 pic.twitter.com\/uiZU8GVSg3\u2014 Inter (@Inter) September 18, 2020Con este gol, el exjugador del Manchester United se prepara para afrontar una nueva temporada con el Inter de Mil\u00e1n.Saludo por Fiestas PatriasEn sus redes sociales, el Inter comparti\u00f3 un saludo de Alexis dedicado a nuestro pa\u00eds, que celebra las Fiestas Patrias durante este fin de semana.\"Hola mi gente de Chile. Les quiero mandar un saludo por el D\u00eda de la Independencia. Un abrazo grande y los quiero mucho\", expres\u00f3.\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 | INDEPENDENCIA DE CHILE\u00a1Feliz 18! \ud83e\udd73 Un saludo a todos los chilenos de parte del Inter y, por supuesto, de nuestro querido @Alexis_Sanchez \ud83e\udd17#18DeSeptiembre pic.twitter.com\/kQ53VwKj21\u2014 Inter (@Inter_es) September 18, 2020","141":"La Selecci\u00f3n Chilena ya comienza a apuntar a lo que ser\u00e1 el arranque de las Clasificatorias Sudamericanas, las cuales se vieron aplazadas al igual que gran parte del calendario deportivo, a causa de la pandemia de coronavirus.As\u00ed la agenda indica que la Roja saldr\u00e1 a la cancha para afrontar el camino a Qatar 2022 el pr\u00f3ximo 8 de octubre en su visita a Montevideo para verse las caras ante Uruguay para luego verse las caras, el 13 del mismo mes ante Colombia en casa.Y de cara a los exigentes compromisos, el t\u00e9cnico Reinaldo Rueda ya planea la n\u00f3mina, donde una de las inc\u00f3gnitas ser\u00e1 definir las cartas de gol del \u201cEquipo de Todos\u201d.As\u00ed la tarea es buscar nuevas alternativas, a los ya goleadores hist\u00f3ricos de la Roja como Alexis S\u00e1nchez y Eduardo Vargas.Bajo este panorama, revisamos:\u00bfCu\u00e1les son y en qu\u00e9 est\u00e1n las cartas de gol de la Roja en el extranjero?Los hist\u00f3ricosAlexis S\u00e1nchez: Con 43 goles, el tocopillano es el m\u00e1ximo romperredes hist\u00f3rico de la Roja y mayor carta de gol. Ahora busca volver a dar que hablar y comienza un nuevo desaf\u00edo junto a la camiseta del Inter de Mil\u00e1n. Viene de jugar un amistoso ante Lugano, donde el elenco lombardo gan\u00f3 5-0 y brind\u00f3 dos asistencias.Asistencia de @Alexis_Sanchez \ud83d\ude0d\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 #alexis @Inter pic.twitter.com\/ipdu0MTE3L\u2014 Joaquin Sandoval (@joaco_sandovalb) September 15, 2020Eduardo Vargas: El segundo m\u00e1ximo goleador hist\u00f3rico de la Roja (38 anotaciones), por estos d\u00edas, lucha por la alternancia en la titularidad en Tigres de M\u00e9xico. Por ahora suma 2 goles, tras 10 fechas jugadas.Buscan su opci\u00f3nFelipe Mora: Es titular indiscutido en el Portland Timbers de la MLS (EE.UU.), disputando la Conferencia Oeste del certamen. En 8 partidos disputados (tras 11 fechas) registra tres goles.\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Revisa la anotaci\u00f3n de Felipe Mora para darle el triunfo parcial a Portland Timbers ante Seattle Sounders. Tercer gol consecutivo del delantero chileno \u00a1INTRATABLE! \u26bd\ufe0f\ud83d\udd1d pic.twitter.com\/uIRQyTgrA0\u2014 Legi\u00f3n Chilena (@LegionChilena) September 7, 2020Jean Meneses: El apodado Takeshi es titular en Le\u00f3n de M\u00e9xico, elenco por el que registra un gol tras 10 fechas.Diego Rubio: El atacante es titular indiscutido en Colorado Rapids en la MLS de Estados Unidos y dio que hablar por un doblete en el triunfo por 5-0 ante Real Salt Lake. Registra dos goles en 8 partidos disputados (tras 11 fechas de competencia).Diego Rubio!@ColoradoRapids take the early lead! #RSLvCOL pic.twitter.com\/GT6YFK5tSL\u2014 Major League Soccer (@MLS) September 13, 2020Cambiaron de club\u00c1ngelo Sagal: El delantero, de 27 a\u00f1os, acaba de debutar en la Superliga de Turqu\u00eda, donde vive su primera experiencia europea en su nuevo club. Ingres\u00f3 a los 54\u2019 en la ca\u00edda del Denizlispor por 5-1 contra G\u00f6ztepe por la fecha 1 del certamen.Junior Fern\u00e1ndez: El ariete nacional se aclimata a su nuevo club, ya que tras dejar Turqu\u00eda se uni\u00f3 a las filas del Ittihad Kalba de la Primera Divisi\u00f3n de Emiratos \u00c1rabes Unidos, que a\u00fan no arranca su competencia. Eso s\u00ed, ya anot\u00f3 un gol en un desaf\u00edo amistoso.\ud83c\udde6\ud83c\uddea Revisa el gol \u26bd\ufe0f de Junior Fernandes en el empate parcial de Al-Ittihad Kalba ante Sharjah FC en duelo amistoso. pic.twitter.com\/OlS4hIO0kC\u2014 Legi\u00f3n Chilena (@LegionChilena) August 23, 2020Busca recuperarseNicol\u00e1s Castillo: El ariete est\u00e1 cumpliendo paso a paso el proceso de recuperaci\u00f3n luego de haberse sometido a una operaci\u00f3n en enero de este a\u00f1o (muslo derecho) y que deriv\u00f3 en una trombosis.Pese a que su vuelta a las canchas est\u00e1 prevista para 2021, el atacante ha mostrado positivas evoluciones en el Am\u00e9rica en M\u00e9xico junto a un trabajo apoyado por el cuerpo m\u00e9dico y tambi\u00e9n la nutricionista de la instituci\u00f3n mexicana.Nuevas apuestasV\u00edctor D\u00e1vila:El ariete nacional, de 22 a\u00f1os, es la principal carta de gol de Pachuca de M\u00e9xico y responde a la responsabilidad. Ya lleva cinco goles en el presente torneo (4\u00b0 anotador) y se luci\u00f3 con triplete ante Atl\u00e9tico San Luis.\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd Revisa el golazo \u26bd\ufe0f de V\u00edctor D\u00e1vila para poner en ventaja a Pachuca frente a Mazatl\u00e1n FC. \ud83d\udcfd @calientesports. pic.twitter.com\/kbRw1cSBob\u2014 Legi\u00f3n Chilena (@LegionChilena) August 25, 2020Niklas Castro: El delantero chileno norguego, y que fue considerado por el DT Reinado Rueda en n\u00f3mina de la Roja, registra una destacada campa\u00f1a en el Aalesunds (Noruega), con tres goles y seis asistencias en la Liga. Eso s\u00ed, tras 17 fechas, su equipo lo pasa mal, ya que es colista del certamen.Christian Bravo: El delantero, de 26 a\u00f1os, por ahora es s\u00f3lo alternativa en el cuadro de Pe\u00f1arol de Montevideo,donde a\u00fan no registra goles y s\u00f3lo ha jugado en 5 de las 12 fechas disputadas en el certamen charr\u00faa. Actu\u00f3 10 minutos ante Colo Colo por Copa Libertadores.Juan Delgado: El delantero alterna en la titularidad de Necaxa, donde ya ha disputado 9 partidos, pero a\u00fan no registra goles en el presente certamen.","142":"La Uni\u00f3n Europea de F\u00fatbol (UEFA) anunci\u00f3 esta jornada todos los nominados para los premios a mejores jugadores y jugadoras de la Champions League(masculina y femenina) y la Europa League.Y en la lista entregada por el organismo aparece la portera nacional Christiane Endler, quien defendiendo a las filas del PSG (Francia) postula al galard\u00f3n a \"Mejor Arquera\" del certamen femenino.Los ganadores de este a\u00f1o se conocer\u00e1n, junto con el \"Jugador y la Jugadora del A\u00f1o de la UEFA\", durante el sorteo de la fase de grupos de la Champions, que se celebrar\u00e1 en Nyon (Suiza) el pr\u00f3ximo jueves 1 de octubre, mientras que el \"Jugador de la Temporada\" de la Europa League se anunciar\u00e1 al d\u00eda siguiente.Las rivales de \"Tiane\" Endler por el galard\u00f3nPara alcanzar la distinci\u00f3n, la capitana de la Roja femenina luchar\u00e1 por el trofeo con:Arquera francesa Sarah Bouhaddi (Lyon)Arquera espa\u00f1ola Sandra Pa\u00f1os (Barcelona)\ud83c\udfc6 NOMINEES: 2019\/20 #UWCL Goalkeeper of the Season \ud83c\udfc6\u26bd @BouhaddiSarah\u26bd @TIANEendler\u26bd @sandra_panos1 \ud83d\uddd3\ufe0f Winner announced at #UEFAawards on 1 October pic.twitter.com\/1joZPW2sUD\u2014 #UWCL (@UWCL) September 17, 2020Resto de las nominadasDefensas: Lucy Bronze (Lyon), Lena Goessling (Wolfsburgo) y Wendie Renard (Lyon)Mediocampistas: Sara Bj\u00f6rk Gunnarsd\u00f3ttir (Lyon\/Wolfsburgo), Dzsenifer Marozs\u00e1n (Lyon) y Alex Popp (Wolfsburgo)Delanteras: Delphine Cascarino (Lyon), Pernille Harder (Wolfsburgo) y Vivianne Miedema (Arsenal)Los nominados en el f\u00fatbol masculinoPor su parte, en la rama masculina los nominados a los galardones son:Arqueros: Keylor Keylor Navas (Paris Saint-Germain), Manuel Neuer (Bayern) y Jan Oblak (Atl\u00e9tico de Madrid)Defensas: David Alaba (Bayern), Alphonso Davies (Bayern) y Joshua Kimmich (Bayern)Mediocampistas: Kevin De Bruyne (Manchester City), Thomas M\u00fcller (Bayern) y Thiago Alc\u00e1ntara (Bayern)Delanteros: Robert Lewandowski (Bayern), Kylian Mbapp\u00e9 (Paris Saint-Germain) y Neymar (Paris Saint-Germain).En la Europa League, tan solo se entrega el premio al Jugador de la Temporada, donde aparecen los nombres del argentinoEver Banega, ganador de la competici\u00f3n con el Sevilla, junto con el portugu\u00e9s Bruno Fernandes (Manchester United) y el belga Romelu Lukaku (Inter).","143":"El exjugador del FC Barcelona, Rivaldo, cree que Luis Su\u00e1rez no va a dejar el equipo este verano y le parece \"bien\" que siga, siendo como es el tercer m\u00e1ximo goleador del club, pero con una dosificaci\u00f3n f\u00edsica a la que tambi\u00e9n sumar\u00eda a Lionel Messi.\"Aparentemente Su\u00e1rez no se va a mover del Barcelona ni se ir\u00e1 a la Juventus. Y a m\u00ed me parece bien, porque Su\u00e1rez se ha ganado el derecho a continuar, aun incluso despu\u00e9s de que el entrenador le dijera que no cuenta con \u00e9l\", coment\u00f3 el embajador de Betfair.Contrato vigenteEl brasile\u00f1o record\u00f3 que el uruguayo sigue ligado al club \"Tiene contrato, es un gran jugador y no podemos olvidar que es el tercer m\u00e1ximo goleador en su historia, as\u00ed que me parece normal su postura\", argument\u00f3.Si se queda, eso s\u00ed, cree que deber\u00eda aceptar jugar menos, y hacerlo en momentos clave. \"Los dos est\u00e1n por encima de los 33 a\u00f1os. Por eso creo que Koeman deber\u00eda cuidar m\u00e1s que nunca su estado f\u00edsico, dosificarlos para que lleguen bien a los momentos de la temporada\", opin\u00f3 sobre Su\u00e1rez y Messi.\"Otros jugadores como Ansu Fati o Griezmann podr\u00edan tener m\u00e1s galones. Creo que ser\u00eda una transici\u00f3n perfecta para el momento en el que Messi y Su\u00e1rez se marchen\", a\u00f1adi\u00f3 en este sentido.Elecciones en el clubPor otro lado, de cara a las elecciones presidenciales de 2021, se postul\u00f3 para ayudar a cualquier precandidato. \"Nadie me ha contactado todav\u00eda. Pero siempre he dejado claro que yo estoy dispuesto a hablar y colaborar en cualquier futuro proyecto. Soy un gran hincha del Barcelona y estar\u00e9 disponible para poder aportar en funci\u00f3n de mis cualidades. As\u00ed que estoy abierto a conversar con cualquier potencial candidato para ver en qu\u00e9 puedo ayudar\", asegur\u00f3.\"He le\u00eddo que Laporta podr\u00eda presentarse. Su trayectoria en el Barcelona fue muy exitosa y con \u00e9l logr\u00f3 ser el mejor equipo de la historia. No olvidemos que bajo su mandato gente de La Mas\u00eda dio un paso al frente para ser l\u00edderes del proyecto. Si se presenta, ser\u00e1 un candidato muy, muy fuerte para poder empezar un segundo mandato en el Barcelona desde marzo de 2021\", opin\u00f3 Rivaldo sobre Joan Laporta.","144":"A pesar de la irregularidad en el Torneo Nacional, Colo Colo mantiene su buen nivel en la Copa Libertadores 2020.Los albos son l\u00edderes del Grupo C con 6 puntos,al igual que Athletico Paranaense, aunque los brasile\u00f1os tienen una mejor diferencia de gol.Indudablemente que este triunfo alegr\u00f3 a los hinchas del cuadro popular, pero tambi\u00e9n a los jugadores identificados con el club, tal como Arturo Vidal, quien se refiri\u00f3 a la victoria lograda en el Monumental.\u00bfQu\u00e9 dijo?A trav\u00e9s de sus redes sociales, el \"King\" apel\u00f3 al actual momento del equipo y su desempe\u00f1o en partidos importantes como lo son los de la Libertadores.\"\u00a1En los momentos dif\u00edciles aparecen los verdaderos guerreros! \u00a1Vamos Colo Colo, mierda!\", escribi\u00f3 el jugador formado en la tienda alba.         View this post on Instagram           En los momentos difi\u0301ciles aparecen los verdaderos guerreros!!!\ud83d\udda4\ud83e\udd0d \ud83d\udda4 vamos colo colo mierda!!!\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udcaa\ud83c\udffd A post shared by  Arturo Vidal (@kingarturo23oficial) on Sep 15, 2020 at 2:46pm PDT\u00bfC\u00f3mo fue el partido?Colo Colo se impuso 2-1 tras dar vuelta el marcador con goles deGabriel Suazo(51') yEsteban Paredes(62' de penal), luego queFacundo Pellistriabriera la cuenta a los 40 minutos para el cuadro charr\u00faa.Ambos equipos tuvieron chances de anotar en el arco rival, pero el marcador no se ampli\u00f3 debido a la imprecisi\u00f3n en el finiquito y la buena actuaci\u00f3n de los arqueros.Pr\u00f3ximo partidoEl pr\u00f3ximo desaf\u00edo del cuadro popular ser\u00e1 el mi\u00e9rcoles 23 de septiembre, cuando viaje a Brasil para enfrentar a Athletico Paranaense.La importancia de ese partido radica en que se disputa el liderato exclusivo de la tabla de posiciones del Grupo C, sin descuidar lo que puedan hacer Pe\u00f1arol y Jorge Wilstermann, que poseen 3 unidades.","145":"Colo Colo se impuso por un ajustado 2-1 ante Pe\u00f1arol en duelo disputado este martes en el estadio Monumental por el Grupo C de Copa Libertadores, donde es l\u00edder con 6 puntos, al igual que Athletico Paranaense, aunque los brasile\u00f1os tienen una mejor diferencia de gol.El partidoLos albos se impusieron tras dar vuelta el marcador con goles de Gabriel Suazo (51') y Esteban Paredes (62' de penal), luego queFacundo Pellistri abriera la cuenta a los 40 minutos para el cuadro charr\u00faa.Ambos equipos tuvieron chances de anotar en el arco rival, pero el marcador no se ampli\u00f3 debido a la imprecisi\u00f3n en el finiquito y la buena actuaci\u00f3n de los arqueros.Pr\u00f3ximo partidoEl pr\u00f3ximo desaf\u00edo del cuadro popular ser\u00e1 el mi\u00e9rcoles 23 de septiembre, cuando viaje a Brasil para enfrentar aAthletico Paranaense.La importancia de ese partido radica en que se disputa el liderato exclusivo de la tabla de posiciones del Grupo C, sin descuidar lo que puedan hacer Pe\u00f1arol yJorge Wilstermann, que poseen 3 unidades.","146":"Tras seis meses de espera a causa del coronavirus, regresa la Copa Libertadores 2020 y lo hace con un partido que promete.Esto porque Colo Colo recibe a Pe\u00f1arol de Uruguay en el Estadio Monumental, encuentro v\u00e1lido por la fecha 3 del Grupo C del torneo continental.\ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f En @MegaDeportescl queremos saber tu opini\u00f3n.\ud83d\udd34 \u00bfC\u00f3mo le ir\u00e1 a @ColoColo en su desaf\u00edo en el regreso de la Copa @Libertadores?* El partido ante @OficialCAP se juega a las 19:15 horas en el Estadio Monumental.\u2014 MegaDeportes (@MegaDeportescl) September 15, 2020Sigue todos los detalles del desaf\u00edo desde las 19:15 horas con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo de FOX Sports, Facebook Watch CONMEBOL y FOX Sports 1.Pincha ac\u00e1 y sigue en vivo el partido por Facebook WatchCOLO COLO VS. PE\u00d1AROLEstadio: Monumental.Hora: 19:15 horas.- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido por Facebook Watch- Pincha ac\u00e1 y sigue el partido en vivo por Fox SportsTABLA DE POSICIONES EN DIRECTOFormaci\u00f3n de Colo Colo\u00a1Formaci\u00f3n de Colo-Colo! Este es el equipo del Cacique para enfrentar a @OficialCAP por la @Libertadores#VamosColoColo \ud83e\udd1f\ud83c\udffc#GloriaEterna pic.twitter.com\/kdGmWTu66U\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 15, 2020Formaci\u00f3n de Pe\u00f1arolAs\u00ed juega #Pe\u00f1arol frente a Colo Colo, por la Fecha 3 del Grupo C de la Copa Conmebol @Libertadores pic.twitter.com\/onf6hNKh0c\u2014 PE\u00d1AROL (@OficialCAP) September 15, 2020","147":"Este domingo, el tenista austriaco Dominic Thiem (3\u00b0), entrenado por Nicol\u00e1s Mass\u00fa, se convirti\u00f3 en el campe\u00f3n del US Open 2020.El pupilo del doble medallista ol\u00edmpico chileno se impuso en la final del Grand Slam, disputado en Nueva York, al alem\u00e1n Alexander Zverev (7\u00b0), en un peleado encuentro que se prolong\u00f3 por cinco sets.El nuevo monarca del certamen estadounidense venci\u00f3 por parciales de 2-6, 4-6, 6-4, 6-3 y 7-6 (8-6), tras remontar dos sets en contra.Get your hands on that trophy, Domi! \ud83c\udfc6@ThiemDomi | #USOpen pic.twitter.com\/JbLap0uDyZ\u2014 US Open Tennis (@usopen) September 14, 2020Remontada del campe\u00f3nEl austriaco comenz\u00f3 el partido con un rendimiento irregular, lo que le cost\u00f3 perder las dos primeras mangas, haciendo creer que el t\u00edtulo del US Open se le escapaba.Sin embargo, a partir del tercer set comenz\u00f3 a mejorar su juego y pudo encadenar dos parciales consecutivos para forzar la definici\u00f3n en un quinto set, en el cual sirvi\u00f3 para ganar el campeonato, pero tambi\u00e9n su rival tuvo la misma oportunidad.Finalmente, siembre bajo la atenta mirada de Mass\u00fa, Thiem conquist\u00f3 el trofeo de la competencia en el tie break.\ud83d\ude04\ud83e\udd23\ud83d\udc49 pic.twitter.com\/UXVZBw9tWS\u2014 US Open Tennis (@usopen) September 14, 2020El primer Grand SlamEste es el primer t\u00edtulo de Grand Slam para el actual n\u00famero 3 del mundo, quien consigue su mayor triunfo en su carrera a los 27 a\u00f1os.Mass\u00fa se convirti\u00f3 en el entrenador del austriaco en marzo de 2019, cultivando desde entonces una relaci\u00f3n que llev\u00f3 a Thiem a lo m\u00e1s alto de su trayectoria profesional.","148":"Universidad Cat\u00f3lica derrot\u00f3 este domingo en calidad de local por 3-0 a Audax Italiano, en un partido v\u00e1lido por la und\u00e9cima fecha del Torneo Nacional.El conjunto estudiantil demuestra as\u00ed su poder, ya que sigue liderando c\u00f3modamente la Tabla de Posiciones, al sumar 28 unidades.El partidoEl duelo tuvo un parejo cometido en los primeros minutos, perotras el gol de C\u00e9sar Pinares (27),todo se simplific\u00f3 para el elenco estudiantil.Y es que en la primera mitad alargaron el guarismo Luciano Aued (38) y Fabi\u00e1n Torres (39), que marc\u00f3 en propia puerta.En la segunda mitadSi bien en la segunda parte siguieron existiendo chances de gol, y Audax mereci\u00f3 mejor suerte, el marcador no se movi\u00f3. Y eso que los t\u00e9cnicos movieron sus bancos.Cabe recordar que la UC volver\u00e1 a jugar este mi\u00e9rcoles 16 de septiembre, cuando reciba por la fase de grupos de Copa Libertadores al Gremio de Brasil.Por su parte, Audax Italiano, regresar\u00e1 a jugar el s\u00e1bado 26 de este mes, cuando act\u00fae de local y por el Torneo Nacional frente a Curic\u00f3 Unido.As\u00ed est\u00e1 por ahora la Tabla de Posiciones","149":"Tras casi un a\u00f1o de silencio, la expareja del delantero brasile\u00f1o Hulk, Ir\u00e1n Angelo, alz\u00f3 la voz para abordar un verdadero drama que vive, tras ver como el futbolista dio por finalizada una relaci\u00f3n de 12 a\u00f1os para vivir un romance con su sobrina.\u201cMe despierto y me duermo sin entender por qu\u00e9 me pas\u00f3 todo. El dolor es muy grande, a veces creo que me arrancar\u00e1 el coraz\u00f3n\", comenz\u00f3 diciendo la mujer en declaraciones al diario R\u00e9cord.Todo tras el abrupto t\u00e9rmino de la relaci\u00f3n que tuvo con el ariete, quien ahora est\u00e1 con su sobrina, a quien ella cri\u00f3 como a una hija.\"Enterr\u00e9 a una hija en vida\"El quiebre se desat\u00f3 el 2019 cuando su sobrina Camila y el futbolista se sintieron atra\u00eddos y optaron por dar a conocer su relaci\u00f3n a la familia, dejando a Ir\u00e1n \u00c1ngelo con tres hijos: Ian (11 a\u00f1os), Thiago (9) y Alice (7).As\u00ed a casi un a\u00f1o de la ruptura, la expareja del ariete brasile\u00f1o comenz\u00f3 diciendo que \"enterr\u00e9 a una hija en vida\" en alusi\u00f3n a su pariente.\u201cLe di todo a esta chica desde que vino al mundo. Sacrifiqu\u00e9 mis sue\u00f1os tantas veces para hacer sus sue\u00f1os realidad. Y aqu\u00ed no estoy hablando solo de bienes materiales, porque estos son f\u00e1ciles de dar cuando tienes dinero, pero amor, cari\u00f1o, atenci\u00f3n, respeto, todo\u201d, explic\u00f3 sobre la relaci\u00f3n con su sobrina.\u201cElla conoc\u00eda mis debilidades, inseguridades, dolores, miedos y ten\u00eda mi amor incondicional. Manejaba mi vida, y para m\u00ed todo lo que dec\u00eda era bueno, era correcto, era \u00e9tico. Ella era perfecta en todo y yo le di el rumbo de mi vida. Si me equivoqu\u00e9, Dios m\u00edo, fue porque amaba y confiaba demasiado\u201d, sentenci\u00f3 Ir\u00e1n \u00c1ngelo.Hulk se cas\u00f3 y vive en China con su nueva parejaHulk y su exmujer, Ir\u00e1n \u00c1ngelo de Souza, salieron durante 12 a\u00f1os, tuvieron tres hijos, pero nunca optaron por contraer matrimonio, situaci\u00f3n que cambi\u00f3 con su nueva relaci\u00f3n.Esto porque el goleador (34 a\u00f1os) y Camila se casaron a principios de 2020 y viven felices en China, en donde el futbolista defiende los colores del Shanghai SIPG.\"T\u00fa me ense\u00f1aste qu\u00e9 es amar de verdad y, sobre todo, qu\u00e9 es ser amado. No tengo dudas de lo que deseo para m\u00ed a partir de ahora: una vida a tu lado\", expres\u00f3 hace unos d\u00edas en las redes con una fotograf\u00eda junto a su pareja.         View this post on Instagram           Voc\u00ea me ensinou o que \u00e9 amar de verdade e, acima de tudo, o que \u00e9 ser amado. N\u00e3o tenho d\u00favidas quanto ao que desejo para mim de agora em diante: uma vida ao teu lado.  Feliz anivers\u00e1rio meu Amor\ud83c\udf82\ud83e\udd42\ud83d\udc96 TE AMO MINHA PEQUENA\ud83d\udc8d\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\u2b50\ufe0f A post shared by  Givanildo V. De Sousa- Hulk (@hulkparaiba) on Sep 4, 2020 at 8:43pm PDT","150":"El Betis de los chilenos Manuel Pellegrini y Claudio Bravo debut\u00f3 este domingo con un triunfo por 1-0 frente al Alav\u00e9s en calidad de visita, en un partido v\u00e1lido de la Liga de Espa\u00f1a.El debut de BravoEl exarquero del Manchester City fue titular en el conjunto albiverde y tuvo una correcta actuaci\u00f3n durante el cotejo.A los cuatro minutos de la segunda fracci\u00f3n, Bravo fue protagonista tras atajar un peligroso cabezazo en el \u00e1reaque pudo haberle dado la ventaja a los locales.Stunning reflexes from @C1audioBravo! \ud83d\udc9a\ud83d\udc50#AlavesRealBetis pic.twitter.com\/RyVbaMOLqC\u2014 LaLiga English (@LaLigaEN) September 13, 2020Una de las llegadas m\u00e1s claras de los visitantes la tuvo Sergio Canales (60'),luego de haber estrellado un remate de tiro libre contra el travesa\u00f1o.Triunfo sobre el finalEn la agon\u00eda del partido, Cristian Tello (94') logr\u00f3 anotar el primer y \u00fanico tanto para los dirigidos por el ingeniero.Con esta victoria, el Betis de Pellegrini se ubica en en la tercera posici\u00f3n del certamen con 3 puntos, mientras que el Alav\u00e9s qued\u00f3 en el decimoctavo lugar con 0 unidades.","151":"Las movidas y fichajes est\u00e1n dando que hablar en el mundo del f\u00fatbol, ya que las m\u00e1s importantes ligas de Europa se preparan para iniciar sus nuevos torneos y temporadas, tras un calendario que se vio trastocado por la pandemia de coronavirus.Y los jugadores nacionales son parte de la \"danza\" de nombres y carpetas de refuerzos que barajan los elencos para potenciarse.La lista tiene en la mira a actuales seleccionados chilenos. Uno de ellos, es el joven volante de Universidad de Chile que parte a Italia, mientras que destaca el arribo de un goleador al Inter de Andorra.Mira las movidas de los futbolistas chilenosLlegan a un nuevo clubNicol\u00e1s Medina: El goleador nacional arriba como gran refuerzo a las filas del Inter Club Escaldes de la Primera Divisi\u00f3n de Andorra, que lo present\u00f3 como el \"primer futbolista de la historia del Inter con experiencia mundialista\".El atacante, de 33 a\u00f1os, dej\u00f3 elFC Santa Coloma de ese pa\u00eds, tras una gran campa\u00f1a.Enzo Roco: El zaguero cambio de club en Turqu\u00eda, ya que dej\u00f3 el Besiktas para sumarse a las filas delFatih Karag\u00fcmruk, elenco de la Primera Divisi\u00f3n de ese pa\u00eds.El defensor, de 28 a\u00f1os, suma una nueva experiencia internacional, ya que tras jugar en Universidad Cat\u00f3lica defendi\u00f3 aElche y Espanyol (Espa\u00f1a) y Cruz Azul (M\u00e9xico).En su nuevo club, que recientemente ascendi\u00f3 a la m\u00e1xima competici\u00f3n turca, tendr\u00e1 como compa\u00f1ero a su compatriota Crist\u00f3bal Jorquera.Luis Rojas: Elvolante, de 18 a\u00f1os, y que adem\u00e1s es seleccionado, dej\u00f3Universidad de Chile para fichar en Crotone en la Serie A de Italia.El mediocampista brill\u00f3 en la Roja Sub 17 que clasific\u00f3 al Mundial disputado en Brasil en 2019, mientras que por la U alcanz\u00f3 a actuar s\u00f3lo 5 partidos en el primer equipo.\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 \ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\udde5\ud835\uddd4\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd8 \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 pic.twitter.com\/2vmZ8LYpCB\u2014 Watford Football Club (@WatfordFC) September 9, 2020Francisco Sierralta:El defensor formado en Universidad Cat\u00f3lica se uni\u00f3 a las filas del Watford, elenco que jugar\u00e1 la temporada 2020-2021 en la Championship League, segunda divisi\u00f3n de Inglaterra.El jugador de 23 a\u00f1os vestir\u00e1 as\u00ed su cuarta camiseta en el f\u00fatbol europeo, tras defender en Italia al Parma, Udinese y Empoli.Benjam\u00edn Kuscevic:El zaguero dejar\u00e1 Universidad Cat\u00f3lica para partir a Europa y sumarse al Dinamo Zagreb de Croacia.El defensor, de 24 a\u00f1os, debut\u00f3 profesionalmente en mayo de 2014 con la tienda cruzada y tuvo un breve paso por el Real Madrid Juvenil A. Posteriormente, regres\u00f3 a la tienda precordillerana donde se convirti\u00f3 en pieza fija de la \u00faltima l\u00ednea estudiantil.Firmar\u00e1 por cinco a\u00f1os con el popular equipo croata, donde alguna vez jugaron \u00c1ngelo Henr\u00edquez, Pedro Morales y Junior Fernandes.Adolfo Ovalle:El mediocampista nacional, que en Chile jug\u00f3 en Rangers (2018), es el nuevo refuerzo del Forward Madison FC de la USL League One (Tercera Divisi\u00f3n en EE.UU.), elenco al que arrib\u00f3 en calidad de pr\u00e9stamo desde el Toronto FC.Figuras chilenas con ofertasClaudio Baeza: El seleccionado chileno, que vive un gran momento en el Necaxa de M\u00e9xico podr\u00eda dar su salto a Europa, ya que a sus 26 a\u00f1os es seguido por elTrabzonspor de Turqu\u00eda.El ex Colo Colo, que tiene contrato hasta 2023 con el \"Rayo\", y jug\u00f3 tambi\u00e9n en Al-Ahli (Arabia Saudita).Nicol\u00e1s Pe\u00f1ailillo:El lateral de Antofagasta est\u00e1 cerca de convertirse en el nuevo fichaje de Uni\u00f3n de Santa Fe de Argentina, tras ser requerido por su anterior entrenador en los \"Pumas\", Juan Manuel Azconzabal. De concretarse, elformado en Everton vivir\u00e1 su segunda experiencia en el extranjero, tras su paso por el Zenit de San Petersburgo.Pablo Galdames:Desde Argentina indican que desde Italia informan el inter\u00e9s del Genoa por el mediocampista nacional de cara a la Serie A 2020\/21.El formado en Uni\u00f3n Espa\u00f1ola, de 23 a\u00f1os, lleva dos temporadas en V\u00e9lez Sarsfield.","152":"Este s\u00e1bado Colo Colo cosech\u00f3 un empate sin goles en su visita a Uni\u00f3n La Calera, en un partido v\u00e1lido por la und\u00e9cima fecha del Torneo Nacional 2020.El cuadro albo enfrent\u00f3 este compromiso, disputado en el Estadio Nicol\u00e1s Chahu\u00e1n, con varias modificaciones, dejando fuera de la convocatoria y de la oncena inicial a jugadores de renombre dentro del plantel.Equipo alternativoPara este duelo, por ejemplo, no fueron considerados Esteban Paredes, Mat\u00edas Fern\u00e1ndez y Carlos Carmona, mientras que Pablo Mouche y \u00d3scar Opazo comenzaron el partido en el banco de suplentes, pensando en el desaf\u00edo de mitad de semana ante Pe\u00f1arol por Copa Libertadores.En la cancha, las acciones fueron principalmente dominadas por el elenco local, que en el primer tiempo gener\u00f3 las mejores ocasiones de peligro.En el complemento, el juego fue un poco m\u00e1s equilibrado, pero el Cacique no pudo desnivelar, pese a los ingresos de Mouche, Opazo y Javier Parraguez para potenciar el ataque.\u00a1Final del partido! Colo-Colo empat\u00f3 como visita sin goles ante U. La Calera. U. La Calera 0-0 Colo-Colo#VamosColoColo\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 12, 2020Sigue la crisisCon esta igualdad, Colo Colo suma nueve puntos y contin\u00faa con la crisis que viene arrastrando desde el reinicio del campeonato, donde solo acumula dos empates y dos derrotas.Este martes 15 de septiembre, en tanto, los albos se medir\u00e1n ante Pe\u00f1arol de Uruguay en el regreso de la fase de grupos de la Copa Libertadores.La Calera, por su parte, llega a 21 puntos y se instala moment\u00e1neamente en el segundo lugar de la clasificaci\u00f3n.Revisa c\u00f3mo marcha la tabla de posiciones","153":"El Leeds United de Marcelo Bielsa tropez\u00f3 en su debut en la Premier League, tras perder por 4 a 3 frente al Liverpool, en un encuentro disputado este s\u00e1bado en el estadio Anfield Road.El debut de BielsaEl primer gol del encuentro lo anot\u00f3 el egipcio Mohamed Salah (4') desde los doce pasos. Sin embargo, la alegr\u00eda no le dur\u00f3 mucho a los 'Reds', ya que Jack Harrison (12') puso el empate transitorio.FOTO: REUTERSVirgil Van Dijk(20') fue el encargado de ampliar el marcador para los locales, pero nuevamente los visitantes pudieron emparejar las cifras tras un tanto de Patrick Bamford (30').FOTO: REUTERSUn par de minutos m\u00e1s tarde, Salah (33') anot\u00f3 su doblete personal y el 3-2 transitorio, con el que se fueron al descanso.Lo perdi\u00f3 en la agon\u00edaYa en la segunda fracci\u00f3n -y ante la atenta mirada de Bielsa- Mateusz Klich (66') logr\u00f3 igualar el cotejo.FOTO: REUTERSPero las cosas no terminar\u00edan as\u00ed, ya que el actual campe\u00f3n del certamen ingl\u00e9s aprovech\u00f3 una desatenci\u00f3n en el \u00e1rea del Leeds, que termin\u00f3 con penal a favor de los locales.El encargado de anotar el gol del triunfo y su hat-trick personal fue el propio Salah (88'), quien acab\u00f3 con las esperanzas de los dirigidos por el ext\u00e9cnico de La Roja.FOTO: REUTERSCon este resultado, el Liverpool se ubica en la segunda posici\u00f3n de la Premier League con 3 puntos, mientras que el Leeds cay\u00f3 hasta el decimoctavo lugar con 0 unidades.","154":"En medio de la reanudaci\u00f3n del f\u00fatbol chileno, los clubes nacionales se siguen potenciando y suman sus \u00faltimos fichajes que dan que hablar en la serie de honor y tambi\u00e9n en la Primera B.En la Primera Divisi\u00f3n, Everton da el golpe, ya que el elenco de la Ciudad Jard\u00edn, apoyado por el grupo empresarial mexicano Pachuca a cargo de los destinos del club, registra tres nuevas contrataciones.En la lista destaca un seleccionado hondure\u00f1o de 22 a\u00f1os y un goleador argentino, dos elementos que arriban desde tierras aztecas.En cuanto al ascenso, San Luis tambi\u00e9n se potencia y est\u00e1 a un paso de sumar al otrora mundialista y seleccionado nacional,Mathias Viddangossy.Al ariete se sumar\u00eda el hijo de exvolante nacional y ahora entrenador, Jos\u00e9 Luis \"Coto\" Sierra, seg\u00fan afirm\u00f3 el sitio \"Soy Canario\", que sigue a diario los movimientos del club de Quillota.Por su parte, Deportes Valdivia tiene a un nuevo goleador que regres\u00f3 desde Brasil.\u00daltimos fichajes del f\u00fatbol chilenoMovidas Primera Divisi\u00f3nWalter Gonz\u00e1lez:El delantero paraguayo, de 25 a\u00f1os regresar\u00e1 a Everton de Vi\u00f1a del Mar.El atacante, que registra pasos por Olimpia (Paraguay), Arouca (Portugal) y Le\u00f3n (M\u00e9xico), arriba en caldiad de pr\u00e9stamo desde Pachuca.Cristi\u00e1n Men\u00e9ndez: El delantero es la nueva apuesta de gol de Everton. El atacante, de 32 a\u00f1os, arriba desde Puebla de M\u00e9xico.En su carrera, registra paso por Lan\u00fas e Independiente (Argentina), Emelec (Ecuador) y Veracruz (M\u00e9xico).Denil Maldonado: Defensor y seleccionado hondure\u00f1o, de 22 a\u00f1os, quien arriba a Everton en calidad de pr\u00e9stamo desde Pachuca. Tambi\u00e9n registra pasos por Montagua de su pa\u00eds.\u00a1Ya son del Oro y Cielo! \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Cristi\u00e1n Men\u00e9ndez y Denil Maldonado fueron presentados como nuestros nuevos refuerzos y ya estamos ansiosos por tenerlos junto a nosotros \ud83d\ude0d \u00a1Para combatir esa ansiedad te dejamos algunas jugadas que pronto se ver\u00e1n en Sausalito! \ud83d\udc40#VamosEverton pic.twitter.com\/NkY9idrKRY\u2014 Everton de Vi\u00f1a del Mar (desde \ud83c\udfe1) (@evertonsadp) September 9, 2020Movidas de la Primera BDiego Rojas:El talentoso volante creativo -formado en la UC- arrib\u00f3 a Deportes Valdivia desde Uni\u00f3n La Calera.Steffan Pino: El espigado delantero es la nueva carta de gol de Deportes Copiap\u00f3.El jugador, de 26 a\u00f1os, llega como agente libre luego de finalizar su v\u00ednculo con Deportes la Serena en donde estuvo desde inicios de 2020.Jos\u00e9 Luis Sierra: El hijo del \u201cCoto\u201d Sierra, otrora volante y seleccionado nacional que ahora se desempe\u00f1a como entrenador, viene de jugar en el AS Bisceglie de la Serie C de Italia y est\u00e1 a un paso de sumarse a San Luis. Juega como delantero y tiene 23 a\u00f1os.Mathias Vidangossy: El delantero mundialista y exseleccionado nacional, est\u00e1 cerca de volver a vestir la camiseta amarilla de San Luis, la que ya defendi\u00f3 en 2010.A sus 33 a\u00f1os, viene de jugar en Deportes Valdivia.Ricardo \u00c1lvarez: El volante formado en Colo Colo dejar\u00e1 Huachipato, club al que lleg\u00f3 en 2018, para defender a San Luis de Quillota.Lucas Sim\u00f3n: El delantero argentino regres\u00f3 a Chile y ya entrena junto al plantel de Deportes Valdivia.Sim\u00f3n registra una vasta carrera con pasos por Nueva Chicago (Argentina), Piacenza (Italia), Huachipato y Cobreloa en Chile, mientras que su \u00faltmo elenco fue Botafogo BP de la Serie C de Brasil.","155":"Arturo Vidal no apareci\u00f3 en la lista de los 25 convocados por Ronald Koeman, el nuevo DT del elenco de la ciudad condal, en un partido amistoso que disputar\u00e1 este s\u00e1bado el Barcelona contra el Nastic.La ausencia de VidalSi bien el volante chileno ha estado entrenando a la par de sus compa\u00f1eros, no ser\u00e1 parte del inicio de la pretemporada de los cul\u00e9s, situaci\u00f3n que ha acrecentado los rumores sobre su posible salida del club en las pr\u00f3ximas horas.Otro de los emblemas de los blaugranas, Luis Su\u00e1rez, tampoco apareci\u00f3 entre los convocados y se presume que podr\u00eda seguir su carrera fuera del Barcelona.En tanto, Lionel Messi, quien mantuvo en suspenso su estad\u00eda en el equipo por varias semanas, se encuentra entre las principales figuras que disputar\u00e1n este cotejo amistoso.\ud83d\udc65 [CONVOCATORIA]\u26bd #Bar\u00e7aNastic\ud83d\udcaa La primera convocatoria de @RonaldKoeman pic.twitter.com\/N0D3OgPcfm\u2014 FC Barcelona (@FCBarcelona_es) September 12, 2020\u00bfVidal al Inter?Los d\u00edas de Vidal en el Barcelona parecieran estar contados. As\u00ed lo han indicado algunos medios espa\u00f1oles en las \u00faltimas jornadas.Eldiario deportivo Sport, por ejemplo,public\u00f3 en su momento que \"el Bar\u00e7a dar\u00e1 la carta de libertad\" al mediocampista, agregando en su art\u00edculo que \"como con Rakitic, el Bar\u00e7a no har\u00e1 caja con el chileno, que renuncia al a\u00f1o de contrato que le quedaba\".FOTO: AFP\"El chileno dejar\u00e1 el Camp Nou este mismo verano y las negociaciones se encuentran ahora en un tira y afloja\", a\u00f1adi\u00f3 el diarioMarca.Con esto, el 'King'preparar\u00eda su desembarco en elInter de Mil\u00e1nen Italia, donde a partir de la temporada entrante har\u00eda dupla con otro chileno, Alexis S\u00e1nchez.","156":"La Asociaci\u00f3n Nacional de F\u00fatbol Profesional (ANFP) comunic\u00f3 que el mi\u00e9rcoles 16 de septiembre se dar\u00e1 inici\u00f3 a la temporada 2020 de la Segunda Divisi\u00f3n profesional del f\u00fatbol, certamen que al igual que el resto del f\u00fatbol nacional, vio trastocado su calendario a causa del brote de coronavirus.Y uno de los 12 elencos que forman parte del certamen que entrega pasajes a Primera B es Independiente de Cauquenes, conjunto de la S\u00e9ptima Regi\u00f3n del Mauleque buscar\u00e1 dar que hablar en la competencia.Esto porque los denominados \u201cDragones Rojos\u201d llegan liderados por el t\u00e9cnico Luis Musrri, que conform\u00f3 un competitivo plantel con el arribo de 14 fichajes.\"Vamos a jugarnos por entero. Primero por lo que conformamos como grupo, por nuestra familia y por el hincha de Cauquenes. No tengan duda que vamos a dejar todo en la cancha\", asegur\u00f3 el otrora hist\u00f3rico capit\u00e1n de Universidad de Chile que lidera el proyecto.Revisa fichajes de la Segunda Dvisi\u00f3n ProfesionalSan Antonio UnidoDeportes RecoletaDeportes ColinaFern\u00e1ndez VialLautaro de BuinIndependiente de Cauquenes juega en cancha sint\u00e9ticaAs\u00ed el cuadro sure\u00f1o que hace de local en el estadio Estadio Municipal Miguel Alarc\u00f3n Osores o tambi\u00e9n conocido comoEstadio Barrio Estaci\u00f3n, un recinto con c\u00e9sped sint\u00e9tico y que tiene una capacidad para 1.500 espectadores, apuesta en grande con sus contrataciones.En la lista destaca zaguero que milit\u00f3 en Estados Unidos y un volante argentino que viene de disputar la Liga de Colombia.Fichajes de Independiente de CauquenesJavier Guzm\u00e1n: Defensa central proveniente de San Antonio Unido.Francisco Ugarte: Defensa Central de 33 a\u00f1os cuenta con amplio recorrido en el f\u00fatbol nacional e internacional. Tiene pasos por Copiap\u00f3, Fern\u00e1ndez Vial, Palestino, la liga de Estados Unidos, Magallanes entre otros elencos.Luis P\u00e9rez: Delantero formando en O\u2019Higgins y proveniente de Rancagua Sur, donde su \u00faltima temporada marc\u00f3 10 goles.Duvan Salgado:Lateral y puntero h\u00e1bil con ambos perfiles, de 20 a\u00f1os, proveniente de Chanco.Alonso Rodr\u00edguez:Defensa, de 22 a\u00f1os, que se form\u00f3 en Universidad de Chile y la temporada anterior jug\u00f3 por Deportes Puerto Montt.Eduardo Vidal: Lateral derecho de 28 a\u00f1os, formado en Audax Italiano, con pasos por San Luis, San Antonio, Cobreloa, La Serena, entre otras instituciones.Alan Lagos: Delantero formado en la Universidad de Concepci\u00f3n y con pasos por Lota Schwager.Felipe Jara: Lateral izquierdo, de 23 a\u00f1os, que arriba de Rangers de Talca.Nino Rojas: La nueva carta de gol del cuadro de Cauquenes llegada esde Santiago Morning.Alexis Guzm\u00e1n: Arquero que se suma proveniente del Club General Vel\u00e1zquez.Mat\u00edas Jaime: Volante argentino que asumir\u00e1 las labores de creaci\u00f3n en el mediocampo de los \"Dragones Rojos\". Llega desde Deportivo Pereira de Colombia.Maximilian Mor\u00ed: Arquero e gran proyecci\u00f3n proveniente desde Deportes Iquique.N\u00e9stor Mu\u00f1oz:Volante de 23 a\u00f1os que arriba al cuadro de Cauquenes desde la Universidad de Concepci\u00f3n.Cegy Dur\u00e1n:Defensa central con pasado en Colo Colo, Deportes Concepci\u00f3n y Fern\u00e1ndez Vial.","157":"Universidad de Chile logr\u00f3 un valioso triunfo en su visita al Estadio Tierra de Campeones, ya que se impuso por 2-0 a Deportes Iquique, en un desaf\u00edo v\u00e1lido por lafecha 10 del Torneo Nacional.La escuadra azul celebr\u00f3, gracias a dos goles de cabeza v\u00eda Joaqu\u00edn Larrivey (9') y Nicol\u00e1s Guerra (36').Con esta victoria, la U sum\u00f3 19 unidades y escal\u00f3 al cuarto lugar de la Tabla de Posiciones y de paso, logr\u00f3 su primer triunfo en el regreso del f\u00fatbol chileno.Por su parte, Deportes Iquique se queda en la casilla 11 con 11 unidades.Tabla de PosicionesDEPORTES IQUIQUE VS. UNIVERSIDAD DE CHILEMarcador: 0-2 (FINALIZADO)Goles: 9' Joaqu\u00edn Larrivey (UCH); 36' Nicol\u00e1s Guerra (UDCH)Estadio: Tierra de Campeones.Hora: 16:00 horas.TABLA DE POSICIONES EN DIRECTO","158":"La deportista nacional, Natalia Duc\u00f3(31 a\u00f1os) revel\u00f3 que ser\u00e1 madre por primera vez. Con cinco meses de gestaci\u00f3n, cont\u00f3 que su hijo ya tiene nombre: Luciano.\"Esto no fue planificado. Me hice un test de embarazo y sali\u00f3 positivo. Estaba con Rafael (Bueno) y nos miramos en shock. Para las dos abuelas es el primer nieto\", expres\u00f3 emocionada.La balista public\u00f3 la noticia en su cuenta oficial de Instagram y en un d\u00eda especial para ella, ya que este pasado mi\u00e9rcoles 9 de septiembre, se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de la muerte de una persona muy especial para ella, su entrenadora Dulce Mar\u00eda.\"Contar que si siempre he llevado un pedacito de Cuba en mi coraz\u00f3n y ahora lo llevo en mi vientre\", dijoal momento de dar la noticia.La llegada de su primer hijo es un momento especial para la deportista, quien viene de ganar el programa \"MasterChef Celebrity\".         View this post on Instagram           Queridos amigos, como se habr\u00e1n dado cuenta en el video anterior VOY A SER MAM\u00c1! Estoy embarazada de 5 meses, mi pirigu\u00edn est\u00e1 s\u00faper bien, creciendo sano y fuerte. Y es NI\u00d1O!!!! Se llamar\u00e1 Luciano igual que su bisabuelo, su abuelo y t\u00edo. Este el desaf\u00edo m\u00e1s grande y hermoso que me ha tocado afrontar en la vida y que har\u00e9 con Mi Rafa @rafabuenodiaz , para que juntos seamos los mejores padres para Luciano. Se viene un camino nuevo y hermoso, combinando maternidad, cocina y deporte. Porque tambi\u00e9n quiero que me acompa\u00f1en a afrontar mi mayor sue\u00f1o que es regresar a lanzar la  bala reprensentando a Chile, con mi hijo alent\u00e1ndome en las gradas y mi querida Dulce desde el cielo. Gracias a @fotografiadeportiva @munozbadillafotos por las hermosa fotos. A mi amada @lunalatuf por el maquillaje m\u00e1s hermoso del mundo!  Y mis patas de dise\u00f1adora Chilena a medida para embarazo de la gran @fabulositychile que las AM\u00c9 @lisbethtiselj \ud83d\udc96\ud83d\udc96\ud83d\udc96 A post shared by  N a t a l i a   D u c o (@nataliaduco) on Sep 9, 2020 at 4:20pm PDT\"Contarlo hoy con este video es como cont\u00e1rselo a Dulce\"\"Poquita gente sab\u00eda de mi embarazo y para la final de MasterChef se me notaba la guatita\", afirm\u00f3 Duc\u00f3 sobre la llegada de su primer hijo en declaraciones al Diario Las \u00daltimas Noticias.Consultada de por qu\u00e9 cont\u00f3 ahora que Luciano tiene cinco meses de gestaci\u00f3n, sostuvo que \"quise terminar el programa y que mi beb\u00e9 estuviera m\u00e1s grande y firme y justo calz\u00f3 que hoy hace un a\u00f1o, se fue una de las personas m\u00e1s importantes de mi vida. Contarlo hoy p\u00fablicamente con este video, es como cont\u00e1rselo a Dulce\" (su fallecida entrenadora).El peque\u00f1o, cuyo padre es el odont\u00f3logo cubano Rafael Bueno, llevar\u00e1 este nombre en honor a su padre, abuelo y hermano de la deportista.\"Esto no fue planificado. Me hice un test de embarazo y sali\u00f3 positivo. Estaba con Rafael y nos miramos en shock. Para las dos abuelas es el primer nieto\", relat\u00f3 Duc\u00f3.\"Lo que m\u00e1s me ilusiona es volver a competir\"Sobre su futuro deportivo, ya que en abril de 2021 termina su sanci\u00f3n por doping y que le abre la chance de llegara los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio, la deportista afirm\u00f3 que tratar\u00e1 de estar en la cita de los anillos.\"Lo que m\u00e1s me ilusiona es volver a competir con mi hijo alent\u00e1ndome. La fecha de Tokio me queda un poco justa. Deber\u00eda nacer en enero y yo podr\u00eda clasificar en junio. Voy aver si alcanzo a estar en Tokio, sino en alguna competencia de los Juegos Odesur o el Mundial de Estados Unidos\".Lo que significa regresar a las pistas, sostuvo que \"volver no es solo algo para m\u00ed, sino un apredizaje para mi hijo. Quiero ser un ejemplo para \u00e9l, que uno se puede caer, pararse y volver a resurgir\".Prepara libro de recetas y retom\u00f3 estudiosLa vida de Natalia Duc\u00f3 no s\u00f3lo se centra en el embarazo, ya que la deportista tambi\u00e9n apunta a sus nuevos proyectos.Esto porque la balista retom\u00f3 sucarrera de sicolog\u00eda con clases online en la Universidad Gabriela Mistral, donde esayudante en dos ramos y se prepara para lanzar un libro de recetas.\"Soy una mam\u00e1 multifuncional, soy un pulpo\", sentenci\u00f3 Duc\u00f3.         View this post on Instagram           Primer domingo sin #MasterChefCelebrityChile y 1 semana de ser la GANADORA de este concurso gastron\u00f3mico \ud83d\udc9b  Extra\u00f1o las cocinas de @masterchefchile , a mis compa\u00f1eros y a todo el equipo de producci\u00f3n de @canal13cl \ud83d\udc9b  Que linda es la vida, a veces uno no entiende hacia donde va o porqu\u00e9 pasan las cosas, pero siempre todo cambio de direcci\u00f3n tiene un significado y un prop\u00f3sito. Seguir\u00e9 compartiendo recetas por ac\u00e1, se vienen muchos proyectos, y como siempre, les prometo que dar\u00e9 lo mejor de m\u00ed. Los quiero \ud83d\ude18 A post shared by  N a t a l i a   D u c o (@nataliaduco) on Aug 30, 2020 at 8:54pm PDT","159":"Colo Colo sigue sin poder ganar en el retorno del f\u00fatbol chileno luego de la suspensi\u00f3n por lapandemia de coronavirus, pues sufri\u00f3un nuevo tropiezo en el Estadio Monumental.El cuadro albo cay\u00f3 por 1-0 ante O'Higgins por la fecha 10 del Torneo Nacional y sigue sin celebrar, tras suca\u00edda 3-2 ante Santiago Wanderers, el empate 1-1 con Universidad de Chile en el Supercl\u00e1sico.El \u00fanico gol del compromiso fue obra de Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez, tras conectar de volea y batir al meta Miguel Pinto en el minuto 29 del compromiso.El resultado acrecienta el complicado momento albo que se \"enred\u00f3\" en la Tabla de Posiciones y ya ronda la zona de descenso.Colo Colo no levanta cabezaEl panorama del cuadro albo indica lo siguiente. Tras la ca\u00edda por 1-0, el conjunto popular qued\u00f3 en el lugar 14 con 8 puntos, tras dos triunfos, igual n\u00famero de empates y seis derrotas.As\u00ed, en caso que Coquimbo Unido (juega este mi\u00e9rcoles ante Palestino) y Deportes La Serena (choca este jueves con Audax Italiano en La Florida) ganen, estar\u00e1 ubicado en la zona de descenso directo.Tabla de PosicionesEste torneo registrar\u00e1 tres descensosAs\u00ed la Tabla de de Posiciones del presente Torneo toma relevancia para Colo Colo al igual que la Tabla Acumulada de coeficiente que dirimir\u00e1 a los tres equipos que sufrir\u00e1n con el descenso.Los equipos que bajen a Primera B se dirimir\u00e1n bajo tres criterios que son:Una ser\u00e1 la Tabla final de la temporada 2020, donde el \u00faltimo de la clasificaci\u00f3n desciende.El otro descenso se determina con el equipo que termine en el fondo de la Tabla de Coeficientes de rendimiento de la campa\u00f1a 2019-2020.El tercer equipo en descender se definir\u00e1 en un partido entre los pen\u00faltimos de cada una de las tablas.         View this post on Instagram           \ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f Mira la programaci\u00f3n de la fecha 10 del Torneo Nacional \u27a1\ufe0f Martes 8 de septiembre \u2705 Universidad de Concepci\u00f3n vs. Uni\u00f3n La Calera, 11:00 horas. Estadio \"Ester Roa\". (Transmite CDF Premium) \u2705 Uni\u00f3n Espa\u00f1ola vs. Santiago Wanderers, 18:30 horas. Estadio Santa Laura. (Transmite CDF Premium) \u27a1\ufe0f Mi\u00e9rcoles 9 de septiembre \u2705 Huachipato vs. Universidad Cat\u00f3lica, 11:00 horas. Estadio CAP. (Transmite CDF Premium) \u2705 Cobresal vs. Curic\u00f3 Unido, 13:30 horas. Estadio El Cobre. (Transmite CDF Premium) \u2705 Colo Colo vs. O'Higgins, 16:00 horas. Estadio Monumental. (Transmite CDF Premium) \u2705 Coquimbo Unido vs. Palestino, 18:30 horas. Estadio \"Francisco S\u00e1nchez\". (Transmiten CDF Premium y CHV) \u27a1\ufe0f Jueves 10 de septiembre \u2705 Audax Italiano vs. Deportes La Serena, 11:00 horas. Estadio La Florida. (Transmite CDF) \u2705 Deportes Iquique vs. Universidad de Chile, 16:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (Transmite CDF) \u2705 Everton vs. Deportes Antofagasta, 18:30 horas. Estadio Sausalito. (Transmite CDF Premium) A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 7, 2020 at 6:07am PDT","160":"Ya se sigue viviendo la fecha 10 del Torneo Nacional que regres\u00f3 en medio del combate al coronavirus con partidos sin p\u00fablico y bajo estrictas normas sanitarias.Y un nuevo desaf\u00edo se vive en el Estadio Monumental, donde Colo Colo recibe a O'Higgins de Rancagua.Sigue el partido desde las 16:00 horas con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo de CDF Premium.COLO COLO VS. O'HIGGINSMarcador: 0-1 (FINALIZADO)Goles: 29' Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez (OHI)Estadio: Monumental.Hora: 16:00 horas.- Pincha ac\u00e1y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1y sigue el partido en vivo por CDFTABLA DE POSICIONES EN DIRECTOFormaci\u00f3n de Colo Colo\u00a1FORMACI\u00d3N TITULAR! \u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f As\u00ed vamos hoy para enfrentar a O\u2019Higgins. #VamosColoColo\ud83e\udd1f\ud83c\udffc pic.twitter.com\/vd71POUqJU\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 9, 2020Formaci\u00f3n de O'Higgins\ud83d\udd35 ONCE INICIAL | Estos son los elegidos por Patricio Graff para enfrentar esta tarde a @ColoColo en el Estadio Monumental \ud83d\ude4c\u00a1Dale O'Higgins, a buscar los tres puntos! #VamosOHiggins \ud83c\udde7\ud83c\uddfc pic.twitter.com\/vTtZlXm8tx\u2014 O'Higgins FC (@OHigginsoficial) September 9, 2020         View this post on Instagram           \ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f Mira la programaci\u00f3n de la fecha 10 del Torneo Nacional \u27a1\ufe0f Martes 8 de septiembre \u2705 Universidad de Concepci\u00f3n vs. Uni\u00f3n La Calera, 11:00 horas. Estadio \"Ester Roa\". (Transmite CDF Premium) \u2705 Uni\u00f3n Espa\u00f1ola vs. Santiago Wanderers, 18:30 horas. Estadio Santa Laura. (Transmite CDF Premium) \u27a1\ufe0f Mi\u00e9rcoles 9 de septiembre \u2705 Huachipato vs. Universidad Cat\u00f3lica, 11:00 horas. Estadio CAP. (Transmite CDF Premium) \u2705 Cobresal vs. Curic\u00f3 Unido, 13:30 horas. Estadio El Cobre. (Transmite CDF Premium) \u2705 Colo Colo vs. O'Higgins, 16:00 horas. Estadio Monumental. (Transmite CDF Premium) \u2705 Coquimbo Unido vs. Palestino, 18:30 horas. Estadio \"Francisco S\u00e1nchez\". (Transmiten CDF Premium y CHV) \u27a1\ufe0f Jueves 10 de septiembre \u2705 Audax Italiano vs. Deportes La Serena, 11:00 horas. Estadio La Florida. (Transmite CDF) \u2705 Deportes Iquique vs. Universidad de Chile, 16:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (Transmite CDF) \u2705 Everton vs. Deportes Antofagasta, 18:30 horas. Estadio Sausalito. (Transmite CDF Premium) A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 7, 2020 at 6:07am PDT","161":"Universidad Cat\u00f3lica se afianz\u00f3 en el liderato exclusivo del Torneo Nacional, tras lograr un valioso triunfo en su visita al Estadio CAP de Talcahuano.Esto porque el cuadro cruzado se impuso por 3-1 a Huachipato por la fecha 10 del certamen nacional.El cuadro dirigido por el t\u00e9cnico Ariel Holan escribi\u00f3 la victoria con anotaciones deJos\u00e9 Pedro Fuenzalida (38' gol validado v\u00eda VAR), Fernando Zampedri (54') y C\u00e9sar Munder (87'), mientras queCris Mart\u00ednez (56') descont\u00f3 para los acereros.La UC exclusivo l\u00edderCon esta victoria, Universidad Cat\u00f3lica se adue\u00f1\u00f3 del liderato con 25 puntos, cinco m\u00e1s que sus m\u00e1s cercanos perseguidores Uni\u00f3n Espa\u00f1ola y Uni\u00f3n La Calera, ambos con 20.Por su parte, Huachipato se estacion\u00f3 en el octavo puestos con 14 positivos.Tabla de PosicionesHUACHIPATO VS. UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICAMarcador: 1-3 (FINALIZADO)Goles: 38' Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida (UC); 54' Fernando Zampedri (UC); 56' Cris Mart\u00ednez (HUA); 87' C\u00e9sar Munder (UC)Estadio: CAP de Talcahuano.Hora: 11:00 horas.- Pincha ac\u00e1y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1y sigue el partido en vivo por CDFTABLA DE POSICIONES EN DIRECTOFormaci\u00f3n de Huachipato\u00a1Nuestros Hinchas son los protagonistas en la formaci\u00f3n de hoy!\ud83d\udd35\u26ab\ufe0fRevisa los 11 titulares que aline\u00f3 el DT Gustavo Florent\u00edn\ud83d\udd25\ud83d\udccdSuplentes: Yerko Urra, Joffr\u00e9 Escobar, Benjam\u00edn Gazzolo, Javier Altamirano, Israel Poblete, Diego Oyarz\u00fan y Denilson Ovando.#VamosHuachipato pic.twitter.com\/ppGe50LnrU\u2014 Huachipato FC (@Huachipato) September 9, 2020Formaci\u00f3n de Universidad Cat\u00f3lica\ud835\udc0b\ud835\udc0e\ud835\udc12 \ud835\udfcf\ud835\udfcf \ud835\udc04\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc06\ud835\udc08\ud835\udc03\ud835\udc0e\ud835\udc12 \u2705\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063Esta es la alineaci\u00f3n @EASPORTSFutbol de #LosCruzados, comandados por @arielholan_DT, para enfrentar a @Huachipato \u26bd\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u00a1Vamos Cat\u00f3lica! \ud83d\udcaa\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063#EASPORTSFIFALATAM \ud83d\udcaf pic.twitter.com\/D24XtpdDJo\u2014 Universidad Cat\u00f3lica (@Cruzados) September 9, 2020         View this post on Instagram           \ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f Mira la programaci\u00f3n de la fecha 10 del Torneo Nacional \u27a1\ufe0f Martes 8 de septiembre \u2705 Universidad de Concepci\u00f3n vs. Uni\u00f3n La Calera, 11:00 horas. Estadio \"Ester Roa\". (Transmite CDF Premium) \u2705 Uni\u00f3n Espa\u00f1ola vs. Santiago Wanderers, 18:30 horas. Estadio Santa Laura. (Transmite CDF Premium) \u27a1\ufe0f Mi\u00e9rcoles 9 de septiembre \u2705 Huachipato vs. Universidad Cat\u00f3lica, 11:00 horas. Estadio CAP. (Transmite CDF Premium) \u2705 Cobresal vs. Curic\u00f3 Unido, 13:30 horas. Estadio El Cobre. (Transmite CDF Premium) \u2705 Colo Colo vs. O'Higgins, 16:00 horas. Estadio Monumental. (Transmite CDF Premium) \u2705 Coquimbo Unido vs. Palestino, 18:30 horas. Estadio \"Francisco S\u00e1nchez\". (Transmiten CDF Premium y CHV) \u27a1\ufe0f Jueves 10 de septiembre \u2705 Audax Italiano vs. Deportes La Serena, 11:00 horas. Estadio La Florida. (Transmite CDF) \u2705 Deportes Iquique vs. Universidad de Chile, 16:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (Transmite CDF) \u2705 Everton vs. Deportes Antofagasta, 18:30 horas. Estadio Sausalito. (Transmite CDF Premium) A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 7, 2020 at 6:07am PDT","162":"Cristiano Ronaldo marc\u00f3 su 100\u00ba gol con la camiseta de Portugal este martes ante Suecia en la Liga de Naciones, acerc\u00e1ndose al r\u00e9cord absoluto de tantos con la selecci\u00f3n nacional que tiene el iran\u00ed Ali Daei (109).El cinco veces Bal\u00f3n de Oro, de 35 a\u00f1os, marc\u00f3 el 1-0 de falta en el minuto 45.Con este gol de Cristiano...Futbolistas con \u2795 goles con su selecci\u00f3n en toda la historia\ud83c\uddee\ud83c\uddf7 Ali Daei (109)\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 Cristiano (100)\ud83c\udded\ud83c\uddfa Puskas (84)\ud83c\uddef\ud83c\uddf5 Kamamoto (80)\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Pel\u00e9 (77)\u2014 Manu Heredia (@ManuHeredia21) September 8, 2020Este duelo contra Suecia fue el primero de Ronaldo desde principios de agosto y la eliminaci\u00f3n de la Juventus por parte del Lyon en octavos de la Liga de Campeones.En la presente convocatoria de Portugal sufri\u00f3 una infecci\u00f3n en el pie derecho y recibi\u00f3 antibi\u00f3ticos, lo que le impidi\u00f3 jugar el s\u00e1bado ante Croacia, en la primera jornada de la Liga de Naciones, partido que su equipo gan\u00f3 4-1 a pesar de la ausencia de su capit\u00e1n y referente.Precisamente fue ante Suecia, en 2013, cuando Ronaldo igual\u00f3 el r\u00e9cord de goles en la selecci\u00f3n portuguesa de Pauleta (47), en la vuelta de la repesca para el Mundial 2014, para el que clasific\u00f3 a su equipo con un triplete aquel d\u00eda.Ronaldo marc\u00f3 su primer gol con la selecci\u00f3n el 12 de junio de 2004, en el partido de inauguraci\u00f3n de la Eurocopa, ante Grecia, a la postre vencedor. Ten\u00eda 19 a\u00f1os.","163":"Los cuadros de la Segunda Divisi\u00f3n est\u00e1n dando que hablar con bomb\u00e1sticos fichajes para ser protagonistas y luchar por el ascenso a Primera B una vez que arranque el torneo, por ahora a la espera de fecha debido a la pandemia de coronavirus.Y uno de estos elencos es Lautaro de Buin, que al igual que San Antonio Unido, Deportes Recoleta y Deportes Colina, se potenci\u00f3 en grande.Esto porque el club, fundado 1 de febrero de 1923, anunci\u00f3 el arribo de 19 refuerzos, donde destacan los nombres de dos figuras que fueron campeones con Universidad cat\u00f3lica y tambi\u00e9n seleccionados nacionales, como son los casos de Fernando Meneses y Hans Mart\u00ednez.Las otroras figuras cruzadas son parte del equipo cuyo t\u00e9cnico es Carlos Encinas y que hace de local en el estadio Lautaro de Buin.Para ello, el denominado \u201cToqui\u201d opt\u00f3 por un proyecto ambicioso que atrajo a estos futbolistas y que tambi\u00e9n cont\u00f3 con una pretemporada en Uruguay.\"Nosotros queremos luchar por el ascenso. Vamos por eso. Es una divisi\u00f3n muy complicada, con equipos con local\u00edas muy fuertes, pero estamos con la ilusi\u00f3n de estar el otro a\u00f1o en Primera B\", sostuvo el gerente general de la instituci\u00f3n, Adri\u00e1n Riquelme, en declaraciones a Emol.Arquero que jug\u00f3 en la U en su cuerpo t\u00e9cnicoEl equipo t\u00e9cnico de Lautaro de Buin est\u00e1 conformado por:Carlos Encinas, Director T\u00e9cnicoJorge Miranda, Ayudante T\u00e9cnicoArnaldo Jara, Ayudante T\u00e9cnicoH\u00e9ctor Passi, Preparador F\u00edsicoRoberto Rojas, Preparador de Arqueros (El apodado \"Tomat\u00edn\" fue portero y campe\u00f3n con Universidad de Chile 1998 a 2000)Conoce los 19 fichajes de Lautaro de BuinHans Mart\u00ednez: El zaguero registra pasos por la Selecci\u00f3n Chilena y fue parte del plantel de laRoja Sub 20, que obtuvo el 3\u00b0 lugar en el Mundial de Canad\u00e1 2007.El defensor, que fue campe\u00f3n con Universidad Cat\u00f3lica, llega proveniente desde Universidad de Concepci\u00f3n, club donde milit\u00f3 en las \u00faltimas dos temporadas.Adem\u00e1s, registra pasos por O'Higgins y Audax Italiano y Almer\u00eda de Espa\u00f1a.         View this post on Instagram           NUESTRO SEGUNDO CONFIRMADO! BIENVENIDO HANS!!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Dec 30, 2019 at 10:22am PSTFernando Meneses:El extremo de 34 a\u00f1os, es una de las nuevas grandes figuras de Lautaro de Buin. El otrara seleccionado y campe\u00f3n con la UC y Colo Colo, viene de defender a Deportes Melipilla.El \"Toqui\" ser\u00e1 su noveno club en Chile. Antes jug\u00f3 en: Colo Colo, O'Higgins, Cobreloa, Universidad de Concepci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica, Uni\u00f3n Espa\u00f1ola, Uni\u00f3n La Calera y los \"Potros\". En el extranjero defendi\u00f3 las camisetas de Alianza de Lima de Per\u00fa y de los Tiburones Rojos de Veracruz de M\u00e9xico.         View this post on Instagram           NUESTRO PRIMER CONFIRMADO! BIENVENIDO FE\u00d1A!!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Dec 27, 2019 at 10:26am PSTNicol\u00e1s Guti\u00e9rrez (El delantero, seleccionado Sub 17 y Sub 20, viene de Palestino)Giovanni Bustos (Delantero que llega en calidad de pr\u00e9stamo desde Universidad de Chile)Alan Mu\u00f1oz (Volante que arriba desde Deportes La Serena)Jos\u00e9 Barrera(Volanteque proviene de Rangers de Talca. El jugador -30 a\u00f1os- fue parte de La Roja que gan\u00f3 el torneo Esperanzas de Toulon 2009).         View this post on Instagram           NUESTRO TERCER CONFIRMADO! BIENVENIDO PEPE!!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Dec 30, 2019 at 10:32am PSTIv\u00e1n Sandoval (El delantero viene de defender a San Luis de Quillota)Sebasti\u00e1n Pino (Volante que llega desde Trasandino)Rodrigo Canosa(Defensa central uruguayo, quien en las dos \u00faltimas temporadas milit\u00f3 en Santiago Morning)         View this post on Instagram           NUESTRO QUINTO CONFIRMADO! BIENVENIDO RORO!!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Dec 31, 2019 at 8:20am PSTMauro Lopes (Volante ofensivo proveniente de San Marcos De Arica, el cual ascendi\u00f3 con los Celestes).Reinaldo Ahumada (Defensa central que viene de jugar en Trasandino)Diego Cu\u00e9llar (Delantero que arriba desde Deportes Recoleta)         View this post on Instagram           EL NOVENO VIENE DESDE RECOLETA! LOS GOLES DEL TANQUE\" SER\u00c1N DEL TOQUI! #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Jan 4, 2020 at 7:00am PSTBoris Lagos (Lateral que arriba desde Deportes Melipilla)Eduardo Navarrete (Lateral que se suma desde Audax Italiano)Eryin Sanhueza(Arquero se suma en calidad de pr\u00e9stamo desde Audax Italiano)         View this post on Instagram           NUESTRO SEXTO CONFIRMADO! En calidad de pr\u00e9stamo desde Audax Italiano BIENVENIDO CANDADO!!! #TodosSomosToquis #TodosSomosBuin A post shared by  Lautaro De Buin (@lautarodebuin_csd) on Dec 31, 2019 at 9:33am PSTCarlos Guti\u00e9rrez (Defensa que llega desde Deportes Recoleta)Carlos Svec (Delantero que brill\u00f3 en La Pintana como goleador de Tercera B)Sim\u00f3n Arias (Volante que arriba desde Trasandino y que registra un paso por Deportes Melipilla)Francisco Lara (Volante que llega desde Santiago Morning)","164":"El capo del narcotr\u00e1fico Pablo Emilio Escobar Gaviria no s\u00f3lo se hizo conocido en el mundo entero por construir un imperio en torno mundo de la droga, sino que tambi\u00e9n por su gran pasi\u00f3n: El f\u00fatbol.En el balompi\u00e9 el \"Patr\u00f3n\" tambi\u00e9n dio rienda suelta a su negocio, donde combin\u00f3 sus actos delictivos que lo llevaron a su muerte (a los 44 a\u00f1os) con el amor que ten\u00eda al equipo que siempre apoy\u00f3: Atl\u00e9tico Nacional de Medell\u00edn.Fue tanto su arraigo al cuadro de su ciudad, que las historias apuntan a su ayuda para llevar al cuadro verde a ganar la Copa Libertadores de Am\u00e9rica de 1989.Pablo Escobar y sus \"ayudas\"La historia se remonta a 1989, cuando el elenco dirigido por Francisco \"Pacho\" Maturana era sensaci\u00f3n a nivel sudamericano por su s\u00f3lido juego y gran campa\u00f1a.A pesar de ser uno de los candidatos a luchar por la corona de la Copa Libertadores,para Escobar el buen f\u00fatbol de su equipo no era suficiente, y opt\u00f3 por influir en el campeonato, ya que en el mundo del deporte encontr\u00f3 una v\u00eda r\u00e1pida y f\u00e1cil para lavar su dinero il\u00edcito.En 1989, tras caer con Olimpia de Paraguay 2-0 en la final ida, en la revancha Atl\u00e9tico Nacional gan\u00f3 por id\u00e9ntico marcador y se llev\u00f3 la copa en lanzamientos penales (5-4), en un equipo que contaba con figuras como Ren\u00e9 Higuita, Leonel Alvarez, John Jairo Trellez y el \"Palomo\" Isuriaga.\u201cYa salv\u00e9 a mi familia, ahora depende de ustedes\u201dLas historias se multiplican en torno al partido jugado el 31 de mayo de 1989, como la del afamado periodista deportivo paraguayo, Gabriel \"Loco\" Gonz\u00e1lez, quien admiti\u00f3 que \"la escuadra paraguaya disminuy\u00f3 su nivel en la vuelta por amenazas de Escobar, para que perdieran o 'no sal\u00edan vivos de Colombia'\u201d.Otros aseguran que dichas amenazas no fueron hacia el plantel guaran\u00ed, sino para el \u00e1rbitro Juan Carlos Loustau, a quien exigieron hacer bien su trabajo o tendr\u00eda que rendirle cuentas al narcotraficante.Ever Hugo Almeida, portero de Olimpia en esos a\u00f1os, asegur\u00f3 que antes de los penales, el \u00e1rbitro se acerc\u00f3 a ellos bajo las l\u00e1grimas y les dijo \u201cya salv\u00e9 a mi familia, ahora depende de ustedes\u201d, aunque hasta la actualidad ha permanecido \u00fanicamente como algo extraoficial.Contrataci\u00f3n de futbolista, secuestro de un \u00e1rbitro y muerteSiguiendo por su pasi\u00f3n por el f\u00fatbol, para Pablo Escobar era normal contratar a futbolistas profesionales para disputar partidos en su Hacienda N\u00e1poles.Para esto, el \"Patr\u00f3n\" pagaba el viaje en avi\u00f3n y sumas considerables de dinero, a cambio de sus servicios para disputar partidos.Adem\u00e1s, las canchas fueron otro campo de batalla entre los grupos delictivos que operaban en Colombia, ya que Escobar buscaba que el Atl\u00e9tico Nacional siempre fuera el equipo m\u00e1s dominante en su pa\u00eds, mientras el Cartel de Cali ansiaba lo propio con Millonarios.Fue tal la rivalidad, que en noviembre de 1988, el \u00e1rbitro Armando P\u00e9rez fue secuestrado.Un a\u00f1o despu\u00e9s, tras un partido entre Independiente de Medell\u00edn y Am\u00e9rica de Cali, el juez\u00c1lvaro Ortega fue asesinado por sicarios, por una aparente orden de Escobar Gaviria.Por esto, el campeonato colombiano fue suspendido por primera vez en su historia y no hubo campe\u00f3n.Otro recordado episodio, fue lo ocurrido con Andr\u00e9s Escobar, quien fue asesinado 10 d\u00edas despu\u00e9s del autogol que hizo en el Mundial de 1994 ante Estados Unidos, donde los culpables eran exsicarios del \"Patr\u00f3n\".","165":"Universidad de Chile inform\u00f3 en su sitio oficial que una de sus nuevas promesas emergidas de su cantera est\u00e1 a un paso de dar un salto al f\u00fatbol europeo.Luis Rojas Zamora, volante de 18 a\u00f1os y que adem\u00e1s es seleccionado, dejar\u00e1 la escuadra estudiantil para fichar en la Serie A de Italia.El mediocampista brill\u00f3 en la Roja Sub 17 que clasific\u00f3 al Mundial disputado en Brasil en 2019, mientras que por la U alcanz\u00f3 a actuar s\u00f3lo 5 partidos en el primer equipo.El jugador lleg\u00f3 a los 13 a\u00f1os a la ULa instituci\u00f3n azul indic\u00f3 que \"Luis Rojas podr\u00eda continuar su carrera futbol\u00edstica en Europa. Nuestro Club recibi\u00f3 una oferta de un equipo de la Serie A de Italia y que cumple con las condiciones establecidas en la opci\u00f3n de compra del volante de 18 a\u00f1os, quien firm\u00f3 su contrato profesional en diciembre pasado\".Agregaron que \"de continuar con los tr\u00e1mites correspondientes, el traspaso del canterano y seleccionado juvenil queda supeditado a la realizaci\u00f3n y posterior aprobaci\u00f3n de los ex\u00e1menes m\u00e9dicos\".Sobre su estad\u00eda en la U se asegur\u00f3 que \"el jugador que lleg\u00f3 a los 13 a\u00f1os a nuestro F\u00fatbol Formativo nos dejar\u00eda un grato recuerdo de su estad\u00eda en el \u201cRom\u00e1ntico Viajero\u201d y como Club nos enorgullece el importante paso que podr\u00eda concretar\".","166":"Tras desistir de su salida del club,el delantero argentino, Lionel Messi, lleg\u00f3 este lunes a la Ciudad Deportiva \"Joan Gamper\" para ser parte de la pretemporada del Barcelona y cumplir con el a\u00f1o de contrato que lo vincula al cuadro azulgrana.El \"10\" fue el primer futbolista en arribar a las dependencias del conjunto cul\u00e9 bajo la expectaci\u00f3n de la prensa y el apoyo de los hinchas que arribaron para entregarle su apoyo.Messi, eso s\u00ed, no se pondr\u00e1 inmeditamente a las \u00f3rdenes del t\u00e9cnico holand\u00e9s Ronald Koeman, ya que por protocolo fue sometido a la prueba PCR del coronavirus y deber\u00e1 esperar los resultados para unirse a los los trabajos.#FCB \ud83d\udd35\ud83d\udd34\u26a0 \u00daLTIMA HORA\ud83d\udc40 \u00a1Leo Messi ya est\u00e1 en la Ciutat Esportiva!\ud83d\udcf9 As\u00ed ha sido su llegada pic.twitter.com\/g54LAKgXlX\u2014 Diario SPORT (@sport) September 7, 2020Nueva camiseta rosaY en su regreso a Barcelona, tras 10 convulsionados d\u00edas, Lionel Messi fue la principal figura en la presentaci\u00f3n del Barcelona de sutercera equipaci\u00f3n para la temporada 2020\/21, que llam\u00f3 la atenci\u00f3n por su color rosa.\"El rosa del amanecer y el verde azulado del mar nos anticipan un paisaje luminoso, vibrante, mediterr\u00e1neo, que es en el que se inspira la tercera equipaci\u00f3n del FC Barcelona\", explic\u00f3 el club.\ud83d\udc10 Leo Messi\u2014 FC Barcelona (@FCBarcelona_es) September 7, 2020La indumentaria ser\u00e1 utilizada para partidos que el elenco catal\u00e1n juegue de visita principalmente en la Liga de Campeones, en algunos de los cotejos de la Liga Espa\u00f1ola o Copa del Rey.La casaquilla tiene adem\u00e1s como novedad los detalles en verde y negro en los bordes de las mangas y del cuello al igual que en su escudo.\ud83d\ude4c As\u00ed es la tercera equipaci\u00f3n del Bar\u00e7a 20\/21#OnlyForCulers pic.twitter.com\/KrV3Zj2E1p\u2014 FC Barcelona (@FCBarcelona_es) September 7, 2020La tercera equipaci\u00f3n se podr\u00e1 adquirir desde este lunes y hasta el 11 de septiembre en las Bar\u00e7a Store y tienda online. A partir del mismo d\u00eda, estar\u00e1 disponible en el resto de puntos de venta habituales.         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\u27a1\ufe0fLa Gazzetta dello Sport afirm\u00f3 que el mediocampista nacional(@kingarturo23oficial) tiene previsto aterrizar en la pen\u00ednsula entre este lunes y el martes para cerrar su acuerdo con @inter de Mil\u00e1n y registrar su regreso al Calcio. \ud83d\udccc \u00bfSer\u00e1 el nuevo compa\u00f1ero de @alexis_officia1? A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 7, 2020 at 8:20am PDT","167":"El Torneo Nacional 2020 comenzar\u00e1 a vivir la fecha 10 a partir de este martes 8 de septiembre, tras conocerse la programaci\u00f3n publicada por la ANFP (Asociaci\u00f3n Nacional de F\u00fatbol Profesional)debido a los ajustes aplicados alcalendario del certamen a causa de la pandemia de coronavirus.La agenda se extender\u00e1 hasta este jueves 10 de septiembre, destacando para este mi\u00e9rcoles los encuentros que animar\u00e1n el l\u00edder Universidad Cat\u00f3lica y Colo Colo.Por su parte, Universidad de Chile saldr\u00e1 a la cancha el pr\u00f3ximo jueves para visitar a Iquique en el Estadio Tierra de Campeones.Mira la programaci\u00f3n de la fecha 10 del Torneo NacionalMartes 8 de septiembreUniversidad de Concepci\u00f3n vs. Uni\u00f3n La Calera, 11:00 horas. Estadio \"Ester Roa\". (Transmite CDF Premium)Uni\u00f3n Espa\u00f1ola vs. Santiago Wanderers, 18:30 horas. Estadio Santa Laura. (Transmite CDF Premium)Mi\u00e9rcoles 9 de septiembreHuachipato vs. Universidad Cat\u00f3lica, 11:00 horas. Estadio CAP. (Transmite CDF Premium)Cobresal vs. Curic\u00f3 Unido, 13:30 horas. Estadio El Cobre. (Transmite CDF Premium)Colo Colo vs. O'Higgins, 16:00 horas. Estadio Monumental. (Transmite CDF Premium)Coquimbo Unido vs. Palestino, 18:30 horas. Estadio \"Francisco S\u00e1nchez\". (Transmiten CDF Premium y CHV)Jueves 10 de septiembreAudax Italiano vs. Deportes La Serena, 11:00 horas. Estadio La Florida. (Transmite CDF)Deportes Iquique vs. Universidad de Chile, 16:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (Transmite CDF)Everton vs. Deportes Antofagasta, 18:30 horas. Estadio Sausalito. (Transmite CDF Premium)Programaci\u00f3n Primera B - 7\u00b0 fechaMartes 8 de septiembreUni\u00f3n San Felipe vs. Deportes Temuco, 13:30 horas. Estadio Bicentenario \"Lucio Fari\u00f1a\".(Transmite CDF Premium)Mi\u00e9rcoles 9 de septiembreSantiago Morning vs. Magallanes, 15:30 horas. Estadio \"El\u00edas Figueroa\".AC Barnechea vs. San Marcos de Arica, 15:30 horas. Estadio por confirmar.Rangers vs. San Luis, 18:30 horas. Estadio Fiscal de Talca.Jueves 10 de septiembreDeportes Santa Cruz vs. Deportes Puerto Montt, 13:30 horas. Estadio Fiscal de Talca.(Transmite CDF Premium)Deportes Copiap\u00f3 vs. \u00d1ublense, 16:00 horas. Estadio \"Luis Valenzuela\".Deportes Valdivia vs. Cobreloa, fecha, hora y estadio por confirmar.Libre: Deportes Melipilla","168":"Los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio, aplazados a 2021, tendr\u00e1n lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, independientemente de la pandemia de coronavirus, anunci\u00f3 este lunes John Coates, vicepresidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI).\"Con o sin\" coronavirusDurante una entrevista telef\u00f3nica con la AFP este lunes, el presidente del comit\u00e9 de coordinaci\u00f3n del COI para los Juegos Ol\u00edmpicos 2020, afirm\u00f3 que las olimpiadas de Tokio tendr\u00e1n lugar \"con o sin\" coronavirus, y precis\u00f3 que \"empezar\u00e1n el 23 de julio del pr\u00f3ximo a\u00f1o\".\"Ser\u00e1n los Juegos que habr\u00e1n conquistado al covid, la luz al final del t\u00fanel\", afirm\u00f3.El tema de estos Juegos ser\u00e1 el \"de la reconstrucci\u00f3n tras los estragos causados por el tsunami\", declar\u00f3 Coates, en alusi\u00f3n al terremoto y al tsunami que devastaron el noreste de Jap\u00f3n en 2011.Hasta ahora, los Juegos Ol\u00edmpicos solo se hab\u00edan anulado en periodo de guerra.En principio, deb\u00edan haberse inaugurado el 24 de julio, pero los organizadores tomaron la decisi\u00f3n hist\u00f3rica, en marzo, de postergarlos al verano de 2021, en tanto el coronavirus se propagaba por todo el mundo.Sin segundo aplazamientoLas autoridades japonesas indicaron claramente que no desean que los Juegos se aplacen de nuevo.Las fronteras de Jap\u00f3n siguen estando cerradas en gran medida a los extranjeros, y muchos expertos dudan que para el pr\u00f3ximo verano la pandemia est\u00e9 bajo control.Seg\u00fan varios sondeos recientes, una clara mayor\u00eda de japoneses quiere que los Juegos se vuelvan a aplazar o que se anulen, a causa del coronavirus.Pero Coates, sin embargo, subray\u00f3 que el gobierno nip\u00f3n \"no ha renunciado en absoluto\" a organizarlos, pese a \"la tarea monumental\" que constituye el aplazamiento.\"Antes del covid, (el presidente del COI) Thomas Bach declar\u00f3 que eran los Juegos mejor preparados que hayamos visto nunca, los sitios estaban casi todos terminados, ahora ya lo est\u00e1n, la villa es incre\u00edble (...), todo va bien\", sostuvo.","169":"Amante de exc\u00e9ntricos lujos como pinturas, animales salvajes y, sin duda, apasionado por el f\u00fatbol. Es el caso del colombiano Pablo Emilio Escobar Gaviria, el c\u00e9lebre y el fallecido narcotraficante, que en los a\u00f1os 80 lleg\u00f3 a controlar el 70% del tr\u00e1fico de coca\u00edna en todo el mundo.Su pasi\u00f3n por el balompi\u00e9 la volc\u00f3 no solo para los intereses de su negocio, sino que tambi\u00e9n por ser hincha de Atl\u00e9tico Nacional de su pa\u00eds.Y ese gusto por el f\u00fatbol, tambi\u00e9n lo reflej\u00f3 practic\u00e1ndolo y con gran talento. As\u00ed lo revel\u00f3 un in\u00e9dito video, donde exhibe sus dotes con el bal\u00f3n.El registroAs\u00ed se pudo ver en un breve registro audiovisual exhibidio por el sitio enunabaldosa, donde se ve disputando un partido y mostrando un gan dominio de la pelota, incluso eludiendo a un rival.Pablo Escobar estuvo ligado al mundo del balompi\u00e9 con ama\u00f1o de partidos, se le acus\u00f3 de asesinar a un \u00e1rbitro, adem\u00e1s, de secuestro y amenazas a jugadores. Tambi\u00e9n invirti\u00f3 mucho dinero en sus equipos.Seg\u00fan se indic\u00f3, el f\u00fatbol era una forma de trasladar la lucha de los diferentes c\u00e1rteles al terreno de juego, y de limpiar dinero que proven\u00eda del tr\u00e1fico de drogas.         View this post on Instagram           As\u00ed jugaba Pablo Escobar. #Colombia #LaCatedral #PabloEscobar #EnUnaBaldosa A post shared by  En Una Baldosa (@enunabaldosa) on Sep 1, 2020 at 5:56pm PDTLa pol\u00e9mica Copa Libertadores de 1989Uno de los hitos deportivos que se le apunta a Pablo Escobar fue la Copa Libertadores alcanzada en 1989 por el equipo de sus amores, Atl\u00e9tico Nacional.Ya que se le acusa al \"patr\u00f3n\" la manipulaci\u00f3n del torneo para que su equipo fuera campe\u00f3n.Futbolistas profesionales llegaron a actuar en su m\u00edtica hacienda N\u00e1poles.Fue el propio y legendario portero colombianoRen\u00e9 Higuita, quien rese\u00f1\u00f3 en su momento que \"fui amigo de Pablo Escobar y conoc\u00ed su lado humano\u201d.","170":"El n\u00famero uno mundial, Novak Djokovic, fue descalificado este domingo del Abierto de Estados Unidos por golpear con la pelota a una jueza de l\u00ednea, durante el partido de octavos de final contra el espa\u00f1ol Pablo Carre\u00f1o.Despu\u00e9s de perder su servicio, que daba ventaja 6-5 al espa\u00f1ol en el primer set, Djokovic sac\u00f3 una pelota del bolsillo y la lanz\u00f3 hacia la pared.Pelotazo a jueza de l\u00edneaLa pelota, sin embargo, le dio en el cuello a una jueza de l\u00ednea, que cay\u00f3 al suelo dando un grito de dolor.Al ver que la hab\u00eda golpeado, Djokovic acudi\u00f3 r\u00e1pidamente a ver su estado. La mujer tuvo que recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica.Djokovic descalificado por pegarle a una juez de l\u00ednea \ud83d\udea8 pic.twitter.com\/XJdEbZvfXq\u2014 Sergio Dipp (@SergioADippW) September 6, 2020Descalificaci\u00f3n del 1 del mundoDjokovic convers\u00f3 con los oficiales del juego durante varios minutos, en los que les pidi\u00f3 que le dieran alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n diferente a la descalificaci\u00f3n.Sin embargo, finalmente los oficiales aplicaron el reglamento y dejaron fuera de competencia al serbio, posibilitando que Carre\u00f1o avanzara a los cuartos de final del Grand Slam de Nueva York.Se acaba invictoDjokovic era el favorito a triunfar en el certamen estadounidense ante las ausencias de Rafael Nadal y Roger Federer, n\u00famero 2 y 4 del mundo, respectivamente.Con esta descalificaci\u00f3n, adem\u00e1s, el serbio perdi\u00f3 el invicto de 26 triunfos consecutivos que ostentaba durante la actual temporada, la cual se vio suspendida durante varios meses por la pandemia de coronavirus.","171":"Universidad de Chile y Colo Colo animaron esta tarde una nueva versi\u00f3n del Supercl\u00e1sico del f\u00fatbol chileno, el que termin\u00f3 igualado a 1.En el juego, que se disput\u00f3 en el Estadio Nacional, anotaron Esteban Paredes y Gonzalo Espinoza.El punto sumado por cada conjunto no ayud\u00f3 mucho en las pretenciones de albos y azules.Y es que ahora los universitarios suman 16 unidades, pero est\u00e1n a seis del puntero, Universidad Cat\u00f3lica (22). El Cacique, en tanto, acumul\u00f3 8 puntos y sigue en la parte baja de la tabla.Cabe recordar que el desaf\u00edo se jug\u00f3 sin p\u00fablico, debido a las medidas sanitarias que rigen en el pa\u00eds.As\u00ed est\u00e1 la tabla de posiciones:","172":"Universidad de Chile empat\u00f3 a 1 frente a Colo Colo,en un partido v\u00e1lido por la novena fecha del Torneo de Primera Divisi\u00f3n.El encuentro tuvo lugar en el Estadio Nacional, recinto en el que ambas escuadras protagonizaron la versi\u00f3n n\u00famero 187 del Supercl\u00e1sico del f\u00fatbol chileno.El partidoEl primer gol del cotejo lleg\u00f3 desde los pies de Esteban Paredes (12'), quien bati\u00f3 al arquero de los azules tras un centro de Pablo Mouche.Tras la apertura del marcador, se generaron varias llegadas por parte de ambos conjuntos. Sin embargo, los albos se fueron en ventaja al descanso.En la segunda fracci\u00f3n, Gonzalo Espinoza (47'), quien hab\u00eda ingresado desde el banco, anot\u00f3 la paridad para los dirigidos por Hern\u00e1n Caputto con un remate que descoloc\u00f3 al golero Brayan Cort\u00e9s.Nicol\u00e1s Blandi pudo poner en ventaja a los albos, pero no logr\u00f3 conectar de buena forma un centro de Mat\u00edas Fern\u00e1ndez.Los locales respondieron minutos m\u00e1s tarde de la mano de Joaqu\u00edn Larrivey, quien no supo definir bien un disparo en el \u00e1rea popular, que despej\u00f3 finalmente el meta del Cacique.Con este resultado, Universidad de Chile se encuentra en el cuarto lugar de la Tabla de Posicionescon 16 puntos, mientras que Colo Colo se ubica en la decimocuarta posici\u00f3n con 8 unidades.","173":"Este domigo 6 de septiembre se vivir\u00e1 la versi\u00f3n 187 del Supercl\u00e1sico del f\u00fatbol chileno, ya que por la fecha 9 del Torneo Nacional, Universidad de Chile se ver\u00e1 las caras ante Colo Colo.Ser\u00e1 un duelo especial, ya que debido a la pandemia de coronavirus, el desaf\u00edo se jugar\u00e1 bajo estrictas medidas sanitarias y sin la presencia de p\u00fablico en las gradas.Para el cotejo, los albos buscar\u00e1n extender su paternidad ante los azules con \"hambre de revancha\", ya que no logran imponerse a su archirrival desde el a\u00f1o 2013.Fue el 5 de mayo de ese a\u00f1o, donde con un ag\u00f3nico gol de Charles Ar\u00e1nguiz el elenco colegial venci\u00f3 por 3-2 en \u00d1u\u00f1oa.\ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f En @MegaDeportescl queremos conocer tu palpito con miras a la versi\u00f3n 187 del Supercl\u00e1sico.\ud83d\udd34 \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el resultado del partido que se juega este domingo en el Estadio Nacional?\u2714\ufe0f El duelo est\u00e1 pactado para las 14 horas.\u2014 MegaDeportes (@MegaDeportescl) September 4, 2020\u00bfHorario y d\u00f3nde ver el compromiso?El partido est\u00e1 pactado para este domingo 6 de septiembre a las 14:00 horas en el Estadio Nacional.El encuentro contar\u00e1 con al cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo deCDF (Canal del F\u00fatbol) en sus se\u00f1ales Premium y HD. Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de Estadio CDFy CDF GO se podr\u00e1 seguir el encuentro en dispositivos m\u00f3viles.Formaciones para el Supercl\u00e1sicoUniversidad de Chile: Fernando de Paul en porter\u00eda; Mat\u00edas Rodr\u00edguez, Osvaldo Gonz\u00e1lez, Diego Carrasco y Jean Beausejour; Camilo Moya, Fernando Cornejo, Pablo Ar\u00e1nguiz y Walter Montillo; Nicol\u00e1s Guerra y Joaqu\u00edn Larrivey en punta.Colo Colo: Brayan Cort\u00e9s en el arco: \u00d3scar Opazo, Julio Barroso, Mat\u00edas Zaldivia y Gabriel Suazo en defensa; Carlos Carmona, C\u00e9sar Fuentes; Leonardo Valencia en medioterreno; Marcos Bolados, Pablo Mouche y Esteban Paredes en ataque.Lo que se dijo en la antesala del Supercl\u00e1sico         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\ud83d\udccc \"Me siento muy bien y creo que el equipo estar\u00e1 preparado para hacer un gran partido\", agreg\u00f3 el \"10\" de @udechileoficial de cara al Supercl\u00e1sico ante @colocolooficial. \u27a1\ufe0f El \u00faltimo triunfo azul sobre los albos data del 5 de mayo del 2013, donde con un ag\u00f3nico gol de Charles Ar\u00e1nguiz el elenco colegial venci\u00f3 por 3-2 en \u00d1u\u00f1oa. A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 1, 2020 at 7:30pm PDT         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\u27a1\ufe0f El capit\u00e1n y delantero de @colocolooficial, @e.paredes7, asegur\u00f3 que est\u00e1 en buenas condiciones f\u00edsicas de cara al partido pactado para este domingo ante la @udechileoficial  en el Estadio Nacional. \ud83d\udccc El goleador hist\u00f3rico del f\u00fatbol chileno tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que nunca imagin\u00f3 que a los 40 a\u00f1os iba a disputar un cl\u00e1sico, agregando que \"ser\u00e1 raro jugar sin p\u00fablico\". A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 1, 2020 at 1:04pm PDT","174":"Ya se cierra lafecha 9 del Torneo Nacional que regres\u00f3 en medio del combate al coronavirus con partidos sin p\u00fablico y bajo estrictas normas sanitarias.Y la jornada culmina con la versi\u00f3n 187 del Supercl\u00e1sico que se vive en el Estadio Nacional,donde Universidad de Chile se ve las caras ante Colo Colo.\ud83c\udfc6\u26bd\ufe0f En @MegaDeportescl queremos conocer tu palpito con miras a la versi\u00f3n 187 del Supercl\u00e1sico.\ud83d\udd34 \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el resultado del partido que se juega este domingo en el Estadio Nacional?\u2714\ufe0f El duelo est\u00e1 pactado para las 14 horas.\u2014 MegaDeportes (@MegaDeportescl) September 4, 2020Sigue el partido desde las 14:00 horas con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo delCDF (Canal del F\u00fatbol)en susse\u00f1ales Premium y HD. Adem\u00e1s, a trav\u00e9s deEstadio CDFyCDF GOse podr\u00e1 seguir el encuentro en dispositivos m\u00f3viles.UNIVERSIDAD DE CHILE VS. COLO COLOMARCADOR: 1-1Estadio: Nacional.Hora: 14:00 horas.- Pincha ac\u00e1y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1y sigue el partido en vivo por CDFAlineacionesUniversidad de Chile\u270d #11InicialADN: Los elegidos por Hern\u00e1n Caputto para enfrentar a CC en el Nacional \ud83c\udfdfSustituciones: Campos, Barrios, Henr\u00edquez, Del Pino, Casanova, Espinoza y Mart\u00ednez.#VamosLaU \ud83e\udd18 pic.twitter.com\/hNfEqjicRS\u2014 Universidad de Chile (@udechile) September 6, 2020Colo Colo\u00a1EL XI DEL POPULAR! \u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Estos son los elegidos del Cacique para enfrentar un nuevo Supercl\u00e1sico. #VamosColoColo \ud83e\udd1f\ud83c\udffc pic.twitter.com\/X9ZtlT1Fan\u2014 Colo-Colo (Desde \ud83c\udfe1) (@ColoColo) September 6, 2020","175":"Universidad Cat\u00f3lica venci\u00f3 por 4-1 a Coquimbo Unido, en un encuentro v\u00e1lido por la novena fecha del Torneo Nacional.El partido se disput\u00f3 en el Estadio San Carlos de Apoquindo, lugar donde los cruzados cosecharon su primer triunfo, luego que el campeonato estuviera suspendido por m\u00e1s de cinco meses ante la crisis sanitaria.Victoria para los CruzadosEl primer gol lo marc\u00f3 el mediocampista Luciano Aued (24') para los locales, mediante lanzamiento penal.El encargado de ampliar el marcador fue Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida (35'), quien bati\u00f3 al arquero Mat\u00edas Cano con un disparo dentro del \u00e1rea.C\u00e9sar Pinares (45'), mediante un 'sombrerito', anot\u00f3 el tercer tanto a favor de los dirigidos por Ariel Holan, a segundos del t\u00e9rmino de la primera fracci\u00f3n.En la segunda parte, el descuento corri\u00f3 por parte de Mathias Pinto (72'), pero sobre el final, Luciano Aued (82')logr\u00f3 su doblete personal desde los doce pasos y sentenci\u00f3 el partido a favor de la UC.Con este resultado, los cruzados se mantienen como punteros exclusivos del campeonato con 22 puntos, mientras que el conjunto Pirata se ubica en la \u00faltima posici\u00f3n con 5 unidades.As\u00ed qued\u00f3 la tabla de posiciones","176":"El pasado 20 de agosto y para sorpresa de sus seguidores, el tenista nacional,Cristian Garin, pon\u00eda a la venta su lujoso auto convertible que gan\u00f3 tras alzarse como campe\u00f3n del ATP de Munich 2019, Alemania y que era parte de su premio por quedarse con la corona.Se trata del espectacularBMW Z4 M40i, un modelo especialmente dise\u00f1ado para el monarca del torneo y que est\u00e1 desde esa fecha para ser adquirido v\u00eda online.Eso s\u00ed, que hay una buena noticia para los interesados, ya que al no ser vendido a\u00fan, el veh\u00edculo baj\u00f3 su valor inicial de 72 millones de pesos.El incre\u00edble biplaza deportivoPara los amantes del mundo tuerca y que quieran acceder al auto del \"Tanque\", el biplaza deportivo descapotable se encuentra en exhibici\u00f3n v\u00eda online en elsitio Chileautos.clen elsiguiente link.El modelo de la marca germana cuenta con llantas grandes, cap\u00f3 alargado y lujosos detalles.Adem\u00e1s, es de color gris, registra un kilometraje de apenas 22 kil\u00f3metros, transmisi\u00f3n autom\u00e1tica y uso de bencina como combustible.En un primer momento, su costo era de 72 millones de pesos, pero baj\u00f3 12 millones y ahora tiene un valor de salida de $59.990.000.Adem\u00e1s, en su nueva oferta la automotora indic\u00f3 que \"el precio publicado incluye bono de $1.000.000 al efectuar la compra con financiamiento. Este BMW Z4, el auto que Cristian Garin gan\u00f3 en el ATP de M\u00fanich, tiene equipamiento especial\".","177":"Arturo Vidal le dedic\u00f3 un cari\u00f1oso saludo a su novia,Sonia Isaza, quien celebr\u00f3 su cumplea\u00f1os en buena compa\u00f1\u00eda.El cari\u00f1oso saludo de VidalEl volante del Barcelona public\u00f3 un mensaje por medio de su cuenta de Instagram, donde, adem\u00e1s, comparti\u00f3 una serie de im\u00e1genes junto a la modelo colombiana.\"Feliz cumplea\u00f1os mi amor\", fueron algunas de las palabras del futbolista en sus redes sociales.Vidal no se qued\u00f3 all\u00ed y tambi\u00e9n expres\u00f3 \"te amoo mamacitaaaa hermosa (sic)\".\"Siempre juntos mi vida\", agreg\u00f3, en una frase que estuvoacompa\u00f1ada de varios emojis.         View this post on Instagram           Feliz cumplea\u00f1os mi amor @niaisazaoficial \ud83c\udf82\ud83c\udf8a\ud83c\udf81 \ud83c\udf70 \ud83c\udf88\ud83c\udf70 Te amoo mamacitaaaa hermosa \u2764\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddf4 \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 siempre juntos mi vida \u2764\ufe0f A post shared by  Arturo Vidal (@kingarturo23oficial) on Sep 5, 2020 at 2:04am PDTEl comentario de Isaza no se hizo esperar y le respondi\u00f3: \"Gracias amor. Te amo!\". Ante esto, el jugador respondi\u00f3 \"yo m\u00e1s mi vida\".\u00bfVidal al Inter?La publicaci\u00f3n de Vidal fue compartida en medio de diversas especulaciones sobre su futuro en el Barcelona, club que no lo tendr\u00eda entre sus planes para la pr\u00f3xima temporada.La prensa italiana ha asegurado en las \u00faltimas horas que el mediocampista acept\u00f3 la oferta realizada por el Inter de Mil\u00e1n, en un contrato que ser\u00eda de 2 a\u00f1os y por 6 millones de euros netos por temporada, seg\u00fan indic\u00f3La Gazzetta dello Sport.\"Los agentes del chileno se contactaron con el club catal\u00e1n para agilizar los tr\u00e1mites de despedida necesarios para luego fichar con el club nerazzurri, con el que ya existe un acuerdo general\", se inform\u00f3.","178":"El Paris Saint Germain (PSG) quiere ir por m\u00e1s de cara a la pr\u00f3xima temporada, ya que quiere mantener su hegemon\u00eda en la Liga de Francia como actual monarca y volver a ser protagonista de la Champions League, pero esta vez alcanzando la corona del torneo, tras ser finalista en la presente edici\u00f3n.Es por ello, que el millonario due\u00f1o del club, el catar\u00edNasser Al-Khela\u00effi, quiere sumar nuevas estrellas para conformar un \"equipo de temer\" potenciando a sus grandes figuras: El brasile\u00f1o Neymar y el franc\u00e9sKylian Mbapp\u00e9.Y en la lista de refuerzos las prioridades son:un lateral diestro, un central, un centrocampista y un atacante, solicitados por el DT alem\u00e1nThomas Tuchel.As\u00ed van por grandes nombres, donde ya abroch\u00f3 a una de las figuras del Arsenal y quiere dar el \"bombazo\" sumando a Luis Su\u00e1rez.Todas las movidas y fichajes del PSGLlegan al PSGH\u00e9ctor Beller\u00edn: El carrilero espa\u00f1ol (25 a\u00f1os) ser\u00e1 la nueva figura del PSG que arriba desde el Arsenal. Su vinculaci\u00f3n en el Emirates Stadium se extiende hasta junio de 2023.Se fueron del clubThiago Silva (El zaguero brasile\u00f1o fich\u00f3 en Chelsea de Inglaterra)Jean-Eric Maxim Choupo-Moting (Por ahora sin club, tras dejar PSG)Thomas Meunier (El lateral belga emigr\u00f3 al Borussia Dortmund)Edinson Cavani (El delantero uruguayo suena con fuerza para recalar en Gremio de Brasil)Fichajes en la miraLuis Su\u00e1rez: El delantero uruguayo no est\u00e1 en los planes del Barcelona de Koeman. Por lo mismo,Neymar busca convencer al \"Pistolero\" para que vaya al PSG. Eso s\u00ed, que debe ganarle la \"pulseada\" a la Juventus, que va por su fichaje.Fabi\u00e1n Ruiz:El volante y seleccionado espa\u00f1ol es uno de los principales objetivos del director deportivo del PSG, Leonardo Ara\u00fajo, para reforzar el centro del campo de la plantilla de Thomas Tuchel.A sus 24 a\u00f1os, Fabi\u00e1n Ruiz tiene contrato con el N\u00e1poles hasta 2023 y su cotizaci\u00f3n es muy alta, de unos 50 millones de euros seg\u00fan el portal Transfermarkt.Memphis Depay: El delantero holand\u00e9s, de 26 a\u00f1os, es otra de las cartas de gol que busca el PSG, tras su gran temporada en Lyon. Si lo quiere tendr\u00e1 que ofertar mejor que Barcelona, que tambi\u00e9n lo tiene en la mira.Matheus Cunha:Elatacante brasile\u00f1o, de 21 a\u00f1os, que pertenece al Hertha de Berl\u00edn est\u00e1 en la mira. Los germanos p\u00edden 50 millones de euros por su traspaso.Milan Skriniar: Zaguero eslovaco (25 a\u00f1os) de las filas del Inter de Mil\u00e1n. El precio de su carta alcanza a los 70 millones de euros.","179":"Ya se sigue viviendo la fecha 9 del Torneo Nacional que regres\u00f3 en medio del combate al coronavirus con partidos sin p\u00fablico y bajo estrictas normas sanitarias.Y un nuevo desaf\u00edo, se vive en el Estadio San Carlos de Apoquindo, donde ell\u00edder Universidad Cat\u00f3licase ve las caras con Coquimbo Unido.Sigue el partido desde las 14:30 horas con la cobertura de Mega Deportes y la transmisi\u00f3n en vivo de CDF Premium.UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA VS. COQUIMBO UNIDOEstadio: San Carlos de Apoquindo.Hora: 14:30 horas.- Pincha ac\u00e1y sigue el partido minuto a minuto- Pincha ac\u00e1y sigue el partido en vivo por CDFTABLA DE POSICIONES EN DIRECTO         View this post on Instagram           \u26bd\ufe0f\ud83d\udcfa Campeonato Nacional 2020 - Novena fecha: \ud83d\udccc\u26bd\ufe0f Jueves 3 de septiembre: Universidad de Concepci\u00f3n vs. Uni\u00f3n Espa\u00f1ola, 11:00 horas. Estadio \u2018Ester Roa Rebolledo\u2019. (CDF Premium) Palestino vs. Everton, 13:30 horas. Estadio Municipal de La Cisterna. (CDF Premium) \ud83d\udccc\u26bd\ufe0f Viernes 4 de septiembre: Uni\u00f3n La Calera vs. Cobresal, 11:00 horas. Estadio \"Nicol\u00e1s Chahu\u00e1n\". (CDF Premium) Deportes La Serena vs. O'Higgins, 18:30 horas. Estadio La Portada. (CDF Premium - Chilevisi\u00f3n) \ud83d\udccc\u26bd\ufe0f S\u00e1bado 5 de septiembre: Deportes Iquique vs. Huachipato, 11:00 horas. Estadio Tierra de Campeones. (CDF Premium) Universidad Cat\u00f3lica vs. Coquimbo Unido, 14:30 horas. Estadio San Carlos. (CDF Premium) Santiago Wanderers vs. Curic\u00f3 Unido, 18:30 horas. Estadio \"El\u00edas Figueroa\". (CDF Premium) \ud83d\udccc\u26bd\ufe0f Domingo 6 de septiembre Deportes Antofagasta vs. Audax Italiano, 11:00 horas. Estadio \"Calvo y Bascu\u00f1\u00e1n\". (CDF Premium) Universidad de Chile vs. Colo Colo, 14:00 horas. Estadio Nacional. (CDF Premium) A post shared by  Mega Deportes CL (@megadeportescl) on Sep 1, 2020 at 7:43am PDT","180":"La justicia brit\u00e1nica anul\u00f3 el lunes una decisi\u00f3n que previamente hab\u00eda concedido al l\u00edder opositor venezolano Juan Guaid\u00f3 el control de decenas de toneladas de oro depositadas en el Banco de Inglaterra. Pero no lo entreg\u00f3 a Nicol\u00e1s Maduro, sino que orden\u00f3 seguir indagando.Una corte comercial de Londres hab\u00eda estimado en julio que Guaid\u00f3 fue \"reconocido inequ\u00edvocamente\" como jefe de Estado con todos los poderes por el Reino Unido, cuando junto a medio centenar de pa\u00edses Londres lo consider\u00f3 en febrero 2019 \"presidente constitucional interino de Venezuela hasta que se puedan celebrar elecciones presidenciales cre\u00edbles\".Esto le conced\u00eda, seg\u00fan dicha decisi\u00f3n, el control del oro de la reserva nacional guardado en las c\u00e1maras acorazada el Banco de Inglaterra e impidi\u00f3 al gobierno de Maduro recuperar una parte de los fondos, valorada en mil millones de d\u00f3lares, que asegura necesitar para combatir la pandemia de covid-19.Denunciando un \"descarado robo de pirater\u00eda\", el ejecutivo venezolano recurri\u00f3 la decisi\u00f3n ante el Tribunal de Apelaci\u00f3n de Londres y este determin\u00f3 el lunes que el caso no es tan sencillo.En opini\u00f3n de los jueces Lewison, Males y Phillips la declaraci\u00f3n del entonces ministro brit\u00e1nico de Relaciones Exteriores, Jeremy Hunt, reconociendo a Guaid\u00f3 fue ambigua.Y antes de seguir adelante con este asunto de fuertes implicaciones diplom\u00e1ticas y financieras, hay que aclarar si se le otorg\u00f3 en realidad alg\u00fan poder y cu\u00e1l.\"Ser\u00e1 necesario determinar si el gobierno de Su Majestad reconoce al se\u00f1or Guaid\u00f3 como presidente de Venezuela a todos los efectos y, por consiguiente, no reconoce al se\u00f1or Maduro como presidente a ning\u00fan efecto\" o si \"tambi\u00e9n reconoce al se\u00f1or Maduro como la persona que de hecho ejerce algunos o todos los poderes del presidente de Venezuela\", escribieron los jueces en su decisi\u00f3n.Durante tres d\u00edas de juicio centrados en cuestiones extremadamente t\u00e9cnicas a finales de septiembre, los abogados de Caracas se esforzaron por demostrar que al no haber roto relaciones diplom\u00e1ticas con Maduro, y seguir manteniendo a sus respectivos embajadores, Londres \"reconoce aunque no apruebe\" a su gobierno.\"Situaci\u00f3n completamente irreal\"Los magistrados devolvieron as\u00ed el caso a la corte comercial ordenando que lleve a cabo una investigaci\u00f3n en profundidad.Tras conocerse este rev\u00e9s, la representante de Guaid\u00f3 en Londres, Vanessa Neumann, que hab\u00eda celebrado la sentencia de julio como una \"victoria del pueblo\", no respondi\u00f3 a la petici\u00f3n de comentarios de la AFP.Tampoco fue posible contactar de inmediato con los abogados del l\u00edder opositor en Londres.Para Sarosh Zaiwalla, representante de la administraci\u00f3n Maduro, \"el veredicto en primera instancia hab\u00eda llevado a una situaci\u00f3n completamente irreal en la que se le dec\u00eda al presidente del Banco Central de Venezuela y a su junta directiva, que tienen el control total de las oficinas del BCV y de las operaciones diarias del banco central en Caracas, que ya no pod\u00edan gestionar importantes dep\u00f3sitos del banco central en Londres\".En su lugar, el acceso al oro \"se estaba entregando a un grupo de personas que viv\u00edan fuera de Venezuela, a quienes el Tribunal Supremo de Venezuela ya hab\u00eda dictaminado que no ten\u00edan ninguna autoridad legal\", agreg\u00f3.El gobierno de Maduro, a trav\u00e9s del Banco Central de Venezuela presidido por Calixto Ortega, lleva desde octubre de 2018 -mucho antes de la aparici\u00f3n del coronavirus- intentando sin \u00e9xito recuperar una parte, 30 toneladas, del oro custodiado en Londres.Pero la Asamblea Nacional de Venezuela, dominada por la oposici\u00f3n y presidida por Guaid\u00f3, nombr\u00f3 a su propia direcci\u00f3n ad hoc del banco central venezolano. Y aunque dicho nombramiento fue invalidado por el Tribunal Supremo venezolano, eso no le impidi\u00f3 pedir a a Londres que no entregase los lingotes, asegurando que podr\u00edan ser malversados por un r\u00e9gimen que califica de \"clept\u00f3crata\".Atrapado entre dos grupos rivales, el Banco de Inglaterra pidi\u00f3 a la justicia que, antes de decidir el destino final del oro, se resuelva como cuesti\u00f3n preliminar qui\u00e9n tiene su control.La existencia de dos \"presidentes\" rivales lleva tiempo dificultando que el gobierno venezolano pueda acceder a los fondos que tiene en el sistema financiero internacional.","181":"Despu\u00e9s de Madrid el viernes, otras dos ciudades de Espa\u00f1a, Le\u00f3n y Palencia, ser\u00e1n objeto desde el martes de un cierre parcial para frenar el avance del coronavirus, anunciaron este lunes las autoridades locales.\u00bfQu\u00e9 dijo la autoridad?\"La situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica nos exige adoptar nuevas medidas para la protecci\u00f3n de la salud en Le\u00f3n y Palencia\", tuite\u00f3 Alfonso F. Ma\u00f1ueco, el presidente de la regi\u00f3n de Castilla y Le\u00f3n (centro).Cumplamos todas las medidas de prevenci\u00f3n y seguridad: uso de mascarillas, higiene de manos, distancia social m\u00ednima de metro y medio... Todos podemos y debemos poner de nuestra parte. S\u00f3lo as\u00ed lograremos vencer a la #COVID19.\u2014 Alfonso F. Ma\u00f1ueco (@alferma1) October 5, 2020Le\u00f3n y Palencia, dos ciudades de 125.000 y 79.000 habitantes respectivamente, estar\u00e1n parcialmente cerradas durante al menos dos semanas, al igual que lo est\u00e1n Madrid y nueve municipios de su periferia desde el viernes por la noche.Situaci\u00f3n de Espa\u00f1a y cr\u00edticas al GobiernoEn la regi\u00f3n de Madrid, los m\u00e1s de 4,5 millones de habitantes afectados por estas restricciones en la capital y las ciudades vecinas pueden circular libremente de su municipio, pero solo se les permite salir para necesidades b\u00e1sicas como ir a trabajar, estudiar o al m\u00e9dico, por ejemplo.Por lo tanto no est\u00e1n confinados en sus casas, como fue el caso a principios de a\u00f1o.Sin embargo, estas nuevas medidas son dif\u00edciles de aplicar, sobre todo porque la polic\u00eda sigue esperando la autorizaci\u00f3n de los tribunales para multar a las personas que no las cumplan.La pandemia dej\u00f3 m\u00e1s de 32.000 muertos en Espa\u00f1a, el pa\u00eds con mayor n\u00famero de casos en relaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n en toda la Uni\u00f3n Europea, y donde el gobierno central y la regi\u00f3n de Madrid se enfrentan por las decisiones que se deben tomar para frenar los contagios en la capital.\"En la salud, ustedes mandan pero no saben\", afirmaron en un manifiesto 55 sociedades cient\u00edficas que representan a m\u00e1s de 170.000 trabajadores del sector sanitario.El texto, dirigido al presidente del gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y a los presidentes de las 17 regiones de Espa\u00f1a, critica \"el continuo enfrentamiento pol\u00edtico\", la \"lentitud burocr\u00e1tica\" y la ausencia de un \"protocolo nacional\" en un pa\u00eds donde la salud es competencia de las regiones.El manifiesto tambi\u00e9n reclama \"incrementar los recursos para investigaci\u00f3n\" y termina pidiendo \"en nombre de m\u00e1s de 47 millones de espa\u00f1oles, ustedes y sus familias incluidos (...) cambiar ya tanta inconsistencia pol\u00edtica, profesional y humana\".","182":"Los estadounidenses Harvey Alter y Charles Rice y el brit\u00e1nico Michael Houghton ganaron el Premio Nobel de Medicina este lunes por el descubrimiento del virus de la hepatitis C, anunci\u00f3 el jurado en Estocolmo.\u00bfQu\u00e9 dijo el jurado?Los tres fueron galardonados por \"su decisiva contribuci\u00f3n a la lucha contra esta hepatitis, un importante problema de salud mundial, que causa cirrosis y c\u00e1ncer de h\u00edgado\", explic\u00f3 el jurado del Nobel.A finales de los a\u00f1os 1970, Harvey Alter identific\u00f3 que durante las transfusiones ten\u00eda lugar un contagio hep\u00e1tico misterioso, y no era ni hepatitis A ni hepatitis B, a\u00f1adi\u00f3.A\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1989, se le atribuy\u00f3 a Michael Houghton y su equipo el descubrimiento de la secuencia gen\u00e9tica del virus. En cuanto a Charles Rice, analiz\u00f3 durante a\u00f1os la manera en la que el virus se replicaba, investigaciones que condujeron al surgimiento de un nuevo tratamiento revolucionario a principios de los a\u00f1os 2010.Su trabajo \"es un logro hist\u00f3rica en nuestra continua lucha contra las infecciones virales\", apunt\u00f3 Gunilla Karlsson Hedestam, miembro de la Asamblea Nobel que entrega el galard\u00f3n.In\u00e9dito galard\u00f3nEl premio es el primero directamente relacionado a un virus desde 2008.Despu\u00e9s del concedido a dos vir\u00f3logos en 1946 (de Qu\u00edmica), este Nobel se suma a los 17 galardones directamente o indirectamente vinculados a trabajos sobre los virus, seg\u00fan el exsecretario de la Academia sueca de Ciencias, Erling Norrby.La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) estima en unos 70 millones el n\u00famero de infecciones por la hepatitis C, que causa 400.000 muertes al a\u00f1o.","183":"La primera ministra de Nueva Zelanda, Jacinda Ardern, anunci\u00f3 el levantamiento de las restricciones ordenadas en Auckland para frenar la segunda ola de la epidemia, y dijo que su pa\u00eds ha \"vencido nuevamente al coronavirus\".La primera ola de covid-19 fue contenida a finales de mayo mediante un confinamiento nacional. Y el archipi\u00e9lago registr\u00f3 despu\u00e9s 102 d\u00edas sin contagios locales.Pero en agosto se descubri\u00f3 un nuevo foco en la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds, lo que llev\u00f3 a las autoridades a ordenar un nuevo confinamiento para el mill\u00f3n y medio de habitantes de Auckland, que dur\u00f3 tres semanas, hasta principios de septiembre.\u00bfQu\u00e9 dijo Ardern?Desde hace 12 d\u00edas no se han registrado nuevos casos en la gran ciudad de la Isla Norte. Ardern dijo que la epidemia est\u00e1 bajo control y alab\u00f3 a los habitantes que tuvieron que someterse a un nuevo confinamiento.\"Los habitantes de Auckland y los neozelandeses se han sometido a un plan que ha funcionado dos veces. Y han vencido al virus de nuevo\", afirm\u00f3 la dirigente laborista.Un \u00e9xito muy oportuno para ella, puesto que los votantes est\u00e1n llamados a renovar el Parlamento el 17 de octubre. Ella parte como clara favorita para permanecer al frente del gobierno.Ardern a\u00f1adi\u00f3 que a partir del mi\u00e9rcoles por la noche Auckland pasar\u00e1 al nivel 1 de alerta sanitaria, que es el que est\u00e1 en vigor en el resto del pa\u00eds.Esto significa que ya no hay restricciones para las reuniones p\u00fablicas.La pandemia en Nueva ZelandaEl archipi\u00e9lago del Pac\u00edfico Sur, que tiene cinco millones de habitantes, ha registrado solo 25 muertes por covid-19 y menos de 1.900 casos. El lunes hab\u00eda 40 casos activos de coronavirus.Pero Ardern pidi\u00f3 seguir alertas y lament\u00f3 que se use menos la aplicaci\u00f3n oficial de rastreo de covid-19 y el descenso en el n\u00famero de tests.\"El regreso del virus no es lo \u00fanico que nos preocupa, tambi\u00e9n hay un regreso de la indulgencia\", dijo.","184":"El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, dijo que su hijo participar\u00e1 en las pruebas cl\u00ednicas previstas en el pa\u00eds caribe\u00f1o de la vacuna rusa Sputnik V contra el coronavirus.\"En esta fase cl\u00ednica de prueba, mi hijo, Nicol\u00e1s Ernesto Maduro Guerra, me anunci\u00f3 su decisi\u00f3n de vacunarse con la vacuna rusa, de incorporarse a la prueba. Me parece muy bien\", expres\u00f3 el gobernante socialista en una alocuci\u00f3n transmitida por la televisi\u00f3n estatal VTV. La hermana del mandatario tambi\u00e9n ser\u00e1 voluntaria en los ensayos.Maduro Guerra, de 30 a\u00f1os, es pol\u00edtico e integra, como su padre, el gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV).Un primer lote de vacunas Sputnik V lleg\u00f3 a Venezuela el viernes, anunci\u00f3 el gobierno, que tiene previsto que 2.000 venezolanos participen en los ensayos.Escepticismo sobre la vacuna rusaRusia se convirti\u00f3 el pasado 11 de agosto en el primer pa\u00eds en aprobar una vacuna contra el covid-19, bautizada Sputnik V en honor al primer sat\u00e9lite lanzado al espacio, en 1957, pero el anuncio ha sido recibido con escepticismo. Actualmente se desarrolla la fase 3 de las pruebas, en la que m\u00e1s de 40.000 voluntarios est\u00e1n siendo vacunados, seg\u00fan Mosc\u00fa.Ya en agosto la administraci\u00f3n de Maduro hab\u00eda anunciado que Venezuela se integrar\u00eda a esta fase.\"Cuando ya est\u00e9 cerrada toda la fase cient\u00edfica, cl\u00ednica, de pruebas, vendr\u00e1 la vacunaci\u00f3n voluntaria (...). Apenas empecemos la vacunaci\u00f3n masiva (...) yo voy a ser el primero en pon\u00e9rmela\", asever\u00f3 Maduro.Las cr\u00edticas de Guaid\u00f3Rusia ha sido uno principales aliados de Maduro frente a la presi\u00f3n internacional que lidera Estados Unidos que busca desplazarlo del poder por considerar fraudulenta su elecci\u00f3n.Washington respalda al l\u00edder parlamentario opositor Juan Guaid\u00f3, reconocido como presidente encargado de Venezuela por medio centenar de pa\u00edses.\"Usan a nuestra gente como conejillos de Indias\", critic\u00f3 Guaid\u00f3 la decisi\u00f3n de incluir a Venezuela en las pruebas de la vacuna rusa.","185":"Una mexicana de 103 a\u00f1os, que padece una afectaci\u00f3n pulmonar grave cr\u00f3nica, se recuper\u00f3 de covid-19, luego de estar hospitalizada 11 d\u00edas, inform\u00f3 el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS).La mujer sufre EPOC (enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica) \"derivada de cocinar durante mucho tiempo con le\u00f1a\", pero no tiene hipertensi\u00f3n, diabetes u obesidad, agravantes en los pacientes del nuevo coronavirus, \"lo que contribuy\u00f3 al \u00e9xito en su tratamiento\", indic\u00f3 el IMSS en un comunicado del s\u00e1bado.\u00bfQu\u00e9 dijeron los m\u00e9dicos?Do\u00f1a Mar\u00eda, como fue identificada, fue ingresada el 22 de setiembre en un hospital de Jalisco, con flujo nasal, fiebre y dificultad respiratoria, pero no requiri\u00f3 respirador mec\u00e1nico.\"Siempre estuvo muy animosa, consciente, platicando con los m\u00e9dicos. Incluso, al final nos recomend\u00f3 a nosotros que nos cuidemos. Su evoluci\u00f3n fue muy buena, los s\u00edntomas desaparecieron\", dijo el director del hospital, David S\u00e1nchez, citado en el comunicado.La mujer fue dada de alta el viernes. En im\u00e1genes difundidas por el IMSS se le observa aplaudi\u00e9ndole a los m\u00e9dicos mientras abandonaba el hospital en silla de ruedas.Se recupera de #COVID19 paciente de 103 a\u00f1os de edad en #Jalisco. \ud83d\udc9a\ud83d\udd17 https:\/\/t.co\/OfiSA2fZfd#GraciasPorCuidarnos pic.twitter.com\/ioD7ua0JLg\u2014 IMSS (@Tu_IMSS) October 3, 2020Coronavirus en M\u00e9xicoMexico acumula m\u00e1s de 750.000 contagiados y casi 80.000 muertos por covid-19 desde que el virus comenz\u00f3 a detectarse en el pa\u00eds a finales de febrero.Hasta el 11 de agosto, 78 personas con m\u00e1s de un siglo de vida fueron diagnosticadas en M\u00e9xico con contagio, 23 fallecieron (29,3%), seg\u00fan datos oficiales.Uno de los casos m\u00e1s sorprendentes es el de un hombre de 118 a\u00f1os originario del estado de Tabasco (sureste, sobre el Golfo de M\u00e9xico), quien present\u00f3 s\u00edntomas el 25 de julio pasado.No ten\u00eda ninguna de las enfermedades de base asociadas a un mayor riesgo de muerte por el virus, y apenas requiri\u00f3 atenci\u00f3n ambulatoria.","186":"El presidente Donald Trump hizo ver el domingo que se recupera del covid-19 al mostrarse fugazmente ante sus seguidores, una salida demasiado riesgosa para los dem\u00e1s ocupantes del veh\u00edculo, seg\u00fan expertos m\u00e9dicos, un d\u00eda antes del posible retorno del mandatario a la Casa Blanca.Sorpresivamente, una caravana de veh\u00edculos negros surgi\u00f3 en las afueras del Hospital Walter Reed y desde uno los autos, Trump, portando mascarilla, salud\u00f3 a sus partidarios reunidos ante ese establecimiento en las afueras de Washington.Las cr\u00edticas de los expertosPero esta iniciativa suscit\u00f3 vivas cr\u00edticas, en especial por los riesgos corridos por los agentes del Servicio Secreto que acompa\u00f1aban al presidente.\"Todos en el veh\u00edculo durante esta salida presidencial completamente innecesaria deben estar en cuarentena durante 14 d\u00edas\", dijo James Phillips, del Departamento de Medicina de la Universidad George Washington.\"Pueden enfermarse. Pueden morir. Por el teatro pol\u00edtico. Mandados por Trump para poner sus vidas en peligro por este teatro pol\u00edtico. Esto es una locura\", a\u00f1adi\u00f3.\"Truco publicitario\"Zeke Emanuel, presidente del Departamento de \u00c9tica M\u00e9dica y Pol\u00edtica de Salud de la Universidad de Pensilvania, tuite\u00f3: \"Hacer conducir a sus agentes del Servicio Secreto con un paciente de covid-19, y m\u00e1s a\u00fan con las ventanas cerradas, los expone innecesariamente a un riesgo de infecci\u00f3n. \u00bfY para qu\u00e9? Un truco publicitario\".Trump's irresponsibility is seemingly endless. Making his Secret Service agents drive with a COVID-19 patient, with windows up no less, put them needlessly at risk for infection. And for what? A PR stunt.It's shameful. These agents already risk their lives daily. https:\/\/t.co\/fyIcbJc6aR\u2014 Zeke Emanuel (@ZekeEmanuel) October 4, 2020La defensa de la Casa BlancaEl portavoz presidencial asegur\u00f3 que se tomaron las precauciones \"apropiadas\" para proteger a Trump y su s\u00e9quito, incluido el equipo de protecci\u00f3n.\"El alta ha sido validada por el equipo m\u00e9dico como segura\u201d, concluyeron.","187":"Seis cad\u00e1veres maniatados fueron localizados a la orilla de una carretera en el estado de San Luis Potos\u00ed, vecino de Guanajuato, uno de los polos industriales de M\u00e9xico, inform\u00f3 este domingo la fiscal\u00eda regional.\"En el sitio, se hallaron cinco hombres y una mujer (...) cubiertos con cobijas y con visibles huellas de violencia, adem\u00e1s de que estaban maniatados, presumiblemente con disparos de arma de fuego\", report\u00f3 la fiscal\u00eda de San Luis Potos\u00ed, en el norte del pa\u00eds.Las v\u00edctimas encontradas el s\u00e1bado en el municipio de Venegas, junto con casquillos percutidos de grueso calibre, a\u00fan no han sido identificadas, a\u00f1adi\u00f3 la dependencia.Cr\u00edticas a la gesti\u00f3n del gobiernoEl gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha sido criticado por organizaciones internacionales de derechos humanos por mantener la militarizaci\u00f3n de la lucha antidrogas, acentuada desde 2006.Desde entonces han sido asesinadas m\u00e1s de 290.000 personas, seg\u00fan datos oficiales que no precisan cu\u00e1ntas son v\u00edctimas del combate a las mafias.Sin embargo, seg\u00fan las autoridades, la mayor\u00eda de estas muertes violentas est\u00e1n ligadas a la criminalidad.","188":"El presidente de Estados Unidos, DonaldTrump,dijo este domingo haber aprendido \"mucho\" sobre el covid-19, antes de salir brevemente del hospital para saludar a simpatizantes desde su auto.\u00bfQu\u00e9 dijo?\"Aprend\u00ed mucho sobre coronavirus, lo aprend\u00ed al ir realmente a la escuela\", dijoTrumpen un video publicado en Twitter.\"Esta es la escuela real. Esta no es la escuela de 'vamos a leer libros', y lo entiendo, y lo comprendo, y es algo muy interesante\", se\u00f1al\u00f3.pic.twitter.com\/0Bm9W2u1x7\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 4, 2020Paseo en autoPoco despu\u00e9s,Trumpsali\u00f3 del hospital Walter Reed, en las afueras de Washington, para una visita sorpresa a los partidarios reunidos afuera del establecimiento.Im\u00e1genes de video lo mostraron con una mascarilla y saludando a la multitud mientras pasaba en el veh\u00edculo.\"Creo que voy a dar una peque\u00f1a sorpresa a los grandes patriotas que est\u00e1n en la calle\", hab\u00eda anunciado antes de realizar el breve paseo.\"Llevan mucho tiempo all\u00ed, tienen banderas deTrumpy aman a nuestro pa\u00eds\", agreg\u00f3.","189":"La ciudad de Nueva York planea volver a cerrar escuelas y comercios no esenciales en nueve barrios de Brooklyn y Queens, donde los casos de coronavirus han registrado un fuerte aumento en las \u00faltimas dos semanas, anunci\u00f3 este domingo el alcalde, Bill de Blasio.\u00bfQu\u00e9 dijo?\"Hoy, desafortunadamente, no es un d\u00eda de celebraci\u00f3n\", dijo el alcalde al anunciar que quiere reconfinar esos barrios a partir del mi\u00e9rcoles y que espera el aval del gobernador del estado, Andrew Cuomo.Si la medida es aprobada, ser\u00e1 el mayor retroceso en el desconfinamiento de esta metr\u00f3poli, que hab\u00eda controlado ampliamente la pandemia tras un catastr\u00f3fico brote inicial. Casi 24.000 personas han muerto en la ciudad por el virus.Varios de los nueve barrios aludidos tienen grandes poblaciones de jud\u00edos ortodoxos, entre las cuales el virus se ha expandido r\u00e1pidamente en las \u00faltimas semanas.El aumento de contagios coincidi\u00f3 con las Altas Fiestas Jud\u00edas, los d\u00edas m\u00e1s sagrados del calendario jud\u00edo, que culminaron el lunes pasado con Yom Kipur.De Blasio dijo que ten\u00eda la intenci\u00f3n de \"rebobinar\" la reapertura de la ciudad en las \u00e1reas m\u00e1s afectadas, seg\u00fan el New York Times.La ciudad tambi\u00e9n est\u00e1 monitoreando 11 vecindarios adicionales, que De Blasio describi\u00f3 como una \"preocupaci\u00f3n real\".En la primavera, Nueva York se convirti\u00f3 en el epicentro mundial de la pandemia. Pero m\u00e1s recientemente, los funcionarios hab\u00edan promocionado las tasas m\u00e1s bajas en los testeos e infecci\u00f3n entre las principales ciudades de Estados Unidos.","190":"El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, \"sigue mejorando\" y podr\u00eda ser dado de alta el lunes, dijeron este domingo sus m\u00e9dicos, luego de que fuera hospitalizado el viernes por coronavirus.El equipo m\u00e9dico del mandatario precis\u00f3 que sus niveles de ox\u00edgeno hab\u00edan bajado dos veces brevemente en los \u00faltimos d\u00edas y que est\u00e1 siendo tratado con esteroides, pero dieron una evaluaci\u00f3n optimista de la salud y las perspectivas del presidente de 74 a\u00f1os.\u00bfQu\u00e9 dijeron?\"Desde que hablamos por \u00faltima vez (el s\u00e1bado), el presidente ha seguido mejorando. Como con cualquier enfermedad, hay frecuentes altibajos a lo largo de su curso\", dijo el m\u00e9dico de Trump, Sean Conley.Conley agreg\u00f3 que el mandatario fue llevado al centro m\u00e9dico militar Walter Reed el viernes tras un \"r\u00e1pido avance\" de la enfermedad, con sus niveles de ox\u00edgeno bajando a niveles preocupantemente bajos.Trumprecibi\u00f3 entonces ox\u00edgeno suplementario en la Casa Blanca antes de ser internado.Brian Garibaldi, otro de los m\u00e9dicos deTrump, dijo que el presidente ha estado \"de pie y andando\" y se est\u00e1 sintiendo bien.\"Nuestro plan para hoy es que coma y beba, que est\u00e9 fuera de la cama lo m\u00e1s que se pueda, que se mueva\", a\u00f1adi\u00f3 Garibaldi.\"Y si contin\u00faa sinti\u00e9ndose y vi\u00e9ndose tan bien como hoy, tenemos esperanzas de poder darle de alta tan pronto como ma\u00f1ana (lunes) para que pueda continuar su tratamiento en la Casa Blanca\", dijo.El s\u00e1bado en la noche, Conley hab\u00eda dicho que \"aunque (el presidente) a\u00fan no est\u00e1 fuera de peligro, el equipo sigue siendo cautelosamente optimista\".Esto, luego de haber dado m\u00e1s temprano un reporte mucho m\u00e1s optimista, que entr\u00f3 en conflicto con la evaluaci\u00f3n m\u00e1s alarmante del jefe de gabinete de la Casa Blanca, Mark Meadows, quien se refiri\u00f3 el s\u00e1bado a los signos vitales \"muy preocupantes\" deTrump.Los comentarios de Meadows a Fox News generaron muchas idas y venidas, con informes contradictorios sobre la salud del presidente que crearon gran confusi\u00f3n.","191":"Miles de alemanes que se oponen a las medidas sanitarias por la pandemia del coronavirus protestaron este domingo en Constanza, cerca de la frontera con Suiza.Los organizadores cancelaron una marcha, pero realizaron una concentraci\u00f3n cerca de las orillas del lago Constanza, con una asistencia menor a las 20.000 personas que participaron en manifestaciones anteriores en Berl\u00edn, seg\u00fan corresponsales de AFP en el sitio y medios alemanes.Sin mascarillasLa mayor\u00eda no llevaba mascarillas de protecci\u00f3n, pero respetaban una distancia de 1,5 metros como piden las autoridades, y algunos ondeaban pancartas que rezaban: \"\u00a1Libertad!\".\"El hecho de que debamos usar mascarilla, que los estudiantes sean obligados a usarlas en las escueles, es una alguna manera el s\u00edmbolo m\u00e1s evidente (...) de una situaci\u00f3n actual completamente idiota\", dijo indignado Uwe, un manifestante de 61 a\u00f1os.El s\u00e1bado, unas 10.000 personas formaron una cadena humana a orillas del lago Constanza, por el lado alem\u00e1n, seg\u00fan estimaciones de la polic\u00eda.Estas manifestaciones re\u00fanen a una multitud heterog\u00e9nea de activistas antivacunas, ciudadanos preocupados por las restricciones y tambi\u00e9n, seg\u00fan las autoridades, partidarios de la extrema derecha.Estas protestas ocurren en pleno recrudecimiento de los contagios en Alemania, un pa\u00eds que se ha mantenido bastante a salvo del nuevo coronavirus, hasta ahora.","192":"Tras informes contradictorios sobre su estado de salud, Donald Trump,public\u00f3 un video desde el hospital en el que dijo estar \"mucho mejor\",pero que \"el verdadero test\" ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas, mientras que su m\u00e9dico anunci\u00f3 que \"evoluciona bien\" del coronavirus, aunque \"a\u00fan no est\u00e1 fuera de peligro.La palabra del Presidente\"Llegu\u00e9 aqu\u00ed, no me sent\u00eda bien. Me siento mucho mejor ahora\", dijo Trump, de 74 a\u00f1os, desde el hospital militar Walter Reed, en la periferia de Washington, en el video divulgado en Twitter.pic.twitter.com\/gvIPuYtTZG\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 3, 2020\"Estamos trabajando duro para que vuelva (...) Creo que volver\u00e9 pronto y espero terminar la campa\u00f1a tal como la inici\u00e9\", agreg\u00f3, con semblante relajado, vistiendo una camisa con el cuello abierto y una chaqueta azul.\"Estoy empezando a sentirme bien. No lo sabr\u00e9 hasta los pr\u00f3ximos d\u00edas, supongo que esa es la verdadera prueba, as\u00ed que veremos qu\u00e9 sucede en los pr\u00f3ximos d\u00edas\", dijo el mandatario, quien agreg\u00f3 que su esposa Melania, que tambi\u00e9n se contagi\u00f3 el coronavirus, tiene s\u00edntomas m\u00e1s leves que \u00e9l.\"Melania realmente lo est\u00e1 manejando muy bien. Como probablemente habr\u00e1s le\u00eddo, es un poco m\u00e1s joven que yo, solo un poquito\", brome\u00f3 sobre la primera dama de 50 a\u00f1os.La voz del doctorPoco despu\u00e9s, el m\u00e9dico de la Casa Blanca, Sean Conley, dijo en una nota que \"el presidente Trump contin\u00faa evolucionando bien, habiendo logrado un sustancial progreso desde el diagn\u00f3stico\".Ahreg\u00f3 tambi\u00e9n que \"aunque a\u00fan no est\u00e1 fuera de peligro, el equipo sigue siendo cautelosamente optimista\".","193":"El secretario de Estado de EE.UU., Mike Pompeo, reducir\u00e1 un importante viaje a Asia programado para esta semana debido a la hospitalizaci\u00f3n del Presidente Donald Trumptras dar positivo por coronavirus.El viaje de PompeoPompeo estar\u00e1 en Tokio de domingo a martes y all\u00ed se reunir\u00e1 con los ministros de Relaciones Exteriores de Australia, India y Jap\u00f3n, dijo en un comunicado la portavoz Morgan Ortagus.\"El secretario Pompeo espera viajar a Asia nuevamente en octubre y trabajar\u00e1 para reprogramar las visitas en ese viaje\", indic\u00f3.El pol\u00edtico hab\u00eda tocado el tema el viernes luego que periodistas le preguntaran si la salud de Trump cambiar\u00eda sus planes.\"A\u00fan estamos planeando hacer los viajes, pero vamos a revisarlo\", respondi\u00f3 en esa oportunidad.\"Veremos cu\u00e1les partes de esos viajes tienen sentido y cu\u00e1les no, y continuaremos examin\u00e1ndolo hora por hora\", a\u00f1adi\u00f3.Originalmente, el secretario de Estado ten\u00eda programado visitar Ulan Bator (Mongolia) el mi\u00e9rcoles y detenerse en Se\u00fal (Corea del Sur) de mi\u00e9rcoles a jueves para reunirse con altos funcionarios.FOTO: Archivo AFP\"Me siento mucho mejor\"Por otra parte, Trump dijo en las \u00faltimas haberse sentido \"mucho mejor\" luego de ser diagnosticado con Covid-19.\"Me siento mucho mejor ahora. Estamos trabajando duro para que pueda volver\", afirm\u00f3, espec\u00edficamente, en un video divulgado en su cuenta de Twitter, aparentemente grabado en el hospital.Adem\u00e1s, agreg\u00f3 que \"pienso que volver\u00e9 prontoy deseo terminar la campa\u00f1a (electoral) de la forma en la que la empezamos\".pic.twitter.com\/gvIPuYtTZG\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 3, 2020","194":"Cinco polic\u00edas fueron suspendidos enIndiapor la manera en que investigaron la violaci\u00f3n en grupo y el asesinato de una mujer de 19 a\u00f1os, que conmocion\u00f3 al pa\u00eds y provoc\u00f3 varios d\u00edas de protestas.Una joven de la casta desfavorecida dalit fue encontrada gravemente herida a mediados de septiembre a las afueras de su aldea, en el estado de Uttar Pradesh, en el norte deIndia, y muri\u00f3 esta semana en un hospital de Nueva Delhi.Dudosa investigaci\u00f3nLa polic\u00eda, que arrest\u00f3 a cuatro hombres de una casta superior por violaci\u00f3n en grupo y asesinato, fue muy criticada por su decisi\u00f3n de incinerar el cuerpo de la mujer en plena noche, al parecer usando gasolina, en contra de los deseos de su familia y de la costumbre religiosa.Un polic\u00eda de alto rango provoc\u00f3 a\u00fan m\u00e1s indignaci\u00f3n el jueves al afirmar que un informe forense y una autopsia habr\u00edan demostrado que la mujer no hab\u00eda sido violada.Esto contradice las declaraciones de la v\u00edctima y de su madre y los hechos constatados en el hospital, seg\u00fan la prensa. Seg\u00fan los expertos, la prueba forense de la polic\u00eda se llev\u00f3 adem\u00e1s a cabo demasiado tiempo despu\u00e9s del ataque.Polic\u00edas suspendidosEl primer ministro de Uttar Pradesh, Yogi Adityanath, anunci\u00f3 el viernes por la noche la suspensi\u00f3n del jefe de polic\u00eda del distrito de Hathras y de otras cuatro personas.Este monje hind\u00fa y aliado cercano del primer ministro Narendra Modi tambi\u00e9n anunci\u00f3 que la familia de la v\u00edctima y los polic\u00edas acusados y suspendidos se someter\u00edan a pruebas de detecci\u00f3n de mentiras y test de drogas.El viernes alrededor de 500 personas, incluido el ministro principal de la capital y un destacado pol\u00edtico dalit, se manifestaron de nuevo en el centro de Nueva Delhi para exigir justicia.","195":"El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, dijo este s\u00e1bado que se siente \"mucho mejor\" tras haberse contagiado de coronavirus y prometi\u00f3 que \"pronto\" volver\u00e1 a sus actividades.\"Llegu\u00e9 aqu\u00ed y no me sent\u00eda muy bien\", dijo Trump, de 74 a\u00f1os, quien est\u00e1 siendo tratado en el hospital militar Walter Reed.\"Me siento mucho mejor\"\"Me siento mucho mejor ahora. Estamos trabajando duro para que pueda volver\", afirm\u00f3 en un video divulgado en su cuenta de Twitter, aparentemente grabado en ese hospital.\"Pienso que volver\u00e9 pronto y deseo terminar la campa\u00f1a (electoral) de la forma en la que la empezamos\", agreg\u00f3.pic.twitter.com\/gvIPuYtTZG\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 3, 2020Otra versi\u00f3n de su estado de saludHoras antes, una fuente que estaba en conocimiento de su estado de salud dio a la prensa, bajo condici\u00f3n de anonimato, una descripci\u00f3n m\u00e1s alarmista sobre la situaci\u00f3n: \"Los signos vitales del presidente en las \u00faltimas 24 horas han sido muy preocupantes, y las pr\u00f3ximas 48 horas ser\u00e1n cr\u00edticas. Todav\u00eda no hemos tomado un camino claro hacia la recuperaci\u00f3n\".El video no est\u00e1 fechado y aparentemente est\u00e1 filmado en el hospital, pero se ignora si fue realizado antes o despu\u00e9s de estos detalles comunicados, seg\u00fan varios medios estadounidenses, por el jefe de gabinete de la Casa Blanca, Mark Meadows.Palabras del m\u00e9dico de la Casa BlancaEste mensaje contrastaba con el del m\u00e9dico de la Casa Blanca, Sean Conley, cuyo tono fue mucho m\u00e1s optimista. \"Esta ma\u00f1ana el presidente est\u00e1 muy bien\", hab\u00eda asegurado Conley.Trump sufr\u00eda de fiebre, tos, congesti\u00f3n leve y fatiga, pero los s\u00edntomas \"se est\u00e1n reduciendo y mejorando\", dijo, y agreg\u00f3 que el mandatario no hab\u00eda tenido fiebre en las \u00faltimas 24 horas y que su nivel de saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno era normal, al 96%.\"No tuve otra opci\u00f3n\"\"No tuve otra opci\u00f3n que exponerme\" al COVID-19, dijo Trump en su video.\"Simplemente no quer\u00eda quedarme en la Casa Blanca. (...) No pod\u00eda quedarme encerrado en la habitaci\u00f3n de arriba totalmente seguro. Como l\u00edder, hay que enfrentar los problemas. No ha habido ning\u00fan gran l\u00edder que no hiciera eso\", a\u00f1adi\u00f3.\"Estoy empezando a estar bien\", dijo igualmente, y agreg\u00f3 que los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1n el \"verdadero test\" sobre su recuperaci\u00f3n.","196":"El presidente estadounidense, Donald Trump, hospitalizado con coronavirus, est\u00e1 \"muy bien\" y no requiere asistencia de ox\u00edgeno, dijo el m\u00e9dico de la Casa Blanca, Sean Conley.Este s\u00e1bado a\u00fan se desconoc\u00eda el origen de su contagio, en momentos en que un n\u00famero creciente de republicanos dicen haber contra\u00eddo el virus.En apenas un mes, el 3 de noviembre, los estadounidenses votar\u00e1n si Trump, de 74 a\u00f1os, permanece en la Casa Blanca para un nuevo mandato o si lo sucede su rival dem\u00f3crata Joe Biden.\"Muy bien\"Trump est\u00e1 \"muy bien\", no ha tenido fiebre en las \u00faltimas 24 horas y los s\u00edntomas est\u00e1n mejorando, inform\u00f3 este s\u00e1bado el m\u00e9dico de la casa presidencial, en una rueda de prensa en el hospital militar Walter Reed, cerca de Washington.El nivel de saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno del mandatario es del 96%, por lo que no se le ha suministrado adicionalmente, y la tos y la congesti\u00f3n nasal est\u00e1n mejorando, agreg\u00f3. Trump permanece hospitalizado all\u00ed desde la tarde del viernes.\u00bfQu\u00e9 dijo Trump?En un video de 18 segundos grabado en la mansi\u00f3n presidencial y difundido poco despu\u00e9s en Twitter, Trump anunci\u00f3 que iba a ser internado y asegur\u00f3 que estaba \"muy bien\".\"Pienso que todo va bien. Gracias a todos. AMOR!!!!\", tuite\u00f3 luego, a la medianoche.Going welI, I think! Thank you to all. LOVE!!!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 3, 2020Seg\u00fan su portavoz, Kayleigh McEnany, la hospitalizaci\u00f3n debe durar unos d\u00edas y es por \"precauci\u00f3n\".Trump trabajar\u00e1 \"desde las oficinas presidenciales\" del hospital, precis\u00f3, e indic\u00f3 que estaba recibiendo el antiviral remdesivir.Controvertido tratamientoConley dijo el viernes que Trump recibi\u00f3 una dosis del c\u00f3ctel de anticuerpos Regeneron, un tratamiento intravenoso que se encuentra en etapa de ensayos cl\u00ednicos y no obtuvo a\u00fan luz verde de los reguladores.Expertos destacaron el peligro de administrar al hombre m\u00e1s poderoso del mundo un medicamento prometedor, pero sin pruebas suficientes sobre posibles efectos secundarios.Con pacientes de edad avanzada \"generalmente soy muy cauta con cualquier cosa que sea experimental\", dijo a la agencia AFP Carla Perissinotto, una geriatra de la Universidad de California en San Francisco.El presidente no bebe ni fuma, pero con 74 a\u00f1os y m\u00e1s de 100 kilos es considerado poblaci\u00f3n de riesgo ante el coronavirus, que deja m\u00e1s de 207.000 muertos en Estados Unidos, el pa\u00eds m\u00e1s afectado en t\u00e9rminos absolutos por la pandemia.","197":"La canciller alemana, Angela Merkel, pidi\u00f3 a los ciudadanos de su pa\u00eds que demuestren el mismo \"valor\" ante la pandemia de coronavirus que cuando cay\u00f3 el r\u00e9gimen de Alemania del este, en el marco del 30\u00ba aniversario de la reunificaci\u00f3n nacional.\"Revoluci\u00f3n pac\u00edfica\"\"Sabemos que hoy debemos tener el coraje de emprender nuevos caminos debido a la pandemia\" de covid-19, afirm\u00f3 la dirigente conservadora en Postdam, al suroeste de Berl\u00edn, donde tienen lugar las ceremonias.\"Se necesit\u00f3 mucho coraje (...) para las personas en la antigua Alemania del este que salieron a la calle, que iniciaron la revoluci\u00f3n pac\u00edfica\" en el oto\u00f1o boreal de 1989, a\u00f1adi\u00f3 en una breve intervenci\u00f3n.Antes, la canciller y el presidente del Bundestag (C\u00e1mara de Diputados), Wolfgang Sch\u00e4uble, participaron en un servicio ecum\u00e9nico en la Iglesia de San Pedro y Pablo de Potsdam.Solo 130 personas fueron autorizadas a entrar en el recinto religioso para respetar las medidas de distanciamiento social impuestas por la pandemia.Menos de un a\u00f1o despu\u00e9s de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, el 9 de noviembre de 1989, Alemania recuper\u00f3 su unidad nacional.Desde entonces, la fiesta nacional alemana se celebra el 3 de octubre.","198":"Un hombre se trag\u00f3 por accidente un cepillo de dientes en la India y debi\u00f3 ser operado de urgencia tras presentar molestias en su cuerpo.\u00bfC\u00f3mo ocurri\u00f3 el hecho?El hecho ocurri\u00f3 mientras el afectado se encontraba utilizando el artefacto, lo que produjo que contactara a un otorrinolaring\u00f3logo que lo examin\u00f3 en una primera instancia, seg\u00fan inform\u00f3 el medio Caracol.Sin embargo, el m\u00e9dico no pudo ubicar d\u00f3nde se encontraba el objeto, por lo que el hombre tuvo que acudir a un cirujano.Bomni Tayeng fue la persona quien posteriormente lo trat\u00f3 y afirm\u00f3 que \"fue complicado rastrear el cepillo\".La cirug\u00edaMinutos m\u00e1s tarde, el paciente fue derivado alHospital Memorial Kain Pertin, donde finalmente fue intervenido por personal m\u00e9dico.\"El paciente debi\u00f3 estar limpiando la pared bucal alrededor de las caries dentales cuando se trag\u00f3 por error el cepillo de dientes\", fue la explicaci\u00f3n que dio Tayeng.Adem\u00e1s, aclar\u00f3 que la v\u00edctima no present\u00f3 dolor al ingerir el objeto y solo evidenci\u00f3 molestias en la zona del abdomen.","199":"El Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, recibi\u00f3 varios mensajes de apoyo en las \u00faltimas horas tras contraer coronavirus junto a su esposa, Melania Trump.De Corea del Norte hasta Brasil, pasando por los principales pa\u00edses europeos, los dirigentes mundiales, adeptos o detractores de las pol\u00edticas del mandatario, le han deseado que se restablezca totalmente y cuanto antes.El mensaje de Joe BidenTambi\u00e9n su principal adversario en este momento, el candidato dem\u00f3crata a la Casa Blanca, Joe Biden, le dese\u00f3 una \"pronta recuperaci\u00f3n\" y dijo que \u00e9l y su esposa rezan para que sane, pero tambi\u00e9n le pidi\u00f3 no hacerse el \"duro\" con la pandemia y \"usar mascarilla\".\u00bfQu\u00e9 dijo Obama?Barack Obama, predecesor de Trump en la Casa Blanca, transmiti\u00f3 sus \"mejores deseos\" al jefe de Estado y a todos los enfermos de Covid-19 en ese pa\u00eds.\"Estamos en medio de una batalla pol\u00edtica en este momento (...) pero recordemos que todos somos americanos y seres humanos y queremos que todo el mundo sane, independientemente de su partido pol\u00edtico\", dijo, refiri\u00e9ndose a las elecciones presidenciales del 3 de noviembre.FOTO: AFPMensajes de otros pol\u00edticosVladimir Putin no se qued\u00f3 atr\u00e1s y tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n, sosteniendo que \"estoy convencido de que su vitalidad natural, su fortaleza de esp\u00edritu y su optimismo le ayudar\u00e1n a vencer a este peligroso virus\".Por otra parte, el l\u00edder norcoreano, Kim Jong Un, dijo que espera sinceramente que Trump y Melania \"se recuperen lo antes posible. Espero que lo superen. Les envi\u00f3 un cordial saludo\".El Presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, expres\u00f3 que \"con fe en Dios, pronto estar\u00e1n recuperados y su conducci\u00f3n del pa\u00eds y su campa\u00f1a de reelecci\u00f3n no ser\u00e1n perjudicados\".Tambi\u00e9n el propiodirector general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), TedrosAdhanom Ghebreyesus, dese\u00f3 \"una pronta y completa recuperaci\u00f3n\" al mandatario y su esposa.Otros presidentes que tambi\u00e9n enviaron mensajes de apoyo a Trump fueron los de M\u00e9xico (Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador), Colombia (Iv\u00e1n Duque), Guatemala (AlejandroGiammattei) y El Salvador (Nayib Bukele).","200":"Con baile, alegr\u00eda y mucho carisma, Kayallah Jones celebr\u00f3 que fue aceptada en un empleo, tras una entrevista de trabajo que tuvo el pasado 29 de septiembre en Atlanta, Estados Unidos.Luego de ser aceptada, la mujer sali\u00f3 del recinto, dio unos pasos, luego se detuvo y, al ver que no hab\u00eda nadie a su alrededor, celebr\u00f3 efusivamente bailando en pleno estacionamiento.Lo que Kayallah no sab\u00eda era que Dakara Spence, quien ser\u00e1 su nueva jefa y quien le hizo la entrevista, estaba viendo todo a trav\u00e9s de la c\u00e1mara de seguridad de la empresa. \"Acabo de contratar a esta joven y esta fue su respuesta\", indic\u00f3 Spence en Instagram, donde logr\u00f3 m\u00e1s de 800 mil reproducciones.         View this post on Instagram           \u00a1TREMENDA REACCI\u00d3N! \ud83d\udc83  #KayallahJones se hizo #viral con su #celebraci\u00f3n \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f Tan contenta estaba de conseguir un contrato en tiempos de pandemia que no se resisti\u00f3 a bailar en los estacionamientos de su nuevo empleo en #Atlanta, EE.UU. Las c\u00e1maras captaron el notable momento \ud83d\ude4c A post shared by  Meganoticias (@meganoticiascl) on Oct 2, 2020 at 1:01pm PDTLa respuesta de Kayallah\"Cuando sal\u00ed, no sab\u00eda que las c\u00e1maras me hab\u00edan captado\", dijo la nueva trabajadora al medio norteamericano CBS, asegurando adem\u00e1s que durante la pandemia perdi\u00f3 varios trabajos.\"Dakara no lo sab\u00eda, pero estaba pasando por muchas cosas y en ese momento me dio esta oportunidad. Estaba euf\u00f3rica, emocionada y tan abrumada hasta el punto en que nadie entend\u00eda lo feliz y realizada que me sent\u00eda en ese momento\", explic\u00f3.Una de las razones por las que la mujer fue contratada fue porque \u201cten\u00eda una gran energ\u00eda. Lo sent\u00ed tan pronto como entr\u00f3, parec\u00eda realmente positiva\", culmin\u00f3 la jefa.","201":"Durante la tarde de este viernes, el Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, fuehospitalizadocomo medida de precauci\u00f3n luego de dar positivo por coronavirus, y fue el propio mandatario el que aclar\u00f3 que el objetivo es chequear que todo est\u00e9 bien con su salud.\u00bfQu\u00e9 dijo Trump?\"Quiero agradecer a todos por el apoyo. Ahora voy al hospital. Me siento muy bien y vamos a asegurarnos de que todo salga bien. La primera dama tambi\u00e9n est\u00e1 muy bien. Los aprecio y no lo olvidar\u00e9. Muchas gracias\", asegur\u00f3 Trump en su cuenta de Twitter.pic.twitter.com\/B4H105KVSs\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020Trump permanecer\u00e1 en el Centro M\u00e9dico Militar Nacional Walter Reed, tras ser trasladado hasta el recinto en helic\u00f3ptero.La recomendaci\u00f3nLa decisi\u00f3n fue adoptada luego de la recomendacipon del m\u00e9dico de Trump, seg\u00fan inform\u00f3 la secretaria de prensa Kayleigh McEnany.El mandatario estadounidense se mantendr\u00e1 en el recinto hospitalario para ser monitoreado durante varios d\u00edas, aunque se mantendr\u00e1 trabajando en el lugar.\u00bfPresenta s\u00edntomas?Tres personas cercanas al Presidente informaron que Trump presenta fiebre baja, mientras que ya le fue administardo unc\u00f3ctel de anticuerpos y vitaminas.Adem\u00e1s se inform\u00f3 que por ahora s\u00f3lo se ha sentido fatigado, sin presentar s\u00edntomas graves.En tanto, su esposa Melania Trump ha presentado una tos leve y dolor de cabeza.Descartan contagio de BidenEl candidato dem\u00f3crata Joe Biden poco antes que dio negativo en la prueba de covid-19, tres d\u00edas despu\u00e9s del debate presidencial con Trump, su rival en las elecciones del 3 de noviembre.\"Me complace informar que Jill y yo hemos dado negativo en las pruebas de covid\", anunci\u00f3 Biden, sobre el resultado para \u00e9l y su esposa. \"Espero que esto sirva como recordatorio: usen una m\u00e1scara, mantengan la distancia social y l\u00e1vense las manos\", afirm\u00f3.","202":"Madrid y otras nueve localidades de la capital ser\u00e1n cerradas, como parte de las medidas sanitarias implementadas por el ministerio de salud, ante la segunda ola de contagios por coronavirus.El cierre comenzar\u00e1 este mismo viernes a las 22 horas y tras la decisi\u00f3n el mandatario del pa\u00eds europeo, Pedro S\u00e1nchez, ha pedido disculpas a la comunidad por \"el desasosiego y la incertidumbre que se est\u00e1 generando por la decisi\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n\".\u201cNo hablamos de confinar, hablamos de limitar movimientos. La situaci\u00f3n en Madrid es cr\u00edtica porque concentra el 33% de los fallecidos. Estamos ante un momento de extraordinaria gravedad en la Comunidad de Madrid, sin duda s\u00ed. Estamos hablando de salvar vidas, de defender la salud p\u00fablica. El debate es absolutamente otro. La gravedad es la que es y el Gobierno de Espa\u00f1a respetando el \u00e1mbito competencial, plantea las medidas\", dijo S\u00e1nchez al anunciar que las medidas iniciar\u00e1n este viernes 2 de octubre.A trav\u00e9s del Bolet\u00edn Oficial de la Comunidad de Madrid ser\u00e1 confirmada la decisi\u00f3n que dejar\u00e1 confinados Madrid y los municipios de Alcal\u00e1 de Henares, Alcobendas, Alcorc\u00f3n, Fuenlabrada, Getafe, Legan\u00e9s, M\u00f3stoles, Parla y Torrej\u00f3n de Ardoz. Esto afectar\u00e1 a 4.786.948 habitantes aproximadamente.\u00bfCu\u00e1les son las restricciones para las localidades cerradas?Se restringir\u00e1 la entrada y salida de los municipios afectados, salvo que los desplazamientos sean justificados: asistencia a centros sanitarios, cumplimiento de obligaciones laborales u otras causas de fuerza mayor.Las reuniones, tanto en espacios p\u00fablicos como privados, se reducir\u00e1n a seis personas, salvo que sean convivientes o que se trate de una actividad laboral o institucional.El aforo en los lugares de culto tendr\u00e1 que ser de un tercio, siempre que se garantice la distancia m\u00ednima interpersonal de 1,5 metros.A los velatorios solo podr\u00e1n acudir 15 personas si es un espacio al aire libre o diez, en un espacio cerrado, sean o no convivientes.El aforo en los locales comerciales se reducir\u00e1 al 50% y la hora de cierre no podr\u00e1 superar las 22:00 horas.El aforo en los establecimientos de hosteler\u00eda y restauraci\u00f3n y de juegos y apuestas se ver\u00e1 reducido a un 50% en espacios interiores y a un 65% en espacios exteriores. El consumo en barra no estar\u00e1 permitido.El cierre deber\u00e1 ser antes de las 23:00 horas, a menos que sea reparto a domicilio.Academias, autoescuelas y centros de ense\u00f1anzas no regladas tambi\u00e9n deber\u00e1n reducir su aforo al 50%.En instalaciones deportivas, tanto al aire como interior, el aforo ser\u00e1 del 50% si es un espacio cerrado y del 65% si es un espacio abierto. Adem\u00e1s, la pr\u00e1ctica en grupos se reducir\u00e1 a un m\u00e1ximo de seis personas.Parques infantiles permanecer\u00e1n abiertos, pero se deber\u00e1n mantener las medidas de distanciamiento social y uso obligatorio de mascarilla.","203":"El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, podr\u00eda verse obligado a ceder temporalmente el poder al vicepresidente si se encuentra incapacitado, una posibilidad a la que acudieron dos presidentes y que est\u00e1 contemplada en la 25\u00ba enmienda de la Constituci\u00f3n.Esta enmienda fue adoptada en 1967 y detalla la transferencia de poderes si un presidente muere, renuncia, si es destituido o si est\u00e1 impedido de ejercer sus funciones.Trump, de 74 a\u00f1os y quien tiene sobrepeso, anunci\u00f3 en la madrugada del viernes que \u00e9l y la primera dama, Melania, de 50, dieron positivo para la covid-19, una enfermedad que deja m\u00e1s de 200 mil muertos en Estados Unidos. El l\u00edder inform\u00f3 que ambos van a estar en cuarentena.El jefe de gabinete, Mark Meadows, dijo a los periodistas que el presidente tiene \"s\u00edntomas leves\" y est\u00e1 de \"buen humor\".La noticia irrumpi\u00f3 en la campa\u00f1a electoral a casi un mes de las elecciones del 3 de noviembre y genera incertidumbre sobre una posible transferencia de poderes al vicepresidente, Mike Pence, si Trump empeora.Los legisladores comenzaron a analizar este escenario a finales de la d\u00e9cada de 1950, en respuesta a los problemas de salud que sufri\u00f3 el presidente Dwight D. Eisenhower.Con el asesinato de John F.Kennedy en 1963 la cuesti\u00f3n adquiri\u00f3 urgencia y una enmienda fue aprobada por el Congreso en 1965 y ratificada dos a\u00f1os m\u00e1s tarde por tres cuartos de los estados, como era requerido.El apartado 3 de la enmienda dirime la transferencia de los poderes presidenciales al vicepresidente cuando el jefe del Ejecutivo declare que est\u00e1 incapacitado para cumplir con sus funciones o con sus obligaciones.En la siguiente secci\u00f3n, el apartado 4, se aborda un escenario en el que el vicepresidente y una mayor\u00eda del gabinete determinen que el mandatario est\u00e9 imposibilitado y lo releven de sus funciones. Este cap\u00edtulo nunca ha sido invocado.Invocado en tres ocasionesLa secci\u00f3n 3 ha sido invocada en tres ocasiones. La primera vez en julio de 1985 cuando el presidente republicano Ronald Reagan fue sometido a anestesia general durante una operaci\u00f3n en la que le extirparon un p\u00f3lipo canceroso de su intestino grueso.El vicepresidente George H.W. Bush estuvo como presidente interino durante ocho horas mientras duraba el procedimiento.En junio de 2002 y en julio de 2007 cuando George W. Bush era presidente, su segundo al mando, Dick Cheney, tambi\u00e9n tuvo el poder temporalmente mientras el mandatario era sometido a colonoscop\u00edas de rutina bajo anestesia.El apartado tercero indica que el mandatario debe informar por escrito al presidente pro t\u00e9mpore, del Senado, actualmente Chuck Grassley, y al l\u00edder de la C\u00e1mara de Representante, que ahora es Nancy Pelosi, que no puede cumplir con los deberes de su mandato y que va a transferir temporalmente los poderes al vicepresidente.Seg\u00fan el cap\u00edtulo 4, el vicepresidente y la mayor\u00eda de los miembros de su gabinete proceden a informar a los l\u00edderes del Congreso que el presidente es incapaz de ejercer sus funciones y que el vicepresidente ocupar\u00e1 su lugar.Si el presidente cuestiona esta afirmaci\u00f3n, corresponde al Congreso tomar una decisi\u00f3n. Entonces, para declararlo no apto es necesaria una mayor\u00eda de dos tercios en la C\u00e1mara Baja y en el Senado.John Hudak, un alto cargo de Brookings Institution, con sede en Washington, public\u00f3 un video explicando que Trump podr\u00eda invocar la secci\u00f3n 3 si cae \"muy enfermo\" o necesita ser colocado en ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica.\"Si el presidente se da cuenta de que su estado empeora y es incapaz de llevar a cabo las funciones de su mandato puede invocar la secci\u00f3n 3\", indic\u00f3 Hudak.","204":"Durante la tarde de este viernes, la Casa Blanca inform\u00f3 que el Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, se mantendr\u00e1 hospitalizado por los pr\u00f3ximos d\u00edas como medida de precauci\u00f3n luego de dar positivo por coronavirus.#\u00daLTIMAHORA Trump va a estar hospitalizado por los \"pr\u00f3ximos d\u00edas\", dice portavoz de la Casa Blanca #AFP pic.twitter.com\/IGyRBgZ6JY\u2014 Agence France-Presse (@AFPespanol) October 2, 2020Trump permanecer\u00e1 en el Centro M\u00e9dico Militar Nacional Walter Reed, tras ser trasladado hasta el recinto en helic\u00f3ptero, inform\u00f3 el medio local NBC.La recomendaci\u00f3nLa decisi\u00f3n fue adoptada luego de la recomendacipon del m\u00e9dico de Trump, seg\u00fan inform\u00f3 la secretaria de prensa Kayleigh McEnany.El mandatario estadounidense se mantendr\u00e1 en el recinto hospitalario para ser monitoreado durante varios d\u00edas, aunque se mantendr\u00e1 trabajando en el lugar.\u00bfPresenta s\u00edntomas?Seg\u00fan el medio antes mencionado, tres personas cercanas al Presidente informaron que Trump presenta fiebre baja, mientras que ya le fue administardo unc\u00f3ctel de anticuerpos y vitaminas.Adem\u00e1s se inform\u00f3 que por ahora s\u00f3lo se ha sentido fatigado, sin presentar s\u00edntomas graves.En tanto, su esposa Melania Trump ha presentado una tos leve y dolor de cabeza.Descartan contagio de BidenEl candidato dem\u00f3crata Joe Biden poco antes que dio negativo en la prueba de covid-19, tres d\u00edas despu\u00e9s del debate presidencial con Trump, su rival en las elecciones del 3 de noviembre.\"Me complace informar que Jill y yo hemos dado negativo en las pruebas de covid\", anunci\u00f3 Biden, sobre el resultado para \u00e9l y su esposa. \"Espero que esto sirva como recordatorio: usen una m\u00e1scara, mantengan la distancia social y l\u00e1vense las manos\", afirm\u00f3.","205":"Una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os de edad falleci\u00f3 en Georgia, Estados Unidos, a causa de un ataque card\u00edaco provocado por anemia. Las investigaciones revelan que este escenario pudo haberse dado porque la menor estuvo infestada de piojos durante tres a\u00f1os aproximadamente.Se presume que la prolongaci\u00f3n de la enfermedad pudo haber detonado la anemia de la ni\u00f1a y su posterior deceso. Un escenario terrible, en el que las autoridades responsabilizan a los padres por \u201cdescuido\u201d.Mary Katherine Horton, de 37 a\u00f1os, y Joey Yozviak, de 38, son los padres de Kaitlyn Yozviak, la ni\u00f1a fallecida. Ambos enfrentan actualmente un juicio por haber \u201cdescuidado\u201d a su hija, situaci\u00f3n que podr\u00eda llevarlos a prisi\u00f3n por varios a\u00f1os, a pesar de testificar en un tribunal sobre el desconocimiento de los malestares de la menor de acuerdo a lo que consign\u00f3 Televisa en su portal web.Durante la investigaci\u00f3n del caso, las autoridades fueron a la casa de la familia destacando que all\u00ed encontraron gatos, heces, piojos y otros animales, por lo que la negligencia de los padres result\u00f3 evidente para Ryan Hilton, el investigador formal del caso.STORY: Kaitlyn Yozviak was once featured in our My Teacher is Tops series for nominating her teacher, Ms. Courtney Amerson. This week, she was found dead and her mother was charged with her murder. Here\u2019s how teachers remembered her. This was tough.Link: https:\/\/t.co\/RmC8iZK830 pic.twitter.com\/9kfefYdPl7\u2014 Kayla Solomon (@KSolomonReports) August 29, 2020Antecedentes familiaresLos ex\u00e1menes post mortem de Kaitlyn arrojaron bajos niveles de hierro en su cuerpo y una gran cantidad de picaduras de insectos en su cabeza. Adem\u00e1s, la menor sufr\u00eda de una desnutrici\u00f3n severa desde hace a\u00f1os.Como parte de la investigaci\u00f3n, tambi\u00e9n se pudo evidenciar que Mary y Joey intentaron darla en adopci\u00f3n hace varios a\u00f1os, sin resultados \u201cpositivos\u201d.Adem\u00e1s de Kaitlyn, la pareja tiene otros dos hijos varones, quienes fueron retirados del hogar por las autoridades, para evitar una tragedia similar por las condiciones insalubres de la vivienda.Hasta ahora, los padres no est\u00e1n bajo arresto, sin embargo han sido culpados de asesinato y enfrentar\u00e1n un duro juicio para determinar la pena que cumplir\u00e1n por no cuidar a su hija.","206":"El candidato dem\u00f3crata a la Casa Blanca, Joe Biden, anunci\u00f3 el viernes que dio negativo en la prueba de covid-19, tres d\u00edas despu\u00e9s del debate con el presidente Donald Trump, su rival en las elecciones del 3 de noviembre, quien contrajo la enfermedad.\u00bfQu\u00e9 dijo?\"Me complace informar que Jill y yo hemos dado negativo en las pruebas de covid\", anunci\u00f3 Biden, sobre el resultado para \u00e9l y su esposa. \"Espero que esto sirva como recordatorio: usen una m\u00e1scara, mantengan la distancia social y l\u00e1vense las manos\", a\u00f1adi\u00f3.Minutos antes, su m\u00e9dico, Kevin O'Connor, dijo que el exvicepresidente y su esposa se hab\u00edan sometido el viernes a pruebas de PCR para covid-19 \"y no se detect\u00f3 covid-19\".I\u2019m happy to report that Jill and I have tested negative for COVID. Thank you to everyone for your messages of concern. I hope this serves as a reminder: wear a mask, keep social distance, and wash your hands.\u2014 Joe Biden (@JoeBiden) October 2, 2020Mantiene su agendaDescartado el contagio el candidato dem\u00f3crata a la Casa Blanca anunci\u00f3 tambi\u00e9n que mantendr\u00e1 su agenda, la que tiene contemplada ahora un viaje a Michigan.El exvicepresidente de Barack Obama, de 77 a\u00f1os, tiene previsto visitar Grand Rapids, una ciudad en este estado del Medio Oeste del pa\u00eds donde gan\u00f3 Trump en 2016.","207":"V\u00f3mitos y aversi\u00f3n a la luz, fueron algunos de los s\u00edntomas que sufri\u00f3una mujer estadounidense que, tras someterse al examen de PCR que detecta el coronavirus,sufri\u00f3 una fuga de l\u00edquido cerebral,situaci\u00f3n que la expuso a un riesgo \"potencialmente mortal\", seg\u00fan un estudio.Jarrett Walsh, autor principal del art\u00edculo que apareci\u00f3 en JAMA Otolaryngology-Head &amp; Neck Surgery, se\u00f1al\u00f3 que \u201cel caso mostr\u00f3 que los profesionales de la salud deben tener cuidado en seguir al pie de la letra los protocolos de la prueba\u201d.Agreg\u00f3 que \u201clas personas que se han sometido a una cirug\u00eda nasal o de la base del cr\u00e1neo deber\u00edan considerar una prueba oral, en caso de estar disponible\u201d.\u201cLa paciente, de unos 40 a\u00f1os, ten\u00eda una condici\u00f3n poco com\u00fan no diagnosticada y la prueba que recibi\u00f3 pudo haberse realizado de manera incorrecta, una secuencia de eventos inusuales que significa que el riesgo de las pruebas nasales sigue siendo muy bajo\", indic\u00f3 Walsh.Los s\u00edntomasUna prueba nasal para detectar covid-19 perfor\u00f3 el revestimiento del cerebro de la mujer estadounidense provocando que se filtrara l\u00edquido por la nariz y la pusiera en riesgo de una infecci\u00f3n potencialmente mortal, informaron m\u00e9dicos en una revista m\u00e9dica el jueves.Walsh dijo que la mujer se hab\u00eda sometido a una prueba nasal antes de una cirug\u00eda de hernia y que not\u00f3 que un l\u00edquido transparente sal\u00eda de un lado de la nariz.Posteriormente desarroll\u00f3 dolor de cabeza, v\u00f3mitos, rigidez en el cuello y aversi\u00f3n a la luz. Entonces fue transferida para que Walsh la atendiera.Condici\u00f3n previa fue la causaLa mujer hab\u00eda sido tratada a\u00f1os antes por hipertensi\u00f3n intracraneal, lo que significa que la presi\u00f3n del l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo que protege y nutre el cerebro era demasiado alta.Los m\u00e9dicos en ese momento usaron una derivaci\u00f3n para drenar parte del l\u00edquido y la afecci\u00f3n se resolvi\u00f3. Pero hizo que desarrollara lo que se llama encefalocele, un defecto en la base del cr\u00e1neo que lleva a que el revestimiento del cerebro sobresalga hacia la nariz, donde es susceptible de romperse.Esto pas\u00f3 desapercibido hasta que sus nuevos m\u00e9dicos revisaron las viejas exploraciones y realizaron una cirug\u00eda para reparar el defecto. Desde entonces la paciente se ha recuperado por completo.Si el problema no se hubiera tratado, podr\u00eda haber desarrollado una infecci\u00f3n cerebral potencialmente fatal o podr\u00eda haber entrado aire en el cr\u00e1neo y ejercer una presi\u00f3n indebida sobre el cerebro.","208":"El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, confirm\u00f3 este viernes que, tanto \u00e9l como su esposa, Melania, dieron positivo al PCR de coronavirus. A pesar de lo alarmante de la noticia, el magnate confirm\u00f3 sentirse estable y anunci\u00f3 que iniciar\u00e1 su etapa de aislamiento junto a la primera dama.Tonight, @FLOTUS and I tested positive for COVID-19. We will begin our quarantine and recovery process immediately. We will get through this TOGETHER!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020Muchas han sido las especulaciones sobre la persona que habr\u00eda podido contagiar al mandatario y a la primera dama, pero todo apunta a su asesora, Hope Hicks ya que, horas antes de que se conociera el resultado, el l\u00edder norteamericano comparti\u00f3 en Twitterque su exdirectora de comunicaciones era Covid positivo.\"Hope Hicks, que ha estado trabajando duro sin tomarse un descanso, acaba de dar positivo por Covid-19. \u00a1Terrible! La Primera Dama y yo estamos esperando el resultado de nuestras pruebas y, mientras tanto, empezamos la cuarentena\", escribi\u00f3 en su publicaci\u00f3n.Hope Hicks, who has been working so hard without even taking a small break, has just tested positive for Covid 19. Terrible! The First Lady and I are waiting for our test results. In the meantime, we will begin our quarantine process!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020Momento del posible contagioHicks viaja regularmente con Trump y la primera dama a los eventos pol\u00edticos que tienen y m\u00e1s, durante la campa\u00f1a electoral. Se presume que el contagio pudo darse durante el viaje que ambos hicieron el martes pasado a bordo del avi\u00f3n presidencial Air Force One, cuando se dirig\u00edan a Cleveland, Ohio, para participar del primer debate frente a su rival dem\u00f3crata Joe Biden.Tambi\u00e9n viaj\u00f3 con el presidente el mi\u00e9rcoles cuando iba a un mitin de campa\u00f1a en Minnesota. Una relaci\u00f3n cercana que dio paso a un foco de contagio dentro de la Casa Blanca.Foto archivo AFP.La m\u00e1s \u201ccercana\u201d asesora de TrumpNaci\u00f3 en una familia relacionada con las relaciones p\u00fablicas y fue en ese rubro donde comenz\u00f3 a desarrollar su carrera profesional. Pero antes de llegar a la pol\u00edtica, la asesora tuvo una carrera como modelo, posando en varias revistas norteamericanas durante su infancia y adolescencia.Fue en 2016 que el mismo Trump la reclut\u00f3 para el equipo de su campa\u00f1a de ese entonces, a pesar de que no contaba con ninguna experiencia pol\u00edtica. En solo cuatro a\u00f1os en la Casa Blanca, la joven se ha convertido en una de las personas del c\u00edrculo de confianza m\u00e1s cercanos del republicano.Foto AFP viaje presidencial- Hope no acostumbraba a usar mascarilla","209":"Hasta hace poco las esculturas y pinturas en las referencias m\u00e1s cercanas que se ten\u00edan con respecto al aspecto f\u00edsico de quienes hace millones de a\u00f1os atr\u00e1s se desempe\u00f1aron como emperadores romanos.Pero, la ciencia,la tecnolog\u00eda y hasta las artes,siempre en su intento de ir m\u00e1s all\u00e1 y hurgar en c\u00f3mo habr\u00eda sido la vida en otras civilizaciones y conocer cu\u00e1les fueron las figuras m\u00e1s emblem\u00e1ticas, ha creado herramientas capaces de recrearnos hasta el m\u00e1s m\u00ednimo detalle de aquella sociedad que nos precedi\u00f3.El artista digital canadiense Daniel Voshart indag\u00f3 en este tipo de t\u00e9cnicas y logr\u00f3 recrear los rostros de algunos de los emperadores m\u00e1s famosos en influyentes de Roma.Innovadora herramientaPara lograr este acercamiento fotorrealista a Cal\u00edgula, Ner\u00f3n y Adriano, figuras emblem\u00e1ticas del Imperio Romano, utiliz\u00f3 una herramienta de red neuronal denominada Art Breeder, Photoshop y referencias hist\u00f3ricas, sostuvo el artista en su espacio en medium.com.Su proyecto se centr\u00f3 en la transformaci\u00f3n o restauraci\u00f3n de 800 im\u00e1genes de bustos para dar con los rostros de 54 emperadores del imperio, entre los a\u00f1os 27 a.C al 285 d.C.         View this post on Instagram           Philip the Arab: neural-network assisted reconstruction based mostly on a bust found in the Vatican Museum. #neuralnetwork #artbreeder #GAN #stylegan2 #romanempire #philipthearab A post shared by  Daniel Voshart (@dvoshart) on Aug 31, 2020 at 4:51am PDT\"Mi objetivo no era romantizar a los emperadores o hacerlos parecer heroicos. Al elegir busto\/ esculturas, mi enfoque fue favorecer el busto que se hizo cuando el emperador estaba vivo. De lo contrario, prefer\u00ed el busto hecho con la mayor artesan\u00eda y donde el emperador era estereot\u00edpicamente m\u00e1s feo; mi teor\u00eda favorita es que los artistas probablemente intentaban halagar a sus sujetos\", explic\u00f3 Voshart con respecto a su reconstrucci\u00f3n.El artista apunt\u00f3 que durante el proceso encontr\u00f3 que \"algunos emperadores (\u00faltimas dinast\u00edas, reinados cortos) no tuvieron bustos sobrevivientes. Para esto, investigu\u00e9 m\u00faltiples representaciones de monedas, \u00e1rboles geneal\u00f3gicos y lugares de nacimiento. A veces cre\u00e9 mis propios compuestos\".Finalmente, el artista manifest\u00f3 que para lograr estos resultados utiliz\u00f3 \"lo que algunos llaman inteligencia artificial, pero que se describe con mayor precisi\u00f3n como aprendizaje autom\u00e1tico\".         View this post on Instagram           Nero: neural-network assisted restoration based on a bust from Musei Capitolini Rome but also Glyptothek Munich and Uffizi Gallery, Florence. Also influenced by a Peter Paul Rubens painting. See my website for full write up. #neuralnetwork #artbreeder #photoshop #GAN #stylegan2 #romanempire #nero A post shared by  Daniel Voshart (@dvoshart) on Aug 31, 2020 at 4:50am PDT         View this post on Instagram           Some individual emperors now available as 8x10 prints. Each portrait was remastered to 600dpi.  \u2022 AVGVSTVS  \u2022 TIBERIVS  \u2022 VESPASIANVS  \u2022 TRAIANVS  \u2022 MARCVS AVRELIVS  \u2022 SEPTIMIVS SEVERVS  \u2022 CARACALLA  \u2022 HADRIANVS A post shared by  Daniel Voshart (@dvoshart) on Sep 2, 2020 at 4:32am PDT","210":"Distintos l\u00edderes del mundo han enviado mensajes de pronta recuperaci\u00f3n al a Donald Trump luego que el presidente de Estados Unidos confirmara que \u00e9l y su esposa Melania dieron positivo al tes de coronavirus.Tonight, @FLOTUS and I tested positive for COVID-19. We will begin our quarantine and recovery process immediately. We will get through this TOGETHER!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020Los mensajesAngela Merkel, canciller de Alemania:\"Espero que se recuperen bien de su infecci\u00f3n y se restablezcan r\u00e1pidamente\", dijo la dirigente alemana, seg\u00fan un mensaje enviado por su portavoz Steffen Seibert en Twitter.Boris Johnson, primer ministro brit\u00e1nico:\"Mis mejores deseos al presidente Trump y a la Primera dama. Deseo a ambos una pronta recuperaci\u00f3n del coronavirus\".Vladimir Putin, presidente de Rusia\"Por supuesto, deseamos al presidente Trump una pronta y f\u00e1cil recuperaci\u00f3n\", dijo el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov, a la prensa.\"Estoy convencido de que su vitalidad natural, su fortaleza de esp\u00edritu y su optimismo le ayudar\u00e1n a vencer a este peligroso virus\", dijo el presidente ruso.Charles Michel, presidente del Consejo Europeo:\"Deseo a Donald Trump y a Melania una pronta recuperaci\u00f3n. El covid-19 es una batalla que todos debemos continuar enfrentando. Todos los d\u00edas. En cualquier lugar en que vivamos\".Tedros Adhanom Ghebreyesus, director de la OMS:\"Mis mejores deseos al presidente Donald Trump y su esposa para una pronta y completa recuperaci\u00f3n\".En India, el primer ministro Narendra Modi envi\u00f3 su apoyo a su \"amigo\" Trump, con quien mantiene buenas relaciones pese a la tensi\u00f3n comercial.","211":"El director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) Tedros Adhanom Ghebreyesus dese\u00f3 este viernes \"una pronta y completa recuperaci\u00f3n\" al presidente estadounidense Donald Trump y a su esposa Melania, que dieron positivo de coronavirus.\u00bfQu\u00e9 dijo?\"Mis mejores deseos al presidente @realDonaldTrump y @FLOTUS (cuenta de la Primera dama de Estados Unidos) para una pronta y completa recuperaci\u00f3n\", tuite\u00f3 el l\u00edder de la OMS, cuya organizaci\u00f3n fue acusada por el mandatario estadounidense de incompetencia en la gesti\u00f3n de la pandemia.My best wishes to President @realDonaldTrump and @FLOTUS for a full and speedy recovery. https:\/\/t.co\/6OUZT20huK\u2014 Tedros Adhanom Ghebreyesus (@DrTedros) October 2, 2020Pol\u00e9mica por el coronavirusEn abril, Trump le reproch\u00f3 a la OMS ser demasiado condescendiente con China, pa\u00eds de origen del virus, y haber tardado en alertar al mundo sobre los peligros que representaba la enfermedad.\"No politicen el virus. No hay necesidad de usarlo para ganar puntos pol\u00edticamente\", dijo Tedros en aquel momento.El gobierno de Trump inici\u00f3 entonces el proceso para retirarse de la OMS, en la que Estados Unidos es el principal donante.El pa\u00eds es el m\u00e1s enlutado del mundo por esta pandemia y ya registra m\u00e1s de 200.000 muertos, es decir un quinto de los decesos totales por coronavirus en el mundo.","212":"Una prueba nasal para detectar coronavirus perfor\u00f3 el revestimiento del cerebro de una mujer estadounidense provocando que se filtrara l\u00edquido por la nariz y la pusiera en riesgo de una infecci\u00f3n potencialmente mortal, informaron m\u00e9dicos en una revista m\u00e9dica el jueves.\"Condici\u00f3n poco com\u00fan\"La paciente, de unos 40 a\u00f1os, ten\u00eda una condici\u00f3n poco com\u00fan no diagnosticada y la prueba que recibi\u00f3 pudo haberse realizado de manera incorrecta, una secuencia de eventos inusuales que significa que el riesgo de las pruebas nasales sigue siendo muy bajo.Sin embargo, el caso mostr\u00f3 que los profesionales de la salud deben tener cuidado en seguir al pie de la letra los protocolos de la prueba, dijo a la AFP Jarrett Walsh, autor principal del art\u00edculo que apareci\u00f3 en JAMA Otolaryngology-Head &amp; Neck Surgery.Las personas que se han sometido a una cirug\u00eda nasal o de la base del cr\u00e1neo deber\u00edan considerar una prueba oral, en caso de estar disponible, agreg\u00f3.L\u00edquido transparente por la narizWalsh, que ejerce en el Hospital de la Universidad de Iowa, dijo que la mujer se hab\u00eda sometido a una prueba nasal antes de una cirug\u00eda de hernia y que not\u00f3 que un l\u00edquido transparente sal\u00eda de un lado de la nariz.Posteriormente desarroll\u00f3 dolor de cabeza, v\u00f3mitos, rigidez en el cuello y aversi\u00f3n a la luz. Entonces fue transferida para que Walsh la atendiera.La mujer, que sinti\u00f3 que la entrada del hisopo fue un poco alta, hab\u00eda sido tratada a\u00f1os antes por hipertensi\u00f3n intracraneal, lo que significa que la presi\u00f3n del l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo que protege y nutre el cerebro era demasiado alta.EncefaloceleLos m\u00e9dicos en este momento usaron una derivaci\u00f3n para drenar parte del l\u00edquido y la afecci\u00f3n se resolvi\u00f3. Pero hizo que desarrollara lo que se llama encefalocele, un defecto en la base del cr\u00e1neo que lleva a que el revestimiento del cerebro sobresalga hacia la nariz, donde es susceptible de romperse.Esto pas\u00f3 desapercibido hasta que sus nuevos m\u00e9dicos revisaron las viejas exploraciones y realizaron una cirug\u00eda para reparar el defecto. Desde entonces la paciente se ha recuperado por completo.Si el problema no se hubiera tratado, podr\u00eda haber desarrollado una infecci\u00f3n cerebral potencialmente fatal o podr\u00eda haber entrado aire en el cr\u00e1neo y ejercer una presi\u00f3n indebida sobre el cerebro.","213":"El presidente estadounidense Donald Trump anunci\u00f3 que junto a su esposa Melania dieron positivo a coronavirus, luego de haberse sometido a un examen tras el contagio de una asesora cercana.\"Superaremos esto juntos\"\"Esta noche, la primera dama y yo dimos positivo por COVID-19. Comenzaremos nuestro proceso de cuarentena y recuperaci\u00f3n de inmediato. \u00a1Superaremos esto JUNTOS!\", dijo el mandatario en Twitter.Tonight, @FLOTUS and I tested positive for COVID-19. We will begin our quarantine and recovery process immediately. We will get through this TOGETHER!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020\"Como muchos estadounidenses han hecho este a\u00f1o, el presidente y yo estamos haciendo cuarentena en casa luego de dar positivo a COVID-19. Nos sentimos bien y he pospuesto todos mis pr\u00f3ximos compromisos\", dijo por su parte la primera dama.As too many Americans have done this year, @potus &amp; I are quarantining at home after testing positive for COVID-19. We are feeling good &amp; I have postponed all upcoming engagements. Please be sure you are staying safe &amp; we will all get through this together.\u2014 Melania Trump (@FLOTUS) October 2, 2020El presidente estadounidense y la primera dama se contagiaron luego de que una de sus asesoras m\u00e1s cercanas,Hope Hicks, diera positivo al coronavirus.Hicks estaba a bordo del Air Force One con el presidente cuando viaj\u00f3 a Cleveland, Ohio, el martes para participar en eldebate contra Joe Biden.Tambi\u00e9n viaj\u00f3 el mi\u00e9rcoles con Trump rumbo a Minnesota para un mitin de campa\u00f1a.Donald Trump junto a la asesora Hope Hicks, AFP.Cuarentena en la Casa BlancaAmbos \"est\u00e1n bien en este momento y planean mantenerse en su hogar en la Casa Blanca durante su convalecencia\", dijo el doctor Sean Conley en un comunicado. \"Espero que el presidente contin\u00fae cumpliendo sus funciones sin interrupci\u00f3n mientras se recupera\", agreg\u00f3.Adem\u00e1s, se anul\u00f3 el viaje de campa\u00f1a que Donald Trump ten\u00eda previsto para el viernes a Florida.Trump era esperado para un mitin en el aeropuerto Sanford, pero su nueva agenda de eventos solo incluye una llamada telef\u00f3nica a mediod\u00eda de \"apoyo a los ancianos vulnerables por la covid-19\".Debate en dudaEl positivo de Trump genera preocupaci\u00f3n por la cantidad de personas cercanas al mandatario que podr\u00edan estar contagiadas y adem\u00e1s por los m\u00edtines de campa\u00f1a que ha mantenido el mandatario durante la semana, concentraciones pol\u00edticas en las cuales el presidente comparte con una gran cantidad de personas.Adem\u00e1s debido a la cuarentena del presidente, el pr\u00f3ximo debate ante Joe Biden, fijado para el 15 de octubre, podr\u00eda ser cancelado.Estados Unidos es el pa\u00eds m\u00e1s afectado por el Covid-19, con m\u00e1s de 206.000 fallecidos y 7,2 millones de contagios.Todo sobre el coronavirus","214":"El presidente estadounidense, Donald Trump, anunci\u00f3 el jueves que entraba en cuarentena a la espera de los resultados de una prueba de coronavirus luego de que una cercana colaboradora diera positivo en un test de la enfermedad.Asesora contagiadaEl mandatario confirm\u00f3 en una entrevista con Fox News que Hope Hicks, una consejera, dio positivo, a\u00f1adiendo luego en Twitter que \u00e9l y su esposa Melania se hab\u00edan sometido a una prueba de covid-19 y esperaban los resultados.\"Ella dio positivo\", dijo Trump sobre Hicks. \"Usa muchas mascarillas, pero dio positivo\".\"Acabo de hacerme un test y veremos qu\u00e9 pasa\", se\u00f1al\u00f3. \"Sabes que paso mucho tiempo con Hope, al igual que la Primera Dama\", dijo el mandatario.Hope Hicks estaba a bordo del Air Force One con el presidente cuando viaj\u00f3 a Cleveland, Ohio, el martes para participar en el debate contra Joe Biden.Tambi\u00e9n viaj\u00f3 el mi\u00e9rcoles con Trump rumbo a Minnesota para un mitin de campa\u00f1a.Presidente y primera dama en cuarentenaPosterior a la entrevista, el mandatario utiliz\u00f3 su cuenta de Twitter para anunciar que iniciar\u00e1 un periodo de cuarentena junto con su esposa Melania.\"Hope Hicks, que ha estado trabajando tan duro sin siquiera tomarse un peque\u00f1o descanso, acaba de dar positivo en Covid 19. \u00a1Terrible!\", dijo el presidente estadounidense.\"La primera dama y yo estamos esperando los resultados de nuestras pruebas. Mientras tanto, \u00a1comenzaremos nuestro proceso de cuarentena!\", inform\u00f3 adem\u00e1s Trump.Hope Hicks, who has been working so hard without even taking a small break, has just tested positive for Covid 19. Terrible! The First Lady and I are waiting for our test results. In the meantime, we will begin our quarantine process!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 2, 2020No est\u00e1 claro cu\u00e1ntos d\u00edas Trump mantendr\u00e1 la cuarentena o si \u00e9ste cancelar\u00e1 sus actos de campa\u00f1a de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo 3 de noviembre.","215":"M\u00e1s de medio millar de enfermeros e instrumentistas quir\u00fargicos marcharon este jueves por el centro de Buenos Aires, en reclamo de aumentos salariales, reconocimiento profesional y mejoras en las condiciones laborales en plena pandemia de coronavirus.Los manifestantes, protegidos con barbijos y m\u00e1scaras, repudiaron adem\u00e1s la represi\u00f3n policial que un grupo de sus colegas sufri\u00f3 hace diez d\u00edas cuando intentaba entregar un petitorio con los puntos del reclamo ante la Legislatura capitalina. Ah\u00ed tres enfermeras fueron golpeadas y lastimadas.\u00bfQu\u00e9 dijeron?\"La pandemia solo vino a empeorar las cosas, nosotros ya ven\u00edamos trabajando mal, con precarizaci\u00f3n laboral hace much\u00edsimo tiempo, la pandemia sac\u00f3 a relucir la mugre del sistema de salud p\u00fablica de la ciudad\", dijo a la AFP Vanesa Fern\u00e1ndez, una enfermera de 36 a\u00f1os.Seg\u00fan la mujer, el material que les entrega la alcald\u00eda para protegerse del coronavirus es insuficiente y de mala calidad.\"Este barbijo (mascarilla) se supone que tendr\u00eda que durar 14 d\u00edas, pero dura 30 horas. No me quieren dar el material, lo estoy comprando con mi sueldo que es de 35.000 pesos (430 d\u00f3lares al cambio oficial), por debajo de la l\u00ednea de pobreza\", asegur\u00f3.Los licenciados en enfermer\u00eda, en bioim\u00e1genes y en instrumental quir\u00fargico reclaman ser incluidos en la ley de carrera profesional del gobierno de la ciudad de Buenos Aires, de las que fueron excluidos hace dos a\u00f1os y quedaron enmarcados como personal administrativo.\"Los enfermeros somos profesionales\", se le\u00eda en un cartel. Ser reconocidos como profesionales les permitir\u00eda ganar un b\u00e1sico de 54.000 pesos (675 d\u00f3lares).\"Queremos material de calidad para poder trabajar en esta pandemia. Queremos tener al menos un d\u00eda de descanso, ya que desde que empez\u00f3 la pandemia, enfermer\u00eda no para. Los compa\u00f1eros han muerto, hemos tenido que despedirlos en nuestros propios hospitales porque no se les da la licencia por riesgo ni los materiales que corresponden\", agreg\u00f3 Fern\u00e1ndez.Jorge Iglesias, licenciado en enfermer\u00eda de 52 a\u00f1os, que trabaja hace 26 en el hospital Durand y el sanatorio Julio M\u00e9ndez, asegur\u00f3 que la situaci\u00f3n se agrav\u00f3 en la pandemia.\"No solamente trabajamos mucho por la pandemia, si no que la mayor\u00eda tenemos dos o tres trabajos. Arriesgamos la vida y ganamos muy poco\", afirm\u00f3 Iglesias a la AFP.Argentina, con 44 millones de habitantes y en confinamiento desde el 20 de marzo, aunque con medidas morigeradas en Buenos Aires y otras regiones, registra unos 751.000 casos de covid-19, con unos 20.000 fallecidos y cerca de 600.000 recuperados.","216":"En Louisiana, Estados Unidos, un hombre de 36 a\u00f1os enfrenta m\u00faltiples cargos luego que los padres de una menor de edad denunciaran que lo encontraron viviendo en el armario de su hija.Seg\u00fan los investigadores del condado de Hernando, el sujeto, identificado comoJohnathan Lee Rossmoine, vivi\u00f3 all\u00ed durante m\u00e1s de un mes, despu\u00e9s de viajar desde Louisiana para tener relaciones sexuales con la adolescente de 15 a\u00f1os.\u00bfC\u00f3mo conoci\u00f3 a la menor?\"A \u00e9l y a la joven se les ocurri\u00f3 la idea de que \u00e9l podr\u00eda quedarse en su habitaci\u00f3n si se escond\u00eda en el armario cada vez que entraban los padres\", cont\u00f3 el detective de la oficina del alguacil del condado de Hernando, Tom Cameron.Rossmoine y la joven se conocieron en l\u00ednea hace dos a\u00f1os a trav\u00e9s de una plataforma social de realidad virtual conocida como VRChat. La p\u00e1gina permite a los usuarios interactuar con otros utilizando avatares 3D.Los investigadores dicen que en varias ocasiones Rossmoine condujo desde Louisiana hasta Spring Hill para tener relaciones sexuales con la v\u00edctima.\"Mantuvieron la puerta del dormitorio cerrada con llave y cada vez que alguien llegaba a ella les daba la oportunidad de correr y esconderse en el armario y abrir la puerta hacia donde tal vez ella se estaba cambiando o algo as\u00ed\", dijo Cameron.\u00bfQu\u00e9 dijo la menor?De acuerdo a la polic\u00eda, la v\u00edctima se refiri\u00f3 a Rossmoine como su novio y se\u00f1al\u00f3 que en un principio le dijo que ten\u00eda 18 a\u00f1os antes de admitir que era menor de edad.Adem\u00e1s, sostuvo que el sujeto hab\u00eda estado viviendo en su dormitorio desde el 19 de agosto.Detenci\u00f3nRossmoine fue arrestado el pasado domingo cuando los padres de la adolescente lo descubrieron despu\u00e9s de escuchar ruidos provenientes del dormitorio.Johnathan Rossmoine enfrenta m\u00faltiples cargos de comportamiento lascivo. \u00c9l permanece en la c\u00e1rcel del condado de Hernando, con una fianza de $25.000 d\u00f3lares.","217":"El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, promulg\u00f3 una Ley contra el maltrato animal e hizo que su perro \"firmara\" la nueva legislaci\u00f3n, la cual aumenta los castigos a las personas que atenten contra la integridad de los canes y gatos.La nueva normativa se decret\u00f3 el pasado martes 29 de septiembre, en una ceremonia en la que participaron parlamentarios, el ministro de Medio Ambiente y varios cuadr\u00fapedos.Lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n durante el acto fue el momento en el que Bolsonaro tom\u00f3 a su perro y lo hizo \"firmar\"la Ley, la cual ya tiene vigencia y en la que se establece fuertes castigo para los maltratadores.La ley, aprobada hace dos semanas por el Congreso, contempla desde multas hasta una pena de reclusi\u00f3n de cinco a\u00f1os para las personas que arremetan contra los animales.Foto AFP\u00bfQu\u00e9 dijo Jair Bolsonaro?\"La pena ser\u00e1 (...) compatible con la agresi\u00f3n que ese ser que se dice racional haya cometido contra un animal\", afirm\u00f3 Bolsonaro, quien apunt\u00f3 que se enter\u00f3 de la aprobaci\u00f3n de la Ley por la primera dama.La primera dama, Michelle Bolsonaro, que defendi\u00f3 el proyecto de ley en sus redes sociales, celebr\u00f3 su promulgaci\u00f3n en Instagram.Varios perros fueron llevados a la ceremonia, incluyendo uno de la familia Bolsonaro, as\u00ed como un pitbull cuyas patas traseras fueron cortadas con un machete en julio en una ciudad del sureste de Brasil.Bolsonaro inicialmente dio a entender que vetar\u00eda la Ley, pues consideraba que las penas de hasta cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel para quien maltrate a esos animales eran exageradas, consignaron medios locales.\"Quien abandona a un reci\u00e9n nacido tiene una pena de seis meses a tres a\u00f1os. Entonces, c\u00f3mo alguien que maltrata a un perro o un gato va a pasar hasta cinco a\u00f1os en la c\u00e1rcel\", afirm\u00f3 hace unos 20 d\u00edas. Sin embargo, parece haber cambiado de parecer y celebr\u00f3 que, finalmente, sean castigados las personas que atentan contra la vida de los animales.","218":"El presidente estadounidense, DonaldTrump,es probablemente el mayor factor de desinformaci\u00f3n sobre el coronavirus, seg\u00fan un estudio de la Universidad de Cornell, financiado en parte por la Fundaci\u00f3n de Bill y Melinda Gates.El estudioUn equipo de la Alianza de Cornell para la Ciencia analiz\u00f3 unos 38 millones de art\u00edculos publicados en ingl\u00e9s, entre el 1 de enero y el 26 de mayo de 2020, en Estados Unidos, Reino Unido, India, Irlanda, Australia y Nueva Zelanda, as\u00ed como en algunos otros pa\u00edses de \u00c1frica y Asia.De ellos, se identificaron m\u00e1s de 522.400 art\u00edculos con informaci\u00f3n falsa sobre el coronavirus, un fen\u00f3meno llamado \"infodemia\" por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.Asimismo, se calcul\u00f3 el impacto de estos art\u00edculos en las redes sociales, con m\u00e1s de 36 millones de interacciones, tres cuartas partes en Facebook.Las categor\u00edasEn total, se identificaron once categor\u00edas de informaci\u00f3n falsa, desde teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n -que el virus fue inventado para crear un nuevo orden mundial; que se trata de un arma biol\u00f3gica diseminada por un laboratorio chino; que es una enfermedad ligada al magnate Bill Gates; que el virus fue creado para regular a la poblaci\u00f3n mundial, entre otras- hasta curas milagrosas.\u00c9stas \u00faltimas fueron, por lejos, las m\u00e1s populares, con 295.351 art\u00edculos, y los comentarios deTrumpfueron responsables de un repunte significativo en esta categor\u00eda, en particular la posibilidad de una inyecci\u00f3n de desinfectante para combatir la enfermedad, como dijo en una conferencia de prensa el 24 de abril.Asimismo, hubo picos similares cuando promovi\u00f3 el uso de hidroxicloroquina, un tratamiento cuya efectividad no ha sido probada.Cr\u00edticas a Trump\"Por tanto, llegamos a la conclusi\u00f3n de que el presidente de Estados Unidos fue sin duda el factor m\u00e1s importante de desinformaci\u00f3n\" sobre el covid-19, indicaron los investigadores.\"Si la gente recibe informaci\u00f3n enga\u00f1osa a trav\u00e9s de informes no cient\u00edficos y no corroborados sobre la enfermedad, puede ocurrir que sean menos propensos a seguir las recomendaciones oficiales y a propagar a\u00fan m\u00e1s el virus\", dijo Sarah Evanega, quien encabez\u00f3 el estudio.\"Uno de los aspectos m\u00e1s interesantes en la recolecci\u00f3n de datos fue descubrir la impresionante cantidad de informaci\u00f3n falsa directamente relacionada con las declaraciones de un peque\u00f1o n\u00famero de individuos\", dijo por su parte Jordan Adams, coautor de la investigaci\u00f3n y analista de datos de Cision Insight.","219":"La Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, y el Presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, han mantenido una reuni\u00f3n telem\u00e1tica en la que, entre otros temas, han hablado del reciente informe que denuncia cr\u00edmenes de lesa humanidad en el pa\u00eds sudamericano.Maduro ha compartido im\u00e1genes del encuentro en Twitter, donde ha descrito como \"fruct\u00edfera\" la videoconferencia. \"Reiteramos la disposici\u00f3n de colaborar con sus oficinas en Ginebra y Venezuela y avanzamos en el establecimiento de un di\u00e1logo respetuoso por los Derechos Humanos en nuestro pa\u00eds\", ha explicado.Sostuve una fruct\u00edfera videoconferencia con la Alta Comisionada de la ONU para los DDHH, Michelle Bachelet. Reiteramos la disposici\u00f3n de colaborar con sus oficinas en Ginebra y Venezuela, y avanzamos en el establecimiento de un di\u00e1logo respetuoso por los DDHH en nuestro pa\u00eds. pic.twitter.com\/tPUG2ye6wh\u2014 Nicol\u00e1s Maduro (@NicolasMaduro) September 30, 2020El ministro de Exteriores venezolano, Jorge Arreaza, ha apuntado que fue un di\u00e1logo \"constructivo\" y \"respetuoso con la garant\u00eda de los Derechos Humanos\" en Venezuela. Arreaza tambi\u00e9n ha asegurado que trataron el informe publicado en septiembre por una misi\u00f3n de investigaci\u00f3n independiente de la ONU, aunque ha borrado el tuit donde alud\u00eda a esta parte de la conversaci\u00f3n, recogido por el diario 'El Universal'.Los investigadores han concluido que se cometieron ejecuciones extrajudiciales, desapariciones forzadas, detenciones arbitrarias y tortura en el pa\u00eds sudamericano y se\u00f1ala que los abusos de fuerzas de seguridad y grupos armados chavistas se perpetraron con el conocimiento o incluso la direcci\u00f3n de altos cargos como Maduro.El Gobierno de Venezuela ha elaborado un informe alternativo donde pretende refutar unas supuestas mentiras de las que ha acusado a organizaciones internacionales. Maduro ha enmarcado estas cr\u00edticas dentro de un presunto complot promovido por gobiernos cr\u00edticos con su gesti\u00f3n, en pleno debate tambi\u00e9n por la inminente celebraci\u00f3n de las elecciones parlamentarias el 6 de diciembre.El mandatario venezolano se ha ofrecido a colaborar con Bachelet con el trasfondo de estos comicios, a los que no concurrir\u00e1n la mayor parte de la oposici\u00f3n. La Uni\u00f3n Europea lidera los contactos para buscar un posible aplazamiento, al que por ahora se opone Caracas.Las preocupaciones de BacheletEl encuentro se celebr\u00f3 a petici\u00f3n del Gobierno de Venezuela, ha explicado a Europa Press una portavoz de la oficina de Bachelet. En la reuni\u00f3n, la expresidenta chilena traslad\u00f3 a Maduro \"una serie de preocupaciones sobre las cuales solicit\u00f3 avances\".\"En los \u00faltimos 15 meses, se ha avanzado mucho en el refuerzo de nuestro trabajo y nuestra presencia en Venezuela, lo que la Alta Comisionada salud\u00f3, ha indicado la portavoz de la Alta Comisionada.","220":"Una familia de la zona de Quilmes, en Argentina, se encuentra destruida. Tras el asalto a su casa no solo perdieron art\u00edculos, si no que los ladrones se llevaron los objetos con mayor valor sentimental del hogar: las cenizas de sus hijas fallecidas.El dram\u00e1tico asalto se dio a conocer, luego de que la madre de las mellizas escribiera un mensaje a los ladrones, a trav\u00e9s de su cuenta de Facebook, en el que pide \u201cpor favor\u201d que le regrese los cofres: \u201cOfrezco recompensa, por el amor de Dios, es lo \u00fanico que me dieron de mis beb\u00e9s, hace poco me las entregaron. Por favor, te pido que la devuelvas. Me vas a matar en vida as\u00ed\u201d, escribi\u00f3.Los ladrones se llevaron \u201cplata del alquiler, netbook, perfumes y hasta la garrafa\u201d, sin embargo lo \u00fanico que quieren que le regresen son las cenizas de sus hijas: \u201cMis melliz, no hab\u00eda necesidad\u201d. Lo \u00fanico que le qued\u00f3 a Celeste fue una ecograf\u00eda 3D de las ni\u00f1as que a principio de este mes murieron cuando a\u00fan estaban en su vientre. Su dolor ha sido tan grande, que no dud\u00f3 en hacer p\u00fablico lo que estaba ocurriendo: \u201cSe llevaron los cofrecitos de las mellizas\u201d, esto junto a una postal que se ha viralizado en las redes sociales.Foto FacebookLa p\u00e9rdida de las mellizasJazm\u00edn y Anissa eran los nombres de las mellizas. El cofre de cada una de ellas reposaba en la habitaci\u00f3n que sus padres hab\u00edan preparado para ambas. Ha sido tal su desesperaci\u00f3n que en ning\u00fan momento se han referido a la p\u00e9rdida material ya que el foco est\u00e1 puesto en recuperar las cenizas de sus hijas.\u201cPor favor, a ustedes les hablo, devuelvan los dos cofrecitos de esas beb\u00e9s, los pap\u00e1s solo tienen esa ecograf\u00eda y las cenizas. A los que entraron y se llevaron las cosas, \u00bfsaben algo? Cuando un beb\u00e9 muere en nuestra panza, como en el caso de esta chica, el hospital no nos da nada, ni sus pulseritas de identificaci\u00f3n, nada. S\u00f3lo vivimos de recuerdos\u201d, destac\u00f3 una mujer, que tambi\u00e9n comparti\u00f3 en su muro el relato de la desesperada madre.La publicaci\u00f3n se ha viralizado por la zona, y muchos aseguran estar buscando lo cofres para ser devueltos a sus due\u00f1os.","221":"El opositor ruso Alex\u00e9i Navalni acus\u00f3 al presidente Vladimir Putin de estar \"detr\u00e1s\" de su envenenamiento, en su primera entrevista publicada tras salir del hospital alem\u00e1n donde fue tratado.\u00bfQu\u00e9 dijo Navalni?\"Afirmo que Putin est\u00e1 detr\u00e1s de este acto, no veo otra explicaci\u00f3n\", declar\u00f3 al semanario alem\u00e1n Der Spiegel, que public\u00f3 este jueves extractos de esta entrevista en su p\u00e1gina en internet.\"Mi deber ahora es seguir como soy, alguien que no tiene miedo. \u00a1Y no tengo miedo!, afirm\u00f3 el principal opositor al Kremlin.Navalni confirm\u00f3 tambi\u00e9n su intenci\u00f3n de volver a Rusia cuando est\u00e9 totalmente recuperado, seg\u00fan el semanario alem\u00e1n, que publicar\u00e1 m\u00e1s tarde este jueves toda la entrevista.El caso de envenenamientoIncansable activista de la lucha contra la corrupci\u00f3n, Navalni, de 44 a\u00f1os, se enferm\u00f3 repentinamente a bordo de un avi\u00f3n en Siberia el 20 de agosto.Tres laboratorios europeos afirmaron que hab\u00eda sido v\u00edctima de un envenenamiento con una sustancia neurot\u00f3xica de tipo Novichok, creada en la \u00e9poca sovi\u00e9tica con fines militares, y desde entonces, varios pa\u00edses occidentales reclamaron a Rusia una investigaci\u00f3n del caso. Mosc\u00fa rechaza todas las acusaciones.El l\u00edder opositor sali\u00f3 hace una semana del hospital berlin\u00e9s donde estaba ingresado y permanecer\u00e1 en Alemania durante su convalecencia que, seg\u00fan su portavoz, llevar\u00e1 \"mucho tiempo\".","222":"Estados Unidos ofreci\u00f3 millonarias recompensas a quien entregue informaci\u00f3n relevante sobre el paradero de cinco exfuncionarios del gobierno de Nicol\u00e1s Maduro en Venezuela a quienes vincula con delitos de cohecho y tr\u00e1fico de drogas.USD 10 millones por caso apagonesEstados Unidos ofreci\u00f3 este mi\u00e9rcoles hasta 10 millones de d\u00f3lares de recompensa por los exministrosLuis Motta Dom\u00ednguez y Eustiquio Lugo G\u00f3mez, a quienes vincula con el colapso del sistema el\u00e9ctrico de ese pa\u00eds y acusa de cobrar sobornos.\"El Departamento de Estado de Estados Unidos anuncia recompensas de hasta 5 millones de d\u00f3lares, cada uno, por informaci\u00f3n que conduzca a los arrestos o condenas\" de Luis Motta Dom\u00ednguez y Eustiquio Lugo G\u00f3mez, se\u00f1al\u00f3 el secretario de Estado estadounidense, Mike Pompeo, en un comunicado.Motta Dom\u00ednguez, exministro de Energ\u00eda El\u00e9ctrica de Venezuela, y Lugo G\u00f3mez, exviceministro de esa misma cartera para Finanzas, Inversi\u00f3n y Alianzas Estrat\u00e9gicas, fueron acusados el 27 de junio de 2019 por la fiscal\u00eda estadounidense de malversar fondos p\u00fablicos para su propio beneficio.El presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, sobre quien tambi\u00e9n pesa una recompensa de Washington de 15 millones de d\u00f3lares por informaci\u00f3n que lleve a su captura, reaccion\u00f3 denunciando \"una persecuci\u00f3n tipo 'cowboy', una persecuci\u00f3n tipo mafia\" contra sus excolaboradores.Seg\u00fan el texto de la acusaci\u00f3n, Motta Dom\u00ednguez y Lugo G\u00f3mez presuntamente otorgaron a tres empresas con sede en Florida m\u00e1s de 60 millones de d\u00f3lares en contratos de adquisici\u00f3n con la estatal Corpoelec (Corporaci\u00f3n El\u00e9ctrica Nacional) a cambio de dinero para ellos.El 28 de julio de este a\u00f1o, se les impidi\u00f3 a ambos la entrada a Estados Unidos.Motta Dom\u00ednguez es un general en retiro que fue sacado del cargo de ministro en abril de 2019, en medio de los apagones, mientras Lugo G\u00f3mez estaba a cargo de las adquisiciones de Corpoelec.Sumida en una grave crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica, Venezuela sufri\u00f3 el a\u00f1o pasado una serie de apagones. El mayor fue en marzo, cuando una gigantesca falla sumi\u00f3 al pa\u00eds en la oscuridad durante una semana.Maduro los atribuy\u00f3 a \"ataques electromagn\u00e9ticos\" de Estados Unidos, en complicidad con la oposici\u00f3n, para derrocarlo.Pero los cortes de energ\u00eda son habituales en el pa\u00eds con la mayor reserva petrolera desde hace varios a\u00f1os.USD 20 millones por exjefes de la polic\u00edaEntretanto, en una causa separada, Estados Unidos ofreci\u00f3 el martes recompensas de hasta 20 millones de d\u00f3lares por informaci\u00f3n que conduzca al arresto de tres exjefes policiales del gobierno de Caracas acusados de importar drogas a Estados Unidos.Ofrece hasta 10 millones de d\u00f3lares por Pedro Luis Mart\u00edn Olivares, exjefe de Inteligencia Econ\u00f3mica del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (SEBIN); 5 millones por Rodolfo McTurk Mora, exjefe de Interpol en Venezuela; y otros 5 millones por Jes\u00fas Alfredo Itriago, exjefe de narc\u00f3ticos de la polic\u00eda cient\u00edfica (CICPC).","223":"La justicia de Argentina confirm\u00f3 los procesamientos de la exmandataria y actual vicepresidenta Cristina Kirchner, de un exministro y de varios empresarios, al rechazar este mi\u00e9rcoles un recurso de queja en una causa por supuesta corrupci\u00f3n en la obra p\u00fablica.La decisi\u00f3n fue tomada por la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal, m\u00e1ximo tribunal penal, que consider\u00f3 \"inadmisible\" un recurso presentado por la defensa de la vicepresidenta.\u00bfQui\u00e9nes son los procesados?En la causa est\u00e1n procesados adem\u00e1s Julio De Vido, quien fuera ministro de Planificaci\u00f3n Federal durante las presidencias de N\u00e9stor y Cristina Kirchner (2003-2015), y poderosos empresarios de la construcci\u00f3n como Carlos Wagner, Benito Roggio, Osvaldo De Sousa, Mar\u00eda Rosa y Gerardo Cartellone y \u00c1ngelo Calcaterra, primo del expresidente Mauricio Macri, entre otros.Todos est\u00e1n acusados de integrar una asociaci\u00f3n il\u00edcita y de 175 casos de cohecho entre 2003 y 2015.160 millones de d\u00f3lares en sobornosLa fiscal\u00eda estim\u00f3 en al menos 160 millones de d\u00f3lares el monto de los sobornos que tambi\u00e9n habr\u00edan sido pagados entre 2003 y 2007, durante el gobierno del ya fallecido N\u00e9stor Kirchner.El caso es un desprendimiento de la llamada \"causa de los cuadernos\" que ya fue elevada a juicio oral, basada en una serie de cuadernos de apuntes que supuestamente llev\u00f3 durante a\u00f1os un chofer del ministerio de Planificaci\u00f3n, en los que anotaba recorridos, nombres de funcionarios y de empresarios y presuntas cantidades de dinero trasladado.La parte central de la \"causa de los cuadernos\" est\u00e1 actualmente bajo revisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal por planteos de las defensas.Las causas que enfrenta KirchnerKirchner, de 67 a\u00f1os, est\u00e1 procesada en nueve causas por supuesta corrupci\u00f3n durante su presidencia (2007-2015), una de las cuales ya est\u00e1 con el juicio oral en curso desde 2019.La vicepresidenta sostiene que las causas en su contra estuvieron motivadas por una persecuci\u00f3n pol\u00edtico-judicial durante el gobierno de Mauricio Macri (2015-2019) y a una enemistad personal del exjuez Claudio Bonadio, quien llev\u00f3 adelante la mayor\u00eda de los casos hasta que falleci\u00f3 de c\u00e1ncer en febrero.","224":"Una escalofriante escena fue captada por las c\u00e1maras de seguridad de un local en Costa Rica, desde donde se puede ver c\u00f3mo un coche, con un beb\u00e9 a bordo, rueda hasta la calle sin que la madre se diera cuenta.Todo sucedi\u00f3 cuando la madre hab\u00eda dejado a su hijo al interior del coche, mientras buscaba unas cosas en su veh\u00edculo, pero olvid\u00f3 ponerle el seguro para que no se moviera. En ese momento, y sin darse cuenta de lo que estaba sucediendo, el peque\u00f1o se desplaz\u00f3 hacia la calle, donde pasaban varias micros y camiones.Doble salvadaJusto en el momento que el coche estaba atravesando el parqueadero, se aproximaba un cami\u00f3n blanco, que afortunadamente fren\u00f3 al ver, impactado, que un ni\u00f1o estaba dentro del coche.Pero \u00e9l no fue el \u00fanico que lo vio, en la grabaci\u00f3n se puede ver a una mujer que tambi\u00e9n intent\u00f3 ayudar al bajarse corriendo de su veh\u00edculo para rescatar al peque\u00f1o, aunque no pudo evitar que impactara contra la parte trasera de un bus que circulaba por el lugar. Afortunadamente como \u201carte de magia\u201d el coche solamente \u201crebot\u00f3\u201d y qued\u00f3 pr\u00e1cticamente intacto.\u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 con el ni\u00f1o?El menor estaba en perfecto estado y la madre, finalmente se dio cuenta de lo que hab\u00eda pasado y fue corriendo despavorida en busca de su peque\u00f1o.","225":"El \u00edndice de pobreza en Argentina se elev\u00f3 a 40,9% de la poblaci\u00f3n en el primer semestre de este a\u00f1o, con un 10,5% en nivel de indigencia, uno de los peores registros en la historia de ese pa\u00eds, inform\u00f3 el estatal Instituto de Estad\u00edsticas (Indec).Al cierre de 2019, la tasa de pobreza hab\u00eda sido de 35,5% y la indigencia de 8%.En la comparaci\u00f3n interanual, la cantidad de personas bajo la l\u00ednea de la pobreza aument\u00f3 5,5 puntos porcentuales, y en indigencia 2,8 puntos porcentuales.\u00bfQu\u00e9 dicen los especialistas?\"De a poco se va aproximando a la mitad de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 en condiciones de cubrir con sus ingresos una canasta b\u00e1sica de consumo imprescindible. Eso es muy preocupante porque tiene muy alto porcentaje de ni\u00f1os y adolescentes\", dijo a la agencia AFP el economista Ricardo Aronskind.Para el primer semestre de este a\u00f1o, el ingreso total familiar mensual promedio de los hogares pobres fue de 25.759 pesos (unos 320 d\u00f3lares al tipo de cambio oficial), pero la canasta b\u00e1sica alcanz\u00f3 43.785 pesos (unos 545 d\u00f3lares), una brecha de 41,2%, seg\u00fan el Indec.En cuanto a los grupos de edad, 56,3% de las personas de 0 a 14 a\u00f1os son pobres.Similar a su peor crisis\"Es una situaci\u00f3n muy parecida a lo que vivimos en 2001 y 2002\", cuando Argentina vivi\u00f3 su peor crisis. \"Ya se est\u00e1n haciendo pol\u00edticas p\u00fablicas para aplacar el problema, pero va a requerir un esfuerzo muy grande para que retroceda\" la pobreza, consider\u00f3 Aronskind.\"El gobierno deber\u00e1 hacer dos tipos de pol\u00edticas: una de fuerte est\u00edmulo a la producci\u00f3n, sobre todo a las actividades que demandan mucho empleo, y transferencias directas de ingresos a la poblaci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3.Argentina, con una inflaci\u00f3n de m\u00e1s de 40% anual, est\u00e1 en recesi\u00f3n desde 2018. La pandemia coronavirus ha golpeado duramente a su econom\u00eda y el Fondo Monetario Internacional calcula que cerrar\u00e1 este a\u00f1o con una contracci\u00f3n de 9,9% del Producto Interno Bruto.","226":"Una historia de amor, traici\u00f3n y conspiraci\u00f3n para asesinar ha conmocionado a Turqu\u00eda, luego que se conociera que la joven modelo turca Yagmur Asik, de 27 a\u00f1os de edad,ide\u00f3 un plan para matar a su esposo, el futbolista Emre Asik, y as\u00ed quedarse con toda su fortuna.Todo parec\u00eda ser perfecto en la pareja cuando decidieron casarse en una masiva y lujosa celebraci\u00f3n con familiares y amigos en el a\u00f1o 2012. Durante los a\u00f1os siguientes, la pareja form\u00f3 su familia con tres hijos.Pero en 2018 los problemas comenzaron.El deportista interpuso una demanda de divorcio, argumentandoque la relaci\u00f3n con su esposa estaba empeorando r\u00e1pidamente, seg\u00fan el testimonio recogido por un medio turco en su portal web.La noticia de la separaci\u00f3n devast\u00f3 por completo a Yagmur, quien de inmediato comenz\u00f3 a pensar un plan para matar a su marido. Para esto, primero intent\u00f3 convencer a su amante, Erdi Sungur, de unirse al asesinato. Sin embargo, este se neg\u00f3, pese a que la mujer insist\u00eda en que ser\u00eda beneficioso para ambos.Foto medio turqu\u00eda-SabahPlan BAl ver que Erdi se negaba a cometer el crimen, Yagmur pens\u00f3 en contratar de un sicario por 10 millones de liras (1,2 millones de d\u00f3lares) para concretar un objetivo. Todo hubiera acabado en desgracia total, sino fuera por que en el \u00faltimo momento el sicario confes\u00f3 toda la verdad al jugador.Seg\u00fan Emre Asik, la situaci\u00f3n no le extra\u00f1\u00f3, ya que durante varios meses dijo sentirse inseguro, luego de las reiteradas amenazas por parte de su esposa, quien lo amenazaba con matarlo.El futbolista dio alerta a las autoridades, quienes fueron por la captura de Yagmur y su amante, quien tambi\u00e9n fue involucrado en la investigaci\u00f3n.Foto medio turqu\u00eda-SabahAl llegar a la comisar\u00eda y ser interrogados, Erdi confes\u00f3 la verdad: \"Mantengo un romance con Yagmur. Ella solo estaba pensando en heredar la fortuna. Me pidi\u00f3 que lo matara, pero me negu\u00e9. Una vez me trajo un trozo de carne. Quer\u00eda que disparara a la carne. Intent\u00e9 hacerlo, pero cerr\u00e9 los ojos\", explic\u00f3 el hombre.Tras la detenci\u00f3n, tanto Yagmur como Erdi se encuentran a la espera del inicio de un juicio en su contra, por intento frustrado de homicidio.","227":"El estadounidense Timothy Ray Brown, conocido como el \"paciente de Berl\u00edn\" tras convertirse en 2008 en el primero en curarse de la infecci\u00f3n del virus del Sida, falleci\u00f3 de c\u00e1ncer a los 54 a\u00f1os.\u00bfQu\u00e9 informaron sobre su deceso?\"En los \u00faltimos seis meses, Timothy vivi\u00f3 con una reca\u00edda de la leucemia\", que afect\u00f3 sobre todo el cerebro, pero \"se mantuvo protegido del virus VIH\", indic\u00f3 este mi\u00e9rcoles la Sociedad Internacional de Sida (IAS) en un comunicado.Su compa\u00f1ero hab\u00eda anunciado unos d\u00edas antes que el enfermo se encontraba en fase terminal. \"Timothy no muere de sida, que quede claro\", confi\u00f3 el martes Tim Hoeffgen en el blog del autor y militante Mark King.\"Soy la prueba viva\"Ray Brown escribi\u00f3 una p\u00e1gina de la historia m\u00e9dica del sida. En 1995, cuando viv\u00eda en Berl\u00edn, supo que estaba contaminado con el virus. En 2006 le diagnosticaron adem\u00e1s leucemia.Para curarlo del c\u00e1ncer, su m\u00e9dico, de la Universidad de Berl\u00edn, recurri\u00f3 a un transplante de c\u00e9lulas madre de un donante que ten\u00eda una mutaci\u00f3n gen\u00e9tica rara que le confer\u00eda una resistencia natural al VIH, con la esperanza de curar ambas enfermedades.Hicieron falta dos transplantes durante operaciones de alto riesgo, pero funcion\u00f3: en 2008, Ray Brown se cur\u00f3 del sida y del c\u00e1ncer.Al anunciar este hito m\u00e9dico, se habl\u00f3 de \u00e9l como el \"paciente de Berl\u00edn\", pero dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, este acept\u00f3 revelar p\u00fablicamente su nombre y se convirti\u00f3 en una personalidad p\u00fablica, concediendo entrevistas y participando en conferencias.\"Soy la prueba viva de que puede haber una curaci\u00f3n del Sida\", dijo a la AFP en 2012.Desde entonces, solo se anunci\u00f3 otra sanaci\u00f3n, en marzo de 2019, gracias al mismo m\u00e9todo: el \"paciente de Londres\", que tambi\u00e9n acab\u00f3 revelando su identidad, Adam Castillejo.La complejidad y los riesgos asociados a este tratamiento consistente en el transplante de c\u00e9lulas madre impiden su generalizaci\u00f3n, sobre todo habida cuenta de que los antirretrovirales permiten en general vivir una vida normal con el VIH.","228":"Venezuela registr\u00f3 entre 2014 y 2019 la \"brusca\" ca\u00edda del 99% de sus ingresos petroleros, asegur\u00f3 este martes el mandatario socialista Nicol\u00e1s Maduro, durante una alocuci\u00f3n en la que propuso una ley \"antibloqueo\" para evadir las sanciones financieras de Estados Unidos.\u00bfQu\u00e9 dijo Maduro?\"Entre 2014 y 2019 Venezuela experiment\u00f3 la m\u00e1s brusca ca\u00edda de ingresos externos de su historia, quiz\u00e1s es primera vez que me refiero a estos n\u00fameros de manera p\u00fablica: en seis a\u00f1os pedimos el 99% del volumen de ingresos en divisas\", dijo Maduro durante una cadena de radio y televisi\u00f3n obligatoria.Desde 2015 \"en adelante el ritmo de ca\u00edda de los ingresos externos de Venezuela se eleva a 30.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o\", precis\u00f3. \"Esta cifra desaf\u00eda la propia imaginaci\u00f3n, resulta imposible imaginar siquiera el tama\u00f1o de la presi\u00f3n que ha sido aplicada a nuestra econom\u00eda\", subray\u00f3 el heredero del expresidente Hugo Ch\u00e1vez (1999-2013).Seg\u00fan Maduro, bajo cuya gesti\u00f3n el pa\u00eds con las mayores reservas de crudo del mundo transita hacia su s\u00e9ptimo a\u00f1o de recesi\u00f3n, \"de cada 100 d\u00f3lares o euros que el pa\u00eds obten\u00eda por venta de petr\u00f3leo en 2014 hoy obtiene menos de uno\".Esto hizo que los ingresos pasaran de m\u00e1s 56.000 millones de d\u00f3lares (en 2013) \"a menos de 400 millones de d\u00f3lares el a\u00f1o pasado\", recalc\u00f3.La debacle, indic\u00f3, \"tuvo como causa inicial la guerra declarada contra los precios del petr\u00f3leo\" para \"atacar a los principales productores del mundo\", y luego \"se pas\u00f3 a la fase dos, el colapso, el bloqueo total, la persecuci\u00f3n total a la econom\u00eda y las finanzas del pa\u00eds\".Niveles de pobre in\u00e9ditos en VenezuelaPero expertos, que reconocen que las sanciones han \"exacerbado\" la crisis, atribuyen el origen de la crisis a malos manejos \"macroecon\u00f3micos\" y corrupci\u00f3n.Al descargar contra las sanciones aplicadas por la administraci\u00f3n de Donald Trump, que lo tilda de \"dictador\", Maduro indic\u00f3 que el \"bloqueo criminal\" obedece a \"un salvajismo econ\u00f3mico\" que ha afectado de manera \"importante\" indicadores sociales como \"la morbimortalidad infantil\" y \"los niveles de nutrici\u00f3n de la poblaci\u00f3n\".La privada Encuesta Sobre Condiciones de Vida (Encovi) presentada en julio pasado, revel\u00f3 que los \u00edndices escalaron a niveles \"nunca\" vistos: la pobreza por ingresos alcanz\u00f3 en 2019 el 96,2% de los hogares, y la pobreza extrema, el 79,3%, frente al 92,6% y el 76,5% de 2018.Maduro present\u00f3 la propuesta de ley \"antibloqueo\" ante la Asamblea Constituyente -controlada por el oficialismo- que rige al pa\u00eds y que en la pr\u00e1ctica asumi\u00f3 las funciones del Parlamento, \u00fanico poder en manos de la oposici\u00f3n.Con esta ley Maduro espera que su gobierno pueda \"avanzar en nuevas modalidades\" que \"burlen todos los mecanismos de persecuci\u00f3n y bloqueo internacional\".","229":"Entre los insultos que marcaron el primer debate presidencial entre Donald Trump y el candidato dem\u00f3crata Joe Biden est\u00e1 el que realiz\u00f3 el actual mandatario sobre el hijo de su competidor.Las cr\u00edticas de BidenLuego que el moderador de la instancia, Chris Wallace, le dijera a Trump que respetara los dos minutos de intervenci\u00f3n de su contrincante, Biden critic\u00f3 la gesti\u00f3n del magnate.\"Somos m\u00e1s pobres. Los multimillonarios se han vuelto m\u00e1s ricos por 400 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s. A partir del coronavirus, ustedes se han metido en m\u00e1s problemas que antes\", comenz\u00f3 cuestionando el dem\u00f3crata.Biden tambi\u00e9n defendi\u00f3 a las Fuerzas Armadas, criticadas por Trump seg\u00fan informes, refiri\u00e9ndose a la labor que tuvo su hijo en el Ej\u00e9rcito.\"La forma en que dice que son perdedores y bobos que se dejan enga\u00f1ar. Mi hijo estuvo un a\u00f1o en Irak, recibi\u00f3 la medalla de bronce y otra de servicio conspicuo. No era perdedor, era un patriota. Estoy hablando de Beau Biden\", agreg\u00f3.Las acusaciones de TrumpCuando menciona a su primog\u00e9nito, aquello gener\u00f3 la r\u00e1pida reacci\u00f3n del presidente, acusando un presunto nepotismo por parte de Biden con otro de sus hijos.\"\u00bfEst\u00e1s hablando de Hunter? No conozc\u00f3 a Beau, pero s\u00ed a Hunter, a quien lo echaron de las Fuerzas Armadas por uso de coca\u00edna y no tuvo ning\u00fan empleo hasta que te convertiste en vicepresidente. Gan\u00f3 una fortuna en Ucrania, China y Mosc\u00fa\", denunci\u00f3 el magnate.Ante ello, Biden respodi\u00f3 que \"mi hijo, como muchas personas, ten\u00eda un problema de estupefacientes y se ha superado, ha resuelto el problema y estoy muy orgulloso\".","230":"Este martes se realiz\u00f3 el primer debate presidencial entre el mandatario Donald Trump y el candidato dem\u00f3crata Joe Biden, de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo 03 de noviembre.Los aspirantes protagonizaron un intenso intercambio de ideas, donde los insultos por parte de ambos marcaron la instancia.El tenso cruce de palabras gener\u00f3 reacciones en redes sociales, en donde la publicaci\u00f3n de la congresista AlexandriaOcasio-Cortez fue una de las m\u00e1s comentadas.La curiosa publicaci\u00f3nLa representante dem\u00f3crata por Nueva York public\u00f3 en su cuenta de Twitter: \"Alguien llame al chacal de la trompeta (...) porque esta es una situaci\u00f3n de 'y fuera'\".Si bien no dice su nombre, Ocasio-Cortez realiz\u00f3 esta publicaci\u00f3n en medio de las interrupciones de Trump al discurso de Biden.Someone call el chacal de la trompeta on Chris Wallace because this is very much an \u201cy fuera\u201d situation\u2014 Alexandria Ocasio-Cortez (@AOC) September 30, 2020Referencia a S\u00e1bado GiganteEl \"Chacal de la Trompeta\" fue un reconocido integrante de una secci\u00f3n del programa S\u00e1bado Gigante Internacional, creado y conducido por Mario Kreutzberger a partir de 1992 en Estados Unidos.La principal audiencia del programa eran latinos, tal como lo es la congresista. Adem\u00e1s, Ocasio-Cortez tiene 30 a\u00f1os, por lo que es seguro que creci\u00f3 viendo a \"Don Francisco\" en la televisi\u00f3n.","231":"El presidente de Estados Unidos,Donald Trump, y el exvicepresidente dem\u00f3crata Joe Biden intercambiaron insultos este martes en el primer debate, cuestion\u00e1ndose mutuamente sus capacidades en una noche tensa y ca\u00f3tica, a 35 d\u00edas de las elecciones presidenciales.No hubo apret\u00f3n de manos cuando los dos aspirantes subieron al escenario y, si bien esto se debi\u00f3 a las restricciones por la pandemia del coronavirus, la ausencia del saludo tradicional simboliz\u00f3 la profunda divisi\u00f3n en el pa\u00eds en la cuenta regresiva hacia el 3 de noviembre.Los primeros ataquesTrump acus\u00f3 a Biden de ser \"socialista\", pero el candidato dem\u00f3crata desestim\u00f3 sus ataques afirmando que \"todo el mundo sabe\" que Trump \"es un mentiroso\".El mandatario interrumpi\u00f3 constantemente a Biden y lo corrigi\u00f3 varias veces. Incluso el moderador Chris Wallace le pidi\u00f3 que dejara hablar a su oponente ante lo cual Trump increp\u00f3 al periodista: \"Parece que estoy debatiendo contigo, no con \u00e9l, pero no me sorprende\".Ya irritado ante las interrupciones, Biden le dijo: \"\u00bfTe vas a callar, hombre?\", pero Trump sigui\u00f3 con su t\u00e1ctica orientada a desestabilizar a su oponente, que era tartamudo cuando ni\u00f1o y a veces se traba brevemente al hablar.La congresista dem\u00f3crata Alexandria Ocasio-Cortez, de origen puertorrique\u00f1o, critic\u00f3 la actuaci\u00f3n del moderador y afirm\u00f3 que alguien deber\u00eda llamar al \"chacal de la trompeta\", en referencia a un personaje del programa \"S\u00e1bado Gigante\", visto durante a\u00f1os en toda Latinoam\u00e9rica, que marcaba el final del tiempo de palabra.Someone call el chacal de la trompeta on Chris Wallace because this is very much an \u201cy fuera\u201d situation\u2014 Alexandria Ocasio-Cortez (@AOC) September 30, 2020\"No hay nada inteligente en ti\"A medida que transcurr\u00eda del debate la tensi\u00f3n iba aumentando y Trump le dijo a Biden: \"No hay nada inteligente en ti\".Ante las continuas interrupciones y burlas de Trump, pese a los intentos de Wallace de que se respetaran los tiempos de palabra, Biden se quej\u00f3: \"Es dif\u00edcil hablar con este payaso, perd\u00f3n, esta persona\".El debate se celebr\u00f3 en Ohio, uno de los estados pendulares que cambian su preferencia de una elecci\u00f3n a otra y que Trump logr\u00f3 ganar en 2016. Ahora, Biden encabeza las encuestas en este basti\u00f3n con un 49% de las preferencias, frente a 45,7% de Trump.Coronavirus marc\u00f3 el debateLa pandemia -que ha dejado m\u00e1s de 204.762 muertos en el pa\u00eds- marc\u00f3 el desarrollo del debate, y en el auditorio los escasos presentes -salvo Trump, Biden y el moderador - portaron mascarillas y las sillas estuvieron colocadas para respetar el distanciamiento social.Biden critic\u00f3 la gesti\u00f3n de Trump de la crisis y eligi\u00f3 tocar una fibra emocional para motivar a los votantes.\"\u00bfCu\u00e1ntos de ustedes se levantaron esta ma\u00f1ana y ten\u00edan una silla vac\u00eda en la cocina porque alguien muri\u00f3 de Covid-19\", plante\u00f3 el exvicepresidente de Barack Obama.La pugna por la Corte SupremaTrump lleg\u00f3 al debate a la ofensiva, decidido a recuperar terreno frente a su rival, que lo aventaja desde hace semanas en los sondeos, y defendi\u00f3 su decisi\u00f3n de llenar la vacante que dej\u00f3 en la Corte Suprema el fallecimiento de la jueza liberal Ruth Bader Ginsburg con una magistrada conservadora.\"Nosotros ganamos la elecci\u00f3n, las elecciones tienen consecuencias\", dijo Trump en referencia a la indignaci\u00f3n de los dem\u00f3cratas frente al nombramiento de Amy Coney Barrett que puede dejar la Corte Suprema en claro control de los conservadores durante d\u00e9cadas.\"El pueblo americano merece tener una voz en qui\u00e9n es el nominado para la Corte Suprema\", respondi\u00f3 Biden.El registro que puede alcanzar TrumpSi se confirman las encuestas, Trump podr\u00eda convertirse en el primer presidente estadounidense en no lograr un segundo mandato desde que su correligionario George H. W. Bush perdi\u00f3 frente a Bill Clinton en 1992.Trump perdi\u00f3 en los \u00faltimos meses su principal activo pol\u00edtico: una gesti\u00f3n de la econom\u00eda que llev\u00f3 al desempleo a m\u00ednimos en d\u00e9cadas, pero que qued\u00f3 devastada por la pandemia que destruy\u00f3 millones de puestos de trabajo.Pago de impuestosA \u00faltima hora una bomba cay\u00f3 sobre los republicanos: las revelaciones del diario The New York Times de que Trump pag\u00f3 s\u00f3lo 750 d\u00f3lares en impuestos federales en 2016, el a\u00f1o que gan\u00f3 la presidencia.El art\u00edculo indic\u00f3 tambi\u00e9n que las empresas de Trump sufren \"p\u00e9rdidas cr\u00f3nicas\", algo que puede resquebrajar su imagen de poderoso hombre de negocios.Biden respondi\u00f3 este martes publicando documentos que indican que pago casi 300.000 d\u00f3lares en impuestos el a\u00f1o pasado. \"El pueblo estadounidense merece transparencia\", cerr\u00f3.","232":"En medio del debate presidencial que se desarrolla esta jornada en Estados Unidos, el presidente Donald Trump y el candidato dem\u00f3crata, Joe Biden, tuvieron un duro enfrentamiento respecto al uso de la mascarilla para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus.Trump: \"Yo tengo una mascarilla\"El roce ocurri\u00f3 cuando el moderador Chris Wallace le pregunt\u00f3 a Trump sobre los cuestionamientos del presidente a la eficacia de las mascarillas.\"Yo tengo una mascarilla aqu\u00ed. Cuando yo pienso que la necesito me la coloco\", dijo Trump mientras mostraba una mascarilla que llevaba en su traje.\"Las mascarillas hacen una gran diferencia. El jefe del CDC dijo que si todo el mundo utilizara mascarillas entre ahora y enero con distanciamiento social podr\u00edas salvar 100.000 vidas... Toda persona seria est\u00e1 de acuerdo\", respondi\u00f3 Biden.\"Primero dijeron que las mascarillas no eran buenas, despu\u00e9s dijeron que s\u00ed\", interrumpi\u00f3 Trump.Biden: \"\u00c9l ha sido irresponsable\"Tras esto Trump defendi\u00f3 la realizaci\u00f3n de grandes m\u00edtines pol\u00edticos en donde ha reunido a m\u00e1s de 35 mil personas sin uso de mascarillas.\"Hasta ahora no hemos tenido ning\u00fan tipo de problemas. Todo esto se hace afuera (ex\u00e1menes) seg\u00fan los expertos\", defend\u00eda Trump.\"\u00c9l ha sido irresponsable en la forma que ha manejado la cuesti\u00f3n del distanciamiento social, el uso de la mascarilla. Alienta a la gente a que no las use\", finalizaba el round Biden.","233":"Uno de los momentos que marc\u00f3 el primer debate presidencial entre Donald Trump y el candidato dem\u00f3crata Joe Biden fue el que protagonizaron el propio mandatario y el moderador de la instancia, Chris Wallace.Todo parti\u00f3 cuando los aspirantes a la Casa Blanca intercambiaron opiniones acerca del Obamacare, una reforma sanitaria cuyo objetivo es que haya menos ciudadanos estadunidenses sin asistencia de salud.Esta medida fue patrocinada por el otrora presidente Barack Obama y promulgada durante su gesti\u00f3n.La discusi\u00f3nWallace le dijo a Trump que su administraci\u00f3n y los procuradores pretenden acabar con dicha reforma. Sin embargo, el moderador le cuestion\u00f3 que no haya presentado un programa para reemplazarla. Ante ello, el magnate lo interrumpi\u00f3.\"Si me permite terminar la pregunta va a poder dar su explicaci\u00f3n. Todav\u00eda no he hecho mi pregunta\", le dijo el moderador.La aclaraci\u00f3n de WallaceTrump segu\u00eda impidiendo que Wallace que realizara su interrogante, hasta que el conciliador tuvo que explicarle su funci\u00f3n para luego seguir con su consulta por la ausencia de una medida que reemplace a Obamacare.\"El moderador del debate soy yo y me gustar\u00eda que me deje hacer mi pregunta, luego usted podr\u00e1 responderla. En el trasncurso de los cuatro a\u00f1os no gener\u00f3 un plan integral. Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el plan de salud de su administraci\u00f3n?\", pregunt\u00f3 Wallace.Fiel a su estilo, Trump le respondi\u00f3: \"Me parece que estoy debatiendo con usted y no con \u00e9l (Biden), no me sorpende para nada. Estoy reduciendo los precios de los medicamentos, ning\u00fan presidente antes lo hab\u00eda hecho porque ten\u00eda que ir en contra de las grandes farmac\u00e9uticas\".Este es el primer cara a cara entre el presidente y el candidato dem\u00f3crata, el cual se est\u00e1 desarrollando en laUniversidad Case Western Reserve en Cleveland, Ohio.","234":"La polic\u00eda de B\u00e9lgica detuvo a un sujeto que secuestr\u00f3 un helic\u00f3ptero con el objetivo de sacar a su esposa desde una c\u00e1rcel de Bruselas, donde se encuentra recluida como sospechosa de haber apu\u00f1alado y dado muerte a un exnovio.El individuo, identificado como Mike Gielen, de 24 a\u00f1os, es un narcotraficante y exconvicto que contrat\u00f3 los servicios de la aeronave junto a dos c\u00f3mplices, diciendo que deb\u00eda tomar fotograf\u00edas a\u00e9reas para un programa de televisi\u00f3n.\u00bfC\u00f3mo ocurri\u00f3 el hecho?Sin embargo, mientras se realizaba el vuelo, el hombre amenaz\u00f3 con un arma de fuego falsa al piloto y lo oblig\u00f3 a que desviara su trayectoria hacia la prisi\u00f3n de Berkendael, donde se encontraba recluida su esposa, Kristel Appelt, de 27 a\u00f1os, consigna The Guardian.El helic\u00f3ptero sobrevol\u00f3 el penal en varias oportunidades, pero el piloto no fue capaz de aterrizar en el patio del recinto, lo que termin\u00f3 por frustrar el \u201crescate\u201d.Gielen y su esposa \/ Foto:Het Belang van LimburgEscape y detenci\u00f3nAl no poder concretarse el objetivo del sujeto, orden\u00f3 que el helic\u00f3ptero lo llevara a \u00e9l y sus dos c\u00f3mplices hasta la localidad de H\u00e9l\u00e9cine, cercana a Bruselas, donde un autom\u00f3vil conducido por su padrastro los esperaba para escapar.Pese a que concretaron dicho escape, la polic\u00eda pudo capturar a los cuatro involucrados en el hecho en menos de 24 horas. En la detenci\u00f3n fue un dato clave que Gielen ocupara su nombre real al arrendar la aeronave.\u00bfQu\u00e9 dijo el abogado?\u201cPuedo confirmar que mi cliente admiti\u00f3 que quer\u00eda liberar a su esposa de la prisi\u00f3n. Parece que todo se ha organizado de una forma bastante amateur\u201d, explic\u00f3 Tom van Overbeke, abogado del imputado.Los detenidos fueron acusados por los delitos de robo con violencia con arma, participaci\u00f3n en una organizaci\u00f3n criminal, privaci\u00f3n ilegal de libertad e intento de fuga.Gielen se cas\u00f3 con su esposa en una prisi\u00f3n mixta de la ciudad de Hasselt. \u201cNos conoc\u00edamos de antes, pero no nos hab\u00edamos visto en mucho tiempo. Como nunca nos pod\u00edamos ver, comenzamos a tomar lecciones de computaci\u00f3n juntos en la c\u00e1rcel. Esa era la \u00fanica forma de estar juntos\u201d, declar\u00f3 el hombre previamente sobre la relaci\u00f3n con su c\u00f3nyuge.","235":"La noche de este martes 29 de septiembre se est\u00e1 realizando el primer debate presidencial en Estados Unidos con miras a las elecciones del pr\u00f3ximo 3 de noviembre. Este es el primer enfrentamiento cara a cara entre el presidente Donald Trump y el candidato dem\u00f3crata Joe Biden.El debate se lleva a cabo en Cleveland, Ohio y es moderado por el periodista Chris Wallace de la cadena Fox News.La instancia contar\u00e1 con seis segmentos de 15 minutos cada uno, cuyos temas son:Las carreras de Trump y BidenLa Corte SupremaLa pandemia de coronavirusLas protestas racialesLa integridad de las eleccionesLa econom\u00edaMinuto a minuto23:39 Termina el ca\u00f3tico primer debate entre Donald Trump y Joe Biden.AFP23:38 Trump: \"Pedir\u00e9 un escrutinio con esto (voto por correo)\".23:37 Biden: \"Nadie ha probado que haya fraude con el voto por correo\".23:29 Biden: \"Respetar\u00e9 los resultados (de las elecciones) gane o pierda\".23:27 Se inicia segmento sobre la integridad de la elecci\u00f3n.23:25 Biden tilda a Trump de \"payaso\" y \"cachorro de Putin\".23:20Trump a Biden: \"Pues a tu hijo Hunter lo echaron del ej\u00e9rcito por consumir coca\u00edna y no tuvo trabajo hasta que llegaste a la vicepresidencia\".23:15 Biden: \"(Con Trump) nos hemos convertido en una sociedad m\u00e1s dividida, violenta y pobre\"23:12 Trump: \"Nunca ha habido un gobierno que haga lo que he hecho yo\".23:11 Se inicia segmento sobre la trayectoria de los candidatos.22:55 Se inicia segmento sobre violencia racial.22:54 \"Usted ha interrumpido m\u00e1s que el vicepresidente (Biden)\", moderador del debate llama al orden a Trump.22:42 \"Pagu\u00e9 millones de d\u00f3lares\", Trump se refiere a reportes que indican que solo pag\u00f3 US $750 en impuestos a la renta federal en 2016 y 2017.22:37 Se inicia el segmento del estado de la econom\u00eda.22:36 \"\u00c9l (Trump) ha sido irresponsable\", Biden y Trump se enfrentan por el uso de la mascarilla para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus.22:30 Biden asegura que la vacuna contra el coronavirus no estar\u00e1 hasta 2021.22:27 Biden a Trump: \"\u00bfTe vas a callar, Hombre?\"AFP22:26 \"La culpa es de China\", Trump defiende el manejo del coronavirus por parte de su gobierno.22:24 \"El presidente no tiene un plan\", dice Biden respecto a la respuesta de Trump a la pandemia.22:22Se inicia el segundo segmento del debate: El coronavirus en Estados Unidos.22:20 \"Parece que estoy debatiendo con usted y no con \u00e9l\". Trump choca con el moderador del debate Chris Wallace.22:13 Trump defiende su derecho a nominar a la reemplazante deRuth Bader Ginsburg a la Corte Suprema y Biden reitera que deber\u00eda ser decisi\u00f3n del pr\u00f3ximo presidente.22:05 Comienza el primer debate presidencial entre Donald Trump y Joe Biden. Se inicia con la nominaci\u00f3n a la vacante en la Corte Suprema.REUTERS21:58 Familia de Donald Trump llega hasta la sede del debate presidencial en la Universidad de Cleveland.REUTERS21:30 Sigue la previa del debate Trump-Biden en el especial de Meganoticias.\ud83d\udcfa #Elecciones2020 | Revisa junto a  @AndreaAristegui el #debate entre #Trump y #Biden\ud83d\udce1 Se\u00f1al en vivo \u00bb  https:\/\/t.co\/gbqSwGNAji pic.twitter.com\/YankUncCMR\u2014 Meganoticias (@meganoticiascl) September 30, 2020         View this post on Instagram           Este martes 29 de septiembre se disputa el primer debate presidencial entre #DonaldTrump, quien espera quedarse otros 4 a\u00f1os m\u00e1s en la Casa Blanca, y #JoeBiden, el dem\u00f3crata que quiere sacar de la oficina Oval al actual mandatario. Se espera que en este enfrentamiento verbal se toquen los siguientes temas: \u201cr\u00e9cord de Trump y de Biden\u201d, \u201cla Corte Suprema de Justicia\u201d, \u201ccovid-19\u201d, \u201cla econom\u00eda\u201d, \u201craza y violencia en nuestras ciudades\u201d y la \u201cintegridad de las elecciones\u201d, todo en 90 minutos. Revisa en nuestro sitio web una cobertura especial de este #debate, el cual ser\u00e1 transmitido \u00edntegramente a trav\u00e9s de la se\u00f1al de @megapluscl y nuestras redes sociales \ud83d\udcf1\ud83d\udcbb A post shared by  Meganoticias (@meganoticiascl) on Sep 29, 2020 at 1:12pm PDT21:25 As\u00ed fue la llegada a Cleveland de Donald Trump y Joe Biden en la previa del debate.21:00 Con solo 100 asistentes, uso de mascarillas obligatorio y test de coronavirus se desarrollar\u00e1 el debate presidencial en Estados Unidos.REUTERS20:55 Con helado de mantequilla de man\u00ed se prepara Joe Biden para el debate de esta noche. \"Es la noche del debate, as\u00ed que prepar\u00e9 mi auricular y mis potenciadores de rendimiento\".It\u2019s debate night, so I\u2019ve got my earpiece and performance enhancers ready. pic.twitter.com\/EhOiWdjh1b\u2014 Joe Biden (@JoeBiden) September 29, 202020:35JoeBiden publica declaraci\u00f3n de impuestos ante la pol\u00e9mica de Donald Trump y el pago de impuestos federales. \"El pueblo estadounidense merece transparencia de sus l\u00edderes\", dijo Biden en su cuenta de Twitter.The American people deserve transparency from their leaders, it's why as of today, I've released 22 years of my tax returns. https:\/\/t.co\/6fwL20fWeI\u2014 Joe Biden (@JoeBiden) September 29, 202020:10 Protestas y marchas pac\u00edficas en Cleveland de cara al debate presidencial. Black Lives Matter es la principal demanda. Seg\u00fan reporta Fox News, los manifestantes avanzan por la avenida Martin Luther King.Protesters march down MLK Drive in Cleveland ahead of debate https:\/\/t.co\/a78hIvl6Rt\u2014 fox8news (@fox8news) September 29, 2020BZ Douglas Live from Cleveland Debate Protest https:\/\/t.co\/nykwl4af4R\u2014 BZ Douglas (@bzdug) September 29, 2020Checked out the Cleveland BLM &amp; Climate Justice protest with  @hipponamedcrit !! Full of peaceful people who want change.  #RegisterToVote2020 #scienceislit #ProtectOurPlanet \ud83c\udf0e#BlackLivesMatter pic.twitter.com\/jd6Xk4VQYZ\u2014 Rachel Grabowski (@ScienceisLit1) September 29, 202019:45 Joe Biden promete luchar por la clase media. \"Si somos electos, Kamala Harris y yo nos despertaremos cada ma\u00f1ana para luchar por la clase media\".If we\u2019re elected, @KamalaHarris and I will wake up every single morning to fight for the middle class. For Main Street. For the folks who keep our country running.We\u2019re going to make our government work for everyone \u2014 not just the wealthy and well-connected.\u2014 Joe Biden (@JoeBiden) September 29, 202019:00 Se registran las primeras concentraciones y protestas en Cleveland a horas del debate presidencial entre Trump y Biden.Protest at Wade Oval ahead of presidential debate in Cleveland https:\/\/t.co\/0y2JHy0a9a\u2014 fox8news (@fox8news) September 29, 202018:35 Joe Biden ya est\u00e1 en Cleveland para enfrentarse al presidente Donald Trump en el primer debate electoral.AFP18:25 Trump se muestra optimista ante su liderazgo en las encuestas \"reales\". \"Reci\u00e9n llegado al Gran Estado de Ohio. Las encuestas reales nos tienen liderando incluso por m\u00e1s que en 2016\".Just arrived in the Great State of Ohio. Real Polls have us leading by even more than 2016. With Biden being against Fracking (Energy &amp; Jobs) &amp; your Second Amendment, we should be in very good shape!\u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) September 29, 202018:20Joe Biden y su tuit contra las \"mentiras\" de Trump a horas del primer debate presidencial. \"Te mereces un presidente que diga la verdad\".You deserve a president who tells you the truth. pic.twitter.com\/YcIMDYZr66\u2014 Joe Biden (@JoeBiden) September 29, 202018:00 300 efectivos de la Guardia Nacional apoyar\u00e1n la seguridad en Cleveland ante el anuncio de protestas durante el primer debate presidencial en Estados Unidos.AFP17:45 El exvicepresidente y candidato dem\u00f3crata, Joe Biden, se dirige hasta Cleveland para enfrentarse a Donald Trump en el primer debate de la elecci\u00f3n presidencial 2020.AFP17:30 El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, lleg\u00f3 el martes a Cleveland para asistir al primero de los tres debates electorales contra su contrincante dem\u00f3crata, Joe Biden.AFP","236":"Despu\u00e9s de meses de asperezas, el presidente estadounidense Donald Trump y su rival dem\u00f3crata en la carrera por la Casa Blanca, Joe Biden, se enfrentan este martes desde las 22:00 horas de Chile, en el primer debate de una campa\u00f1a que trascurre bajo alta tensi\u00f3n.Si est\u00e1s interesado en seguir este importante hito, te dejamos alternativas para seguirlo en vivo y con traducci\u00f3n simult\u00e1nea al espa\u00f1ol:- Canal de cable Megs Plus:Canal 26 y 736 de VTR- Se\u00f1al en vivo de Meganoticias.cl:Aqu\u00ed- Por Facebook Live de Meganoticias:Aqu\u00ed- Por Youtube de Meganoticias:Aqu\u00edEl espacio tambi\u00e9n contar\u00e1 con la conducci\u00f3n de la periodistaAndrea Ar\u00edstegui, quien estar\u00e1 acompa\u00f1ada de expertos en pol\u00edtica internacional y la corresponsal de Meganoticias en Estados Unidos, Paz Gonz\u00e1lez, para analizar los hitos m\u00e1s relevantes del primer choque entre ambos candidatos.Alta expectativaCuando faltan 35 d\u00edas para las elecciones en Estados Unidos, decenas de millones de personas van a seguir atentos el choque verbal entre el presidente republicano, de 74 a\u00f1os y el exvicepresidente dem\u00f3crata, de 77.Si bien el impacto sobre los comicios es limitado, estos encuentros marcan el ritmo de la campa\u00f1a desde el primer encuentro televisado entre John F. Kennedy y Richard Nixon, hace 60 a\u00f1os.\"Espero con ansias el debate\", dijo el mandatario en v\u00edsperas del encuentro en Cleveland, en Ohio, uno de los estados pendulares que cambian su preferencia de una elecci\u00f3n a otra y que Trump logr\u00f3 ganar en 2016.Biden encabeza las encuestas en este estado, al igual que los promedios a nivel nacional, seg\u00fan el compilado de RealClearPolitics que le dan una ventaja de 49,7% frente a 42,9% del mandatario.Trump espera tener una buena noche, o un paso en falso de su oponente dem\u00f3crata, para repuntar en las encuestas. Un nuevo sondeo de Washington Post-ABC News publicada el martes le da una victoria amplia en Pensilvania, donde ya gan\u00f3 en 2016.El duelo de hora y media comenzar\u00e1 a las 21H00 locales (01H00 GMT del mi\u00e9rcoles) y estar\u00e1 moderado por el periodista de la cadena conservadora Flox News, Chris Wallace. Debido a la pandemia estar\u00e1 suspendido hasta el saludo de manos inicial.Con las elecciones a la vuelta de la esquina, Trump teme convertirse en el primer presidente en 25 a\u00f1os en no conseguir un segundo mandato, desde que su correligionario republicano George H. W. Bush perdi\u00f3 frente a Bill Clinton en 1992.La pandemia, que ha dejado m\u00e1s de 204.762 muertos en el pa\u00eds, la nominaci\u00f3n de una jueza conservadora para la Corte Suprema, el debate sobre el racismo, el balance de las carreras de ambos candidatos y las dudas sembradas por Trump sobre la integridad de las elecciones, son algunos de los temas que est\u00e1n en la carta.\"P\u00e9rdidas cr\u00f3nicas\"Y la adici\u00f3n de \u00faltima hora: las revelaciones del diario The New York Times de que Trump pag\u00f3 s\u00f3lo 750 d\u00f3lares en impuestos federales en 2016, el a\u00f1o que gan\u00f3 la presidencia.La exclusiva del diario cay\u00f3 como una bomba en v\u00edsperas del debate.El art\u00edculo indic\u00f3 tambi\u00e9n que las empresas de Trump sufren \"p\u00e9rdidas cr\u00f3nicas\", algo que puede resquebrajar su imagen de poderoso hombre de negocios.Trump perdi\u00f3 tambi\u00e9n en los \u00faltimos meses su principal activo pol\u00edtico: una gesti\u00f3n de la econom\u00eda que llev\u00f3 al desempleo a m\u00ednimos en d\u00e9cadas, tocando un 3,5% en febrero, pero que qued\u00f3 pulverizado por la pandemia que destruy\u00f3 millones de puestos de trabajo.El manejo de la emergencia sanitaria tampoco le es favorable, pero Trump -que antes de lanzarse a pol\u00edtica fue un popular presentador de televisi\u00f3n- puede remontar los obst\u00e1culos con los mismos trucos con los que logr\u00f3 ganar la elecci\u00f3n en 2016, a golpe de sorpresas y de romper c\u00f3digos establecidos.Del lado de Biden conf\u00edan en que la experiencia del veterano exsenador le dar\u00e1 la victoria en su tercer intento por llegar a la Casa Blanca.\"Calmado, firme, fuerte, resiliente\", seg\u00fan su esposa, Jill Biden.\"Obst\u00e1culos para el registro de votantes\"En estas elecciones hay n\u00famero r\u00e9cord de latinos habilitados para votar, cerca de 32 millones, que representan un 13,3% del total.Sin embargo, la directora de Participaci\u00f3n C\u00edvica del Fondo Educativo NALEO, Juliana Cabrales, espera que menos de la mitad emitan su sufragio.\"La pandemia est\u00e1 creando obst\u00e1culos para el registro de votantes\", dijo a la AFP Cabrales explicando que muchas veces las inscripciones se materializaban en reuniones y eventos, afectados por las restricciones.Entre los latinos la ventaja de Biden es clara con un 65% de apoyo frente al 36% del mandatario republicano.Pero en Florida, un estados clave con 29 votos electorales, la ventaja del exvicepresidente es solo de 48,7% frente al 47,4% de Trump, seg\u00fan RealClearPolitics.Y entre los latinos de Florida es Trump quien lleva ventaja con 50% frente al 46% de Biden, debido al fuerte apoyo de los cubanos, que le celebran su discurso anticomunista, revel\u00f3 una encuesta de la cadena NBC News.Los otros dos debates presidenciales est\u00e1n previstos para el 15 y 22 de octubre en Miami, y en Nashville, Tennessee, respectivamente.El vicepresidente Mike Pence se medir\u00e1 con la compa\u00f1era de f\u00f3rmula de Biden, la senadora Kamala Harris, el 7 de octubre en Salt Lake City, en el estado de Utah.","237":"La polic\u00eda de Bolivia encontr\u00f3 cinco fosas comunes en una zona cercana a La Paz, capital del pa\u00eds, con una gran cantidad de restos \u00f3seos humanos.\u201cNo es com\u00fan encontrar esto en nuestro pa\u00eds, y en a\u00f1os de democracia\", asegur\u00f3 el viceministro de Sustancias Controladas, Jaime Zamora, en declaraciones recogidas por el peri\u00f3dico La Raz\u00f3n.Las autoridades presumen que podr\u00eda estar ligado al narcotr\u00e1fico o a la pol\u00edtica y que deben tener una antig\u00fcedad de 10 a\u00f1os aproximadamente. \"Creemos que puede ser un ajuste de cuentas\", dijo Zamora.#SeguridadCiudadanaLa Polic\u00eda Boliviana encontr\u00f3 al menos cinco fosas comunes e igual n\u00famero de restos humanos en una meseta de la zona Wakawakani, en el municipio de Palca, cuya data es de hace aproximadamente 10 a 12 a\u00f1os. Reporta Roberto Guzm\u00e1n-La Raz\u00f3n pic.twitter.com\/5rNl6ZwqYT\u2014 La Raz\u00f3n Digital (@LaRazon_Bolivia) September 28, 2020El director nacional de la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimena (Felcc), Iv\u00e1n Rojas, explic\u00f3 que \"el personal que ha hecho las excavaciones ha informado de que se encontraron piezas dentales que presentan amalgamas, y en alguno de esos casos se han hecho obturaciones, que nos dicen que la fecha no debe ser mayor de 10 a 12 a\u00f1os\".Labores de investigaci\u00f3nAunque el caso sigue en investigaci\u00f3n, se cree que se trata de los restos de cinco personas repartidos en dos \u00e1reas, cuatro en un espacio de 50 metros cuadrados y el quinto en uno de 10 metros.\"Hemos visto que en la excavaci\u00f3n que estamos llevando a cabo se encuentran restos \u00f3seos, lo que nos permite decir en este momento que en estas fosas comunes hay una buena cantidad de cuerpos\", dijo Rojas.Las labores de investigaci\u00f3n van a continuar para la localizaci\u00f3n de m\u00e1s restos o fosas comunes que est\u00e9n en la zona.Las autoridades no descartan ninguna hip\u00f3tesis por lo que hicieron un llamado a la poblaci\u00f3n para que acudan a la Polic\u00eda, en caso de haber sufrido la desaparici\u00f3n de sus allegados para identificar los restos encontrados y con eso, el motivo de esta fosa.","238":"La muerte de una joven perteneciente a la minor\u00eda dalit despu\u00e9s de haber sido violada por cuatro hombres de una casta superior, seg\u00fan su familia, est\u00e1 provocando la indignaci\u00f3n y conmoci\u00f3n en India.Los cerca de 200 millones de personas de la comunidad dalit, antes llamados los \"intocables\", se sit\u00faan en los niveles m\u00e1s bajos de la escala social en el r\u00edgido sistema de castas indio y son a menudo discriminados y agredidos.El casoLa v\u00edctima, de 19 a\u00f1os, fue atacada el 14 de septiembre por cuatro hombres en el estado de Uttar Pradesh, al norte, seg\u00fan la denuncia presentada por su familia ante la polic\u00eda.Los cuatro sospechosos fueron detenidos.La joven fue descubierta casi desangrada y paralizada por las heridas sufridas en el cuelo y en la columna vertebral. Fue transportada a un hospital local y despu\u00e9s a Nueva Delhi porque su estado empeoraba.\"Muri\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana. Haremos todo lo posible para que haya una investigaci\u00f3n y un juicio r\u00e1pidos en este asunto\", dijo a la AFP el responsable de la polic\u00eda del distrito de Hathras, en Utta Pradesh, Vikrant Vir.Furia social en IndiaEl caso provoc\u00f3 una ola de c\u00f3lera en las redes sociales. El crimen se produce despu\u00e9s de la ejecuci\u00f3n, el 20 de marzo, de cuatro hombres por la violaci\u00f3n en grupo de una joven estudiante en un autob\u00fas en Nueva Delhi en diciembre de 2012, un crimen que conmocion\u00f3 al pa\u00eds y al mundo.\"\u00a1Qu\u00e9 d\u00eda triste! \u00bfDurante cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s se permitir\u00e1 esto?\", se pregunt\u00f3 el director y productor de cine Farhan Ajtar. Para Kavita Krishnan, l\u00edder feminista india, la agresi\u00f3n refleja \"la violencia estructural\" que sufren las mujeres de la casta dalit.La violencia sexual contra las mujeres de cualquier casta y nivel social es preocupante en este pa\u00eds de 1.300 millones de habitantes. En 2018 se denunciaron 34.000 violaciones, una cifra que para los expertos representa solo la parte visible del iceberg ya que en India la mayor\u00eda de las v\u00edctimas tienen miedo de denunciar.","239":"Decepcionada, asustada y desesperada,Ang\u00e9lica Gait\u00e1n (46) crey\u00f3 que la \u00fanica salida que ten\u00eda era la muerte, luego de enterarse del t\u00e9rmino de la medida de protecci\u00f3n por violencia intrafamiliar impuesta hace varios a\u00f1os contra su expareja.La mujer estuvo flotando cerca de ocho horas en el mar a cuatro kil\u00f3metros de la orilla de la playa buscando morir para \u201csalir de su problema\u201d, informa la prensa local.Una historia de maltrato y sufrimientoAng\u00e9lica relat\u00f3 la dram\u00e1tica historia que vivi\u00f3 durante varios a\u00f1os junto a su ex pareja: \"Los maltratos comenzaron en el primer embarazo. Me golpeaba, abusaba violentamente de m\u00ed. En el segundo embarazo segu\u00edan los maltratos y no me pude alejar de \u00e9l porque las ni\u00f1as estaban peque\u00f1as. Muchas veces denunciaba, pero la polic\u00eda se lo llevaba 24 horas y cuando estaba en la casa de nuevo, volv\u00edan las agresiones\", cont\u00f3 la mujer.Los constantes maltratos f\u00edsicos y psicol\u00f3gicos, fueron el motivo del quiebre total de la relaci\u00f3n: \u201cYo hace 20 a\u00f1os llevaba una relaci\u00f3n t\u00f3xica, era violentada por mi expareja. En septiembre de 2018 me rompi\u00f3 la cara y me intent\u00f3 matar. Gracias a Dios logr\u00e9 escapar. Estuve deambulando en las calles por casi seis meses y despu\u00e9s fui a buscar ayuda a la oficina de la mujer y de all\u00ed me mandaron a un hogar de paso, pero no fue suficiente porque no recib\u00ed nada de ayuda\u201d, relat\u00f3.Foto RCN Radio- Ang\u00e9lica recibiendo ayuda tras el rescate.Ang\u00e9lica a\u00f1adi\u00f3 que el viernes pasado le informaron que se hab\u00eda acabado la medida de protecci\u00f3n porque el sujeto ya no estaba en Barranquilla: \u201ccon la polic\u00eda me sacaron del lugar\", relat\u00f3.Pescadores la salvaronLa noticia fue el \u201cdetonante\u201d para que Ang\u00e9lica se cegara y decidiera terminar con su vida: \"Estando en la orilla del mar, me encontr\u00e9 con la soledad y decid\u00ed lanzarme al mar, dej\u00e9 que me llevara y esperar que pronto acabara esta pesadilla\", dijo.Al verla flotando, medio inconsciente, unos pescadores se acercaron a rescatarla. \"Gracias a Dios estaba viva, y me lanz\u00f3 un salvavidas. Me trajeron a un centro asistencial donde me encuentro recibiendo la atenci\u00f3n necesaria\", manifest\u00f3.Durante su entrevista con RCN Radio, la mujer revel\u00f3 el sufrimiento que sinti\u00f3 al saber la decisi\u00f3n de la justicia colombiana. \u201cYo no quer\u00eda seguir con mi vida. Una se\u00f1ora me prest\u00f3 para los pasajes y cog\u00ed un bus directo al mar. Yo quer\u00eda acabar con todo, no ten\u00eda ayuda de nada, ni de mi familia, porque este hombre me ten\u00eda alejada de mi c\u00edrculo social, por eso no quer\u00eda seguir viviendo\", relat\u00f3.Estabilizada en el centro asistencial, La mujer de 46 a\u00f1os dijo estar arrepentida de lo que hizo: \"volv\u00ed a nacer, gracias a Dios. Si yo hubiese tenido una oportunidad o una ayuda no tomar\u00eda esa decisi\u00f3n. Ahora estoy muy agradecida porque Dios me dio una nueva oportunidad para seguir adelante\".Su historia se viraliz\u00f3 en todos los medios colombianos, llevando la informaci\u00f3n a varios familiares de Ang\u00e9lica, quienes se pusieron en contacto con ella para brindarle ayuda.","240":"Francia va a prohibir progresivamente los espect\u00e1culos con animales salvajes en los circos ambulantes, as\u00ed como la reproducci\u00f3n y la adquisici\u00f3n de nuevas orcas y delfines en los tres delfinarios del pa\u00eds.\u00bfQu\u00e9 dijo el gobierno franc\u00e9s?La ministra francesa de Ecolog\u00eda, Barbara Pompili, que present\u00f3 el martes un conjunto de medidas para el \"bienestar de la fauna salvaje en cautiverio\", tambi\u00e9n anunci\u00f3 el fin de la cr\u00eda de los visones americanos destinados a la fabricaci\u00f3n de prendas de vestir y subray\u00f3 que \"la actitud hacia los animales salvajes en nuestra \u00e9poca ha cambiado\".\"Ya es hora de que nuestra fascinaci\u00f3n ancestral por estos seres salvajes no se traduzca en situaciones en las que se favorezca su cautiverio por encima de su bienestar\", dijo la ministra en una conferencia de prensa en Par\u00eds.Concretamente, la prohibici\u00f3n de los espect\u00e1culos con animales salvajes en los circos ambulantes se har\u00e1 \"en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\", dijo la ministra, sin dar un plazo concreto.\"Fijar una fecha no resuelve todos los problemas, prefiero poner en marcha un proceso para que suceda lo antes posible\", apunt\u00f3.Futuro de los animalesEn cuanto a qu\u00e9 pasar\u00e1 con estos animales - hay unos 500 animales salvajes en los circos franceses - \"se encontrar\u00e1n soluciones caso por caso, con cada circo, para cada animal\", dijo la ministra, subrayando que estos animales obviamente no ser\u00e1n \"liberados\".El gobierno pondr\u00e1 a disposici\u00f3n 8 millones de euros para la reconversi\u00f3n de los circos ambulantes. Los circos sedentarios no se ven afectados porque no transportan a los animales.\"Les estamos pidiendo (a los circos) que se reinventen, este va a ser un momento en el que van a necesitar apoyo, y el Estado va a estar a su lado\", asegur\u00f3.Para el director general del parque acu\u00e1tico Marineland, en Antibes (sur), Pascal Picor, esta suma es \"rid\u00edcula\". Critic\u00f3 tambi\u00e9n que no haya ning\u00fan tipo de \"concertaci\u00f3n\" antes del anuncio.","241":"\"\u00bfMe est\u00e1s diciendo que debido a que tres pulgadas de mi cintura est\u00e1n expuestas, no soy bienvenida en el gimnasio, pero mientras tanto, el jodido Chad est\u00e1 all\u00ed con un recorte que muestra todo su pez\u00f3n?\". Ese es parte del reclamo de una mujer que fue expulsada de un gimnasio en Tennessee, Estados Unidos, por su vestimenta.Se trata de Julia Maren, quien a trav\u00e9s de su cuenta Instagram revel\u00f3 el inc\u00f3modo episodio, luego de que un profesor fitness se le acercara para advertirle que deb\u00eda su top era \u201cdemasiado corto\u201d y deb\u00eda ponerse una polera. Su respuesta a lo ocurrido se ha viralizado en las redes por lo potente de sus palabras.La dura respuesta de Julia MarenEn el momento que fue abordada, Maren realizaba su rutina diaria de ejercicio, pero el llamado de atenci\u00f3n la impact\u00f3 tanto, que opt\u00f3 por retirarse del lugar. Luego de pensar bien la situaci\u00f3n, decidi\u00f3 responderle al centro deportivo por \u201csexismo\u201d.         View this post on Instagram           Do..... do people not know that people with a uterus should never have a completely flat stomach?? No matter how much weight we lose, there\u2019s always always always going to be a bump there because THATS WHERE YOUR ORGANS ARE. A post shared by  Julia Maren (@letterstoadel) on Sep 1, 2020 at 3:10pm PDTA trav\u00e9s de la plataforma digital, y con una imagen donde luce un top corto deportivo, Maren se descarg\u00f3: \u201c\u00bfSab\u00edas que el 65% de las mujeres tratan de evitar el gimnasio por miedo a ser juzgadas? Fitness Magazine realiz\u00f3 este estudio y, en comparaci\u00f3n, s\u00f3lo el 36% de los hombres se sinti\u00f3 as\u00ed. \u00bfTe das cuenta de lo que sugiere esta estad\u00edstica? Que las mujeres sean autom\u00e1ticamente m\u00e1s cautelosas sobre lo que visten en el gimnasio para evitar cr\u00edticas y comentarios negativos\u201d, comenz\u00f3 diciendo.         View this post on Instagram           Did you know that 65% of women actually try to avoid the gym over fear of being judged? Fitness Magazine conducted this study and in comparison, only 36% of men felt this way. Do you realize what this statistic suggests? That women are automatically more cautious about what they wear to the gym to avoid criticisms and negative comments. . . Today I was told I\u2019d have to leave the gym if I didn\u2019t put a shirt on with no explanation. My workout was interrupted and I was told to take out my headphones for someone to tell me they could \u201cget me a shirt if I need one\u201d and that if I wanted to continue my workout I had to put one on.... WHAT?! So you\u2019re telling me that because three inches of my waist is exposed that I\u2019m not welcome in the gym but meanwhile fucking Chad is over there with a cutout that shows his whole nipple? Got it. Thank you for taking time out of your day to let me know that double standards and sexism still exists. . . If the problem is that I will be a distraction, why isn\u2019t the accountability on the one who is distracted? This is a deep rooted issue because I could EASILY talk about middle school uniform policies, prom dress codes, and evidently gym attire. When will we stop policing women\u2019s bodies and HOLD THE OTHER\u2019S ACCOUNTABLE FOR SEXUALIZING THEM. And WHEN will we start ALLOWING women to feel comfortable enough in the gym to wear whatever the fuck is comfortable to them in an otherwise already uncomfortable environment?! . . All I\u2019m saying is that I\u2019m showing up in a bro tank with my nipple out next time \u270c\ud83c\udffb . . Edit:: this did not happen anywhere in Spring Hill, TN! It was a neighboring city that I will not be visiting again anytime soon \ud83d\ude43 A post shared by  Julia Maren (@letterstoadel) on Sep 8, 2020 at 7:34pm PDTEn el descargo, la joven norteamericana continu\u00f3 revelando lo que hab\u00eda vivido: \u201cHoy me dijeron que tendr\u00eda que salir del gimnasio si no me pon\u00eda una camiseta, sin explicaci\u00f3n. Mi entrenamiento fue interrumpido y me dijeron que me quitara los aud\u00edfonos para que alguien me dijera si pod\u00eda \u2018conseguirme una camiseta\u2019 y que, si quer\u00eda continuar con mi entrenamiento, ten\u00eda que ponerme una\u201d, escribi\u00f3.\u201c\u00bfMe est\u00e1s diciendo que debido a que tres pulgadas de mi cintura est\u00e1n expuestas, no soy bienvenida en el gimnasio, pero mientras tanto, el jodido Chad est\u00e1 all\u00ed con un recorte que muestra todo su pez\u00f3n? Entendido. Gracias por tomarse el tiempo de su d\u00eda para hacerme saber que todav\u00eda existen dobles raseros y sexismo\u201d, remarc\u00f3.         View this post on Instagram           Woman I am  Bleed I do Scars I bear Tolerance I need Voice I have Brave I feel Strong I stand Love I share Life I create Woman I am -Vasiliki A post shared by  Julia Maren (@letterstoadel) on Sep 27, 2020 at 6:20am PDTEn su mensaje, Maren hizo un llamado a la sociedad para que dejen de normalizar estos actos: \u201c\u00bfCu\u00e1ndo dejaremos de vigilar los cuerpos de las mujeres y hagamos responsabilidad de los dem\u00e1s por sexualizarlas? \u00bfCu\u00e1ndo empezaremos a permitir que las mujeres se sientan lo suficientemente c\u00f3modas en el gimnasio para usar lo que sea que les resulte c\u00f3modo en un ambiente que de otro modo ya ser\u00eda inc\u00f3modo?, culmin\u00f3, asegurando tambi\u00e9n, que no planea regresar a ese gimnasio.Caso similar en Canad\u00e1Hace semanas se conoci\u00f3 que Caitlin Bernier, una canadiense que trabajaba en un concesionario de autos en ese pa\u00eds, fue desvinculada de su empleoluego que sus superiores le indicaran que su vestimenta no era la m\u00e1s adecuada para su lugar de trabajo. La mujer relat\u00f3 en Facebook lo sucedido, asegurando que se sinti\u00f3 ofendida por la situaci\u00f3n.En la misma plataforma digital, la canadiense public\u00f3 una foto del vestuario \u201ctransparente\u201d que llevaba el d\u00eda en que la despidieron, asegurando adem\u00e1s que era el mismo que hab\u00eda usado para la entrevista en que la admitieron.","242":"Cien millones de dosis suplementarias de las futuras vacunas contra el covid-19 fueron reservadas para los pa\u00edses m\u00e1s pobres, anunci\u00f3 este martes la alianza mundial para la vacunaci\u00f3n, la Gavi, que trabaja conjuntamente con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).A principios de agosto, Gavi y la Fundaci\u00f3n Bill y Melinda Gates ya hab\u00edan anunciado un acuerdo con el Serum Institute of India (SII), el mayor fabricante de vacunas del mundo, para garantizar el suministro de 100 millones de dosis a estos pa\u00edses menos favorecidos.Las vacunas ser\u00e1n vendidas a 3 d\u00f3lares por dosis, seg\u00fan esta alianza internacional.Acuerdo de colaboraci\u00f3nDesarrolladas por las empresas farmac\u00e9uticas sueco-brit\u00e1nica AstraZeneca y estadounidense Novavax, las vacunas ser\u00e1n fabricados por el SII que los donar\u00e1 a la coalici\u00f3n contra el coronavirus creada por la OMS y denominada Covax (Covid-19 Vaccine Global Access, acceso global a vacuna contra covid-19).Esta colaboraci\u00f3n permitir\u00e1 al instituto indio aumentar desde el comienzo su capacidad de producci\u00f3n, una vez que una o m\u00e1s vacunas hayan obtenido la aprobaci\u00f3n reglamentaria y autorizaci\u00f3n de la OMS las dosis podr\u00e1n distribuirse en los pa\u00edses de ingresos bajos y medios, aunque no hasta el primer semestre de 2021.En el marco de esta colaboraci\u00f3n, la potencial vacuna de AstraZeneca estar\u00e1 a disposici\u00f3n de 61 pa\u00edses, en tanto la de Novavax lo ser\u00e1 para los 92 pa\u00edses apoyados por el mecanismo Covax.\"Ning\u00fan pa\u00eds, rico o pobre, debe quedarse en la cola del pelot\u00f3n en lo que concierne a las vacunas contra covid-19\", afirm\u00f3 el doctor Seth Berkley, director general de Gavi, en un comunicado.El mecanismo Covax es parte del dispositivo internacional creado por la ONU para acelerar un acceso equitativo a los \u00fatiles para luchar contra covid-19, el ACT Accelerator.","243":"A pesar de su estatus de multimillonario, Donald Trump solo pago 750 d\u00f3lares de impuestos en 2016, cuando fue electo presidente, y otro tanto el a\u00f1o siguiente, gracias a modalidades de optmizaci\u00f3n fiscal a las que pueden recurrir grandes fortunas y millonarios estadounidenses.\u00bfC\u00f3mo construy\u00f3 Trump su imperio?El presidente estadounidense siempre se vanaglori\u00f3 de haber hecho fortuna gracias a sus dotes de negociante y a su olfato para el sector inmobiliario. Las revelaciones de The New York Times muestran una realidad distinta, la de un hombre que sabe, sobre todo, c\u00f3mo promover su imagen.Entre 2000 y 2018, gan\u00f3 230 millones de d\u00f3lares por prestar su nombre a hoteles en Azerbaiy\u00e1n o Turqu\u00eda, galletitas y almohadones.En su reality show \"El aprendiz\", obtuvo 197,3 millones de d\u00f3lares seg\u00fan el Times.Pero las empresas gestionadas directamente por Trump, hoteles, y residencias de lujo como \"Mar a Lago\" en Florida, inmuebles residenciales o comerciales, clubes de golf o atracciones como una pista de hielo en Central Park, perdieron en igual per\u00edodo 174,5 millones de d\u00f3lares.Aunque algunos inmuebles como Trump Tower y Trump World Tower en Nueva York son muy rentables, los terrenos de golf -posee 19 en total, en Miami o Bali, Indonesia-, son un agujero negro de p\u00e9rdidas financieras que le costaron 315 millones de d\u00f3lares.Al contrario que su padre, que hizo fortuna alquilando sin demasiados riesgos apartamentos, el presidente se lanz\u00f3 a sectores complicados de gestionar, destaca Kevin Riordan, profesor de Finanzas y Sector Inmobiliario en la Universidad de Montclair.Los negocios van bien cuando la econom\u00eda va bien, destaca. Pero Trump, seg\u00fan este experto, \"parece muy poco calificado para dirigir (sus negocios) cuando los tiempos son duros\".El ocupante de la Casa Blanca es, sin embargo, \"un excelente agente de ventas\".\u00bfA cu\u00e1nto ascienden su fortuna y sus deudas?Su fortuna fue estimada este mes en 2.500 millones de d\u00f3lares por la revista Forbes, que precisa que perdi\u00f3 600 millones de d\u00f3lares en un a\u00f1o.La pandemia de covid-19 vaci\u00f3 sus edificios de oficinas en Manhattan, y su valor cay\u00f3, al igual que el valor de sus hoteles, desiertos con la debacle del turismo y los viajes de negocios.Todos estos inmuebles pertenecen a la Trump Organization, un conjunto de sociedades gestionadas por dos de sus hijos desde que \u00e9l es presidente.La principal fuente de ingresos de esta entidad es el monto pagado por empresas para poder utilizar el nombre Trump. La licencia de su apellido se estima en unos 56 millones de d\u00f3lares contra 80 millones hace un a\u00f1o, seg\u00fan Forbes.Donald Trump tambi\u00e9n est\u00e1 muy endeudado.Durante la campa\u00f1a electoral de 2016, se autoproclamaba \"el rey de la deuda\".Sus pr\u00e9stamos y otras deudas personales alcanzan los 421 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan The New York Times, que da cuenta de un pr\u00e9stamo inmobiliario de 100 millones de d\u00f3lares a pagar antes de 2022.\u00bfPodr\u00e1 honrar sus pagos?La mayor\u00eda de los bancos en Estados Unidos dejaron de hacer negocios con \u00e9l desde una serie de quiebras a inicios de los a\u00f1os 1990. Deutsche Bank es una excepci\u00f3n.El estado de sus finanzas podr\u00eda desmejorar, estima el Times, si perdiera un diferendo en curso con el fisco estadounidense.\u00bfC\u00f3mo pudo pagar tan pocos impuestos?El presidente utiliz\u00f3 mecanismos que permiten deducir diferentes pagos a t\u00edtulo de gastos profesionales. Por ejemplo, sustrajo de sus ingresos gravables gastos para ropa de casa, plater\u00eda, mantenimiento de jardines e incluso visitas al peluquero.Tambi\u00e9n obtuvo cr\u00e9ditos fiscales.Pero su estrategia es, sobre todo, invertir en negocios, como lujosos clubes de golf, que pierden dinero, lo cual le permite declarar p\u00e9rdidas y as\u00ed compensar sus ganancias.\"Una de las maniobras de Donald Trump para evitar pagar impuestos era inscribir sus gastos personales como gastos profesionales, incluidos 70.000 d\u00f3lares de peluquero cuando participaba en 'El aprendiz\", explic\u00f3 Frank Clemente, de la ONG Americans for Tax Fairness.\"El sector inmobiliario logr\u00f3 beneficiarse de los vac\u00edos (legales) m\u00e1s que ning\u00fan otro (sector) en Estados Unidos\", a\u00f1adi\u00f3.La ley impositiva estadounidense permite a los dirigentes de empresa reportar sus p\u00e9rdidas para reducir sus impuestos los a\u00f1os siguientes.Tambi\u00e9n permite a las empresas inmobiliarias utilizar sus p\u00e9rdidas en el rubro para compensar el pago de impuestos por ingresos en otros sectores de actividad.Las revelaciones del Times despiertan interrogantes sobre la legalidad de algunas pr\u00e1cticas, como deducciones de gastos por 747.622 d\u00f3lares pagados por Trump Organization a la firma de consultores codirigida por Ivanka Trump, hija del presidente.La justicia neoyorquina investiga el caso.Sigue el debateEste martes a las 22:00 horas de Chile se realizar\u00e1 el primer debate entre Donald Trump y Joe Biden en el marco de una cruda campa\u00f1a presidencial con miras a las elecciones de Estados Unidos del 03 de noviembre.Frente a decenas de millones de norteamericanos pegados a sus pantallas, el encuentro -que podr\u00e1s seguir en vivo en Meganoticias.cl y el canal de cable Mega Plus en todas sus plataformas-, se anuncia como un gran evento, aunque su impacto en la elecci\u00f3n podr\u00eda ser limitado en un pa\u00eds donde hay pocos indecisos.","244":"Una profesora dela provincia china de Henanchina fue condenada a muerte por haber envenenado en el a\u00f1o 2019 a 25 alumnos de entre tres y seis a\u00f1os de los cuales uno muri\u00f3.Un tribunal de la ciudad de Jiaozuo declar\u00f3 a la maestra Wang Yun culpable de haber puesto nitrito de sodio en una botella usada por sus alumnos porque quer\u00eda vengarse de la escuela en la que trabajaba.El casoUn tribunal de la ciudad de Jiaozuo declar\u00f3 a la maestra Wang Yun culpable de haber puesto nitrito de sodio en una botella usada por sus alumnos porque quer\u00eda vengarse de la escuela en la que trabajaba.Los hechos ocurrieron en marzo de 2019. El nitrito de sodio es un producto qu\u00edmico usado sobre todo para la conservaci\u00f3n de la carne, pero que en dosis elevadas puede ser muy t\u00f3xico.Seg\u00fan el tribunal, Wang sab\u00eda que el producto era nocivo, pero eso no la hizo titubear y envenen\u00f3 a los ni\u00f1os \"sin preocuparse de las consecuencias\".No era la primera vez que la maestra recurr\u00eda a estas pr\u00e1cticas, seg\u00fan la justicia. En 2017 la mujer intent\u00f3 envenenar a su marido tras una disputa conyugal.","245":"Armenia y Azerbaiy\u00e1n se culparon mutuamente por los peores enfrentamientos en a\u00f1os entre dos archienemigos que tiene al C\u00e1ucaso Sur atemorizado ante la posibilidad de una guerra.El conflicto armado se est\u00e1 llevando a cabo enla regi\u00f3n separatista de Nagorno Karabaj, un enclave de poblaci\u00f3n mayoritariamente de Armenia dentro de territorio de Azerbaiy\u00e1n.\"Fascismo armenio\"El Presidente de Azerbaiy\u00e1n, Ilham Aliyev, se\u00f1al\u00f3 que el Ej\u00e9rcito de su pa\u00eds \"est\u00e1 bombardeando, atacando las posiciones militares del enemigo y, como resultado de estos ataques, la mayor parte del equipo militar del enemigo fue destruido. Esta es otra demostraci\u00f3n del fascismo armenio\".El origen del conflictoLa ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica profundiz\u00f3 las divisiones entre Armenia, un pa\u00eds predominantemente cristiano-ortodoxo, y Azerbaiy\u00e1n, mayoritariamente musulm\u00e1n chiita.En 1991, Nagorno Karabaj se autoproclam\u00f3 como Estado independiente, pero no es reconocido por ning\u00fan miembro de Naciones Unidas.El alto al fuego se firm\u00f3 tres a\u00f1os despu\u00e9s, peroAzerbaiy\u00e1n intenta recuperar su control mientras Armenia les brinda apoyo pol\u00edtico, militar y econ\u00f3mico.\"Guerra contra nuestra independencia\"Por su parte, el mandatario de Armenia, Nikol Pashinyan, manifest\u00f3 que \"el r\u00e9gimen dictatorial de Azerbaiy\u00e1n ha retomado las hostilidades, es una guerra impuesta al pueblo armenio. Es una guerra contra nuestra independencia, libertad y dignidad\".Amenaza internacionalEl C\u00e1ucaso sur es una ruta crucial de tr\u00e1nsito de gas y petr\u00f3leo a los mercados mundiales, por lo que cualquier recrudecimiento de la violencia puede tener efectos sobre la econom\u00eda global.El conflcito tambi\u00e9n ha generado choques entre actores entre Turqu\u00eda, que apoya a Azerbaiy\u00e1n, y Rusia, aliado de Armenia.Este martes el Consejo de Seguridad de la ONU sostendr\u00e1 una reuni\u00f3n a puertas cerradas para pedir un cese al fuego inmediato y evitar un enfrentamiento directo en la regi\u00f3n.","246":"La Polic\u00eda boliviana hall\u00f3 este lunes cinco fosas comunes, con un n\u00famero \"considerable\" de restos \u00f3seos que datan de hace unos 10 a\u00f1os, en un poblado rural vecino de la ciudad de La Paz, inform\u00f3 el gobierno.Los detalles\"La Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (FELCC) hall\u00f3 este lunes, en la meseta de Huaca Huacani, del municipio de Palca (cercano a La Paz), cinco fosas comunes con restos \u00f3seos que tienen una data aproximada de 10 a\u00f1os\", dijo el Ministerio del Interior en un comunicado.El viceministro de Defensa Social, Jaime Zamora, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n -seg\u00fan el reporte- \"porque no es com\u00fan en nuestro pa\u00eds tener esto, menos en a\u00f1os de democracia, se cree que tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os estas fosas\".La autoridad tambi\u00e9n inform\u00f3 que se investiga si los restos \u00f3seos corresponden a personas desaparecidas tras verse involucradas en el narcotr\u00e1fico y otros \u00e1mbitos policiales.#SeguridadCiudadanaLa Polic\u00eda Boliviana encontr\u00f3 al menos cinco fosas comunes e igual n\u00famero de restos humanos en una meseta de la zona Wakawakani, en el municipio de Palca, cuya data es de hace aproximadamente 10 a 12 a\u00f1os. Reporta Roberto Guzm\u00e1n-La Raz\u00f3n pic.twitter.com\/5rNl6ZwqYT\u2014 La Raz\u00f3n Digital (@LaRazon_Bolivia) September 28, 2020Informaci\u00f3n policialEl jefe de esa fuerza policial, coronel Iv\u00e1n Rojas, explic\u00f3 que las fosas est\u00e1n en una extensi\u00f3n de 50 metros, \"donde se encuentran restos \u00f3seos de una cantidad considerable de personas\".Las fosas comunes fueron halladas en el municipio de Palca, al este de la ciudad de La Paz, capital de Bolivia, luego que la polic\u00eda recibiera un llamado de los residentes del sector.El gobierno tambi\u00e9n pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n que est\u00e9 buscando a familiares desaparecidos presentarse en las oficinas policiales para aportar en la investigaci\u00f3n.","247":"Una grave emergencia se vivi\u00f3 en una casa de la localidad de Jata\u00ed, al oeste de Brasil, luego que una ni\u00f1a de s\u00f3lo seis a\u00f1os de edad cayera a un pozo de agua de 10 metros de profundidad.El accidente ocurri\u00f3 el pasado domingo en la tarde cuando la ni\u00f1a estaba jugando en el garaje de su casa y la tapa de la cisterna se resbal\u00f3. En ese momento la peque\u00f1a se precipit\u00f3 al agujero.Foto del rescate- Cortes\u00eda Globo BrasilEl rescateSin esperar a los equipos de emergencia, el padre de la chica decidi\u00f3 ir al rescate. Para bajar al pozo, el hombre amarr\u00f3 una cuerda a una columna cercana y se fue desplazando lentamente hacia el interior.Sin embargo, el plan fall\u00f3. La cuerda no era lo suficientemente larga para alcanzar a la ni\u00f1a, por lo que el hombre tuvo que saltar para llegar a donde estaba la menor.El problema es que de esta manera quedaron atrapados y tuvieron que esperar a los rescatistas, quienes, tras un minucioso rescate, lograron sacar al padre y la ni\u00f1a sanos y salvo.Foto del rescate- Cortes\u00eda Globo BrasilTras salir del agujero, la ni\u00f1a fue trasladada a un hospital de la ciudad para ser evaluada tras la fuerte ca\u00edda, pero solo ten\u00eda rasgu\u00f1os y fue dada de alta para regresar a casa poco despu\u00e9s del servicio. El padre sali\u00f3 completamente ileso.Seg\u00fan consigna el medio Globoen su p\u00e1gina web, la cisterna estaba activa y ten\u00eda agua hasta una altura de casi un metro, esto pudo haber \u201camortiguado\u201d la ca\u00edda de la ni\u00f1a, mientras que no era demasiado profunda como para que se ahogara.","248":"La econom\u00eda argentina se contrajo 12,6% en los primeros siete meses de 2020 en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior, en medio de la pandemia del coronavirus, inform\u00f3 este lunes el estatal instituto de estad\u00edsticas Indec.En julio, la actividad econ\u00f3mica cay\u00f3 13,2% con respecto al mismo mes del a\u00f1o de 2019 pero mostr\u00f3 una leve recuperaci\u00f3n de 1,1 puntos porcentuales en relaci\u00f3n a junio, de acuerdo al estimador mensual de la actividad econ\u00f3mica (EMAE).Los m\u00e1s golpeadosLos sectores m\u00e1s golpeados en julio, en relaci\u00f3n con el mismo mes de 2019, fueron el de pesca (-67,1%), hoteles y restaurantes (-65,4%), servicios comunitarios, sociales y personales (-60,3%), construcci\u00f3n (-30,1%) y actividad inmobiliaria (-10,0%). Solo tuvieron signo positivo en la comparaci\u00f3n interanual el sector de electricidad, gas y agua (+4,4%) y la intermediaci\u00f3n financiera (+2,9%).La econom\u00eda argentina ha sufrido el impacto de la pandemia que llev\u00f3 al gobierno a decretar un confinamiento desde el 20 de marzo, aunque las medidas de aislamiento se han ido flexibilizando y modificando seg\u00fan las regiones y provincias.Las proyeccionesEn recesi\u00f3n desde 2018, Argentina tuvo el a\u00f1o pasado una contracci\u00f3n de 2,5% en el Producto Interno Bruto. En sus \u00faltimas previsiones, el Fondo Monetario Internacional (FMI) estim\u00f3 que la tercera econom\u00eda de Am\u00e9rica Latina caer\u00e1 9,9% en 2020.El 1 de septiembre, Argentina sali\u00f3 de la situaci\u00f3n de cesaci\u00f3n de pagos al lograr reestructurar 66.137 millones de d\u00f3lares de deuda con acreedores privados bajo legislaci\u00f3n extranjera y d\u00edas despu\u00e9s otros 41.700 millones de d\u00f3lares en bonos bajo legislaci\u00f3n local.Tras la exitosa operaci\u00f3n de canje de deuda, Argentina emprendi\u00f3 conversaciones con el FMI para reemplazar un acuerdo stand-by suscrito en 2018 por 57.000 millones de d\u00f3lares, de los cuales recibi\u00f3 44.000 millones hasta que al asumir en diciembre pasado el Presidente Alberto Fern\u00e1ndez renunci\u00f3 a los tramos pendientes del cr\u00e9dito.","249":"\u201cSomos testigos presenciales de c\u00f3mo se apagan en uno de los momentos que m\u00e1s encendidos deber\u00edan estar\u201d, es parte de esta devastadora carta escrita por la madre de un alumno argentino, que muestra una realidad detr\u00e1s de la nueva modalidad de estudio que se ha implementado a nivel mundial, como consecuencia de la pandemia del coronavirus.Desde la llegada de este virus, el mundo entero ha cambiado y ha tenido que aprender a vivir en una \u201cnueva normalidad\u201d, plagado de mascarillas, guantes, distanciamiento f\u00edsico y pocas relaciones sociales.Esto ha afectado a\u00fan m\u00e1s a los j\u00f3venes del \u00faltimo a\u00f1o escolar, quienes han tenido que pasar su vida frente a un computador, donde realizan sus clases y comparten con sus amigos, en vez de cumplir las tradicionales actividades en un a\u00f1o de graduaci\u00f3n.Esta situaci\u00f3n ha preocupado enormemente a padres y representantes, particularmente de algunos colegios de Buenos Aires, quienes convocaron una marcha para reclamar por el regreso a las aulas de los adolescentes que est\u00e1n en el \u00faltimo a\u00f1o de colegiatura, para que puedan disfrutar del fin de esta etapa.La CartaDanisa Pedruzzifue la encargada de escribir esta potente carta publicada por el sitio web del diario La Naci\u00f3nde Argentina, donde refleja lo que viven muchas familias: \"El escenario adolescente que tenemos frente a nuestros ojos es desolador: ya no importa cu\u00e1l es el alumno que tiene conectividad en sus hogares. Nuestros egresados est\u00e1n tan abatidos que no quieren conectarse\", escribi\u00f3.\"Despojados de sus salidas, de su sociabilidad, de su c\u00edrculo de pertenencia y de todos los deseos que anidaron mirando a esos \u00eddolos del \u00faltimo a\u00f1o durante la mayor parte de sus vidas, piensan que ya nada tiene sentido. Esta semana mi hijo tendr\u00eda que estar de viaje de egresados y aqu\u00ed est\u00e1, dando vueltas por la casa como quien no encuentra la salida de la puerta giratoria\", contin\u00faa el texto.Pedruzzi revela en la misiva que, durante la cuarentena, tuvo una reuni\u00f3n de padres a trav\u00e9s de Zoom, en la que de seis representantes que intervinieron, cinco de ellos lloraron por lo que estaba ocurriendo: \"Ya no sabemos qu\u00e9 m\u00e1s hacer. Somos testigos presenciales de c\u00f3mo se apagan en uno de los momentos que m\u00e1s encendidos deber\u00edan estar\", expres\u00f3.El objetivo de la carta es ser escuchados para que sus hijos puedan retomar las aulas de clases: \u201cNecesitamos cuidar las psiquis de nuestros hijos tambi\u00e9n, y por eso pedimos por la prioridad de estos alumnos esenciales que necesitan de un protocolo urgente para volver a los parques y patios de sus colegios, con barbijo, alcohol en gel y en peque\u00f1os grupos (...) No hay pr\u00f3ximo a\u00f1o escolar para un egresado (...) El tiempo escolar que les queda es hoy\u201d, enfatiz\u00f3.A pesar de esta sentida petici\u00f3n, el gobierno de Buenos Aires reiter\u00f3 que por ahora no est\u00e1n dadas las condiciones epidemiol\u00f3gicas en ning\u00fan distrito provincial para retomar las clases presenciales.","250":"El gobierno japon\u00e9s alert\u00f3 este lunes a la poblaci\u00f3n a \"pedir ayuda\" en caso de dificultades personales, tras la muerte de la popular actriz Yuko Takeuchi, el pasado fin de semana, en Tokio. Seg\u00fan los medios de comunicaci\u00f3n de ese pa\u00eds, la mujer de 40 a\u00f1os se habr\u00eda quitado la vida.\"Hubo un aumento del n\u00famero de suicidios desde julio\", dijo el portavoz del gobierno Katsunobu Kato, y se\u00f1al\u00f3 que la reducci\u00f3n del contacto humano debido al coronavirus podr\u00eda causar angustia.\"Tenemos que tener en cuenta el hecho de que haya tantas personas que est\u00e1n acabando con sus preciosas vidas\", a\u00f1adi\u00f3 el exministro de Salud, pidiendo el uso de herramientas de prevenci\u00f3n como las l\u00edneas telef\u00f3nicas de ayuda.El esposo de Yuko, y tambi\u00e9n actor, Nakabayashi Taiki fue quien encontr\u00f3 el cuerpo sin vida de la int\u00e9rprete al regresar por la noche al apartamento que compart\u00edan en el distrito de Shibuya de Tokio. Ahora, la polic\u00eda est\u00e1 investigando la causa del fallecimiento, pero todo parece indicar que se trata de un suicidio.         View this post on Instagram           \u30fb \u6c37\u898b\u3055\u3093\u5f8c\u308d\uff01 \u4f55\u304c\u8d77\u304d\u308b\u306e\u304b #\u30c9\u30e9\u30deQueen\u7b2c9\u8a71\u2763\ufe0f \u4e0e\u7530\u3061\u3083\u3093\u304b\u3089\u306e\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u305b\u3063\u304b\u304f\u3060\u304b\u3089\u80f8\u306b\u3057\u307e\u3063\u3066\u304a\u3053\u3046 A post shared by  \u7af9\u5185\u7d50\u5b50 (@yuko_takeuchi0401) on Mar 6, 2019 at 9:02pm PSTYuko Takeuchi, se une a la extensa lista de celebridades japonesas que aparentemente se quitaron la vida en los \u00faltimos meses, elevando la tasa nacional de suicidios, seg\u00fan estad\u00edsticas recientes.Aumento de suicidios en Jap\u00f3nJap\u00f3n se conmocion\u00f3 con la muerte de esta reconocida actriz asi\u00e1tica, no solo por su gran talento e historia, sino tambi\u00e9n por su familia, ya que durante el mes de enero dio a luz a su segundo hijo, quien ahora tiene ocho meses de nacido.         View this post on Instagram           \u30fb \u30a2\u30e4\u30b3\u3001\u79c1\u3001 \u3064\u3044\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf100\u30db\u309a\u30b9\u30c8\u76ee\u306b\u306a\u3063\u305f\u3088\u3002 \u8a18\u5ff5\u306b\u3084\u3063\u3066\u307f\u305f\u306e\u3002 \u5730\u5473\u306b\u5927\u5909\u305f\u3099\u3063\u305f\u305b\u3099\u3002 \u306a\u306b\u30b3\u30ec\u3063\u3066\uff1f \u984c\u6750\u306f\u3053\u3061\u3089 #Ayako100Version2020 \ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude19 A post shared by  \u7af9\u5185\u7d50\u5b50 (@yuko_takeuchi0401) on Jun 16, 2020 at 7:25pm PDTPero no solo Yuko forma parte de los \u00faltimos suicidios en el pa\u00eds asi\u00e1tico. Las muertes de la popular actriz Sei Ashina este mes, del actor Haruma Miura en julio, as\u00ed como la de Hana Kimura en mayo, una estrella del reality show \"Terrace House\" de 22 a\u00f1os que estaba siendo acosada en las redes sociales, tambi\u00e9n han sido se\u00f1aladas como suicidios.En agosto, Jap\u00f3n registr\u00f3 casi 1.850 suicidios, un aumento del 15,3% con respecto a un a\u00f1o atr\u00e1s, seg\u00fan datos del ministerio de Salud.","251":"La muerte de la joven brasile\u00f1a Ana Karolina Fern\u00e1ndez, estudiante de medicina radicada en Argentina, ha generado conmoci\u00f3n en el pa\u00eds. La autopsia revel\u00f3 que el deceso se dio producto del impacto que recibi\u00f3 tras caer por un agujero del ascensor del edificio de su novio ubicado en Retiro, Buenos Aires.Han pasado tres semanas de lo ocurrido y la investigaci\u00f3n sigue en pie. De hecho, en el lugar a\u00fan hay presencia policial recabando pistas para descifrar lo ocurrido la madrugada del pasado 4 de septiembre.El hechoEse d\u00eda, las autoridades recibieron un llamado al 911. De inmediato llegaron al edificio y encontraron el cuerpo sin vida de la joven de 22 a\u00f1os de edad, el cual se ubic\u00f3 en el foso del tercer s\u00f3tano del edificio. La v\u00edctima estaba en el suelo boca arriba, vestida con un jeans azul y una polera negra. Sin embargo, lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n, era que no ten\u00eda zapatos puestos. Solo llevaba calcetines, han informado las autoridades.         View this post on Instagram           Hoje n\u00e3o \u00e9 dia de #tbt, mais quero #tbt do meu cabel\u00e3o \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d #peloslargos \ud83d\udc95 A post shared by  Ana Karolina Fernandez (@karolfeernandez) on Apr 24, 2019 at 11:45am PDTDesde ese momento la investigaci\u00f3n comenz\u00f3. Los primeros en ser interrogados fueron el novio de Ana Karolina -un tenista de 26 a\u00f1os- y el due\u00f1o de la casa, quienes aseguraron que esa madrugada hab\u00edan estado tomando licor hasta que la brasile\u00f1a se qued\u00f3 dormida en el living y ambos fueron a otro sector del departamento, ubicado en un piso 13, para continuar con la fiesta.Las im\u00e1genes del cuerpo sin vida de Ana Karolina dejan a un lado la teor\u00eda de que la joven quer\u00eda abandonar la vivienda, ya que posterior a lo sucedido, la polic\u00eda dio con las pertenencias de la mujer en el departamento del novio, al igual que sus zapatos.Teor\u00eda de sus amigas: El novio es el responsableSeg\u00fan informaci\u00f3n del portal TN, las amigas de Ana Karolina estuvieron con ella antes de ir al departamento de su novio. Desde la casa de una de ellas tom\u00f3 un Uber y se dirigi\u00f3 al barrio de Retiro, pero nunca avis\u00f3 que hab\u00eda llegado, pese a que hab\u00eda quedado de hacerlo.         View this post on Instagram           O mundo est\u00e1  cheio de cren\u00e7as, culturas e h\u00e1bitos totalmente diferentes um do outro, ontem eu tive o prazer de conhecer um pouco da hist\u00f3ria dos Maias, fiquei muito admirada com tudo oque eles fizeram, o que eu mais gostei foi a pir\u00e2mide de Kukulkan, n\u00e3o \u00e9 atoa \u00e9 uma das 7 maravilhas do mundo \ud83d\ude0d\ud83d\udc4f\ud83c\udffb A post shared by  Ana Karolina Fernandez (@karolfeernandez) on Dec 18, 2018 at 8:07am PSTPasaron varios minutos y al no tener novedades de Ana, decidieron contactar al novio, quien tampoco respondi\u00f3. Al cabo de unas horas, hicieron un nuevo intento y fue una mujer la que contest\u00f3, diciendo que era madre del tenista. All\u00ed les comunic\u00f3 lo que hab\u00eda pasado con la joven estudiante.\u201cNo podemos entender el silencio de los chicos. C\u00f3mo no nos dijeron nada, por qu\u00e9 no atend\u00edan las llamadas\u201d, dijo una allegada a TN. \u201cNos llama la atenci\u00f3n que Karol no ten\u00eda puestas las zapatillas. \u00bfSi se quiso ir por su propia voluntad y se cay\u00f3 accidentalmente, por qu\u00e9 no ten\u00eda puestos los zapatos?\u201d, se pregunt\u00f3.En cuanto a la relaci\u00f3n amorosa que ten\u00eda Ana Karolina con su novio, una de las amigas se\u00f1al\u00f3: \u201cJam\u00e1s nos dijo nada raro de \u00e9l, pero creemos que puede haber ocurrido una situaci\u00f3n con la que no estuvo de acuerdo Karol y termin\u00f3 as\u00ed\u201d.Hasta ahora, la causa del deceso de Ana Karolina ha sido caratulado como \u201cmuerte dudosa\u201d, un concepto que podr\u00edan cambiar siempre y cuando encuentren pruebas de que existi\u00f3 la intervenci\u00f3n de terceros, lo que incluso se podr\u00eda transformar en un posible femicidio.El cuerpo de la joven ser\u00e1 repatriado a Brasil, donde sus familiares la esperan para darle el \u00faltimo adi\u00f3s.","252":"La familia de un ciudadano afroestadounidense asesinado por un agente de polic\u00eda estadounidense recibir\u00e1 20 millones de d\u00f3lares tras un acuerdo civil, anunci\u00f3 su abogado el lunes.En uno de los acuerdos m\u00e1s grandes de este tipo en Estados Unidos, el condado de Prince George, en el estado de Maryland, pagar\u00e1 esa suma a la familia de William Green, quien fue asesinado a tiros estando esposado a principios de este a\u00f1o.\u00bfQu\u00e9 se dijo?\"Es un acuerdo hist\u00f3rico que refleja la naturaleza atroz, la naturaleza brutal, la naturaleza sin sentido de lo que le sucedi\u00f3 a Green\", dijo el abogado William Murphy.Green fue arrestado el 27 de enero en el condado de Prince George, que limita con la capital estadounidense de Washington, luego de chocar supuestamente contra varios autos.El oficial Michael Owen le dispar\u00f3 presuntamente seis veces a Green, de 43 a\u00f1os, mientras \u00e9ste permanec\u00eda esposado y sentado en el auto de la polic\u00eda.Owen, que tambi\u00e9n es afroamericano, dijo que los dos forcejearon y que Green intent\u00f3 tomar su arma.Los investigadores descartaron esta acusaci\u00f3n: el oficial fue arrestado y culpado de asesinato.Seg\u00fan el peri\u00f3dico The Washington Post, Owen ten\u00eda antecedentes recientes de uso cuestionable de la fuerza, sin embargo no se hab\u00edan tomado medidas al respecto.\"Hay un patr\u00f3n terrible de violencia sin sentido, algunas cosas en su entorno que eran aterradoras\", dijo Murphy.La ejecutiva del condado de Prince George, Angela Brooks, dijo que las autoridades iban a asumir la responsabilidad.\"No existe una suma de dinero apropiada para compensar una p\u00e9rdida como esta\", dijo.La indemnizaci\u00f3n fue anunciada casi dos semanas despu\u00e9s de que la ciudad de Louisville, en Kentucky, resolviera una demanda civil con el pago de 12 millones de d\u00f3lares a la familia de Breonna Taylor, una mujer negra muerta a manos de la polic\u00eda a principios de este a\u00f1o.","253":"Este martes a las 22:00 horas de Chile se realizar\u00e1 el primer debateentre Donald Trump y Joe Bidenen el marco de una cruda campa\u00f1a presidencial con miras a las elecciones de Estados Unidos del 03 de noviembre.Frente a decenas de millones de norteamericanos pegados a sus pantallas, el encuentro -que podr\u00e1s seguir en vivo en Meganoticias.cly el canal de cable Mega Plus en todas sus plataformas-, se anuncia como un gran evento, aunque su impacto en la elecci\u00f3n podr\u00eda ser limitado en un pa\u00eds donde hay pocos indecisos.El primer duelo entre Donald Trump y Hillary Clinton en septiembre de 2016 registr\u00f3 una audiencia r\u00e9cord de 84 millones de personas.Aunque las cifras aguardadas el martes son similares, ser\u00e1n m\u00e1s del triple de la audiencia de los discursos del presidente y su rival en las convenciones republicana y dem\u00f3crata. Solo el \"Super Bowl\" de f\u00fatbol americano tiene m\u00e1s audiencia, con unos 100 millones de telespectadores.\"Es un momento \u00fanico (...), el \u00fanico momento en que vemos a los dos candidatos juntos y a los dos grandes partidos debatir ostensiblemente, fuera del Congreso\", subraya John Koch, profesor experto en debates en la Universidad Vanderbilt.Sin embargo, es poco probable que este duelo cambie el voto de espectadores e internautas estadounidenses, bombardeados desde hace semanas por la publicidad electoral para la elecci\u00f3n presidencial del 3 de noviembre, subrayan analistas.Todos recuerdan como la exsecretaria de Estado fue considerada ganadora de los tres debates en 2016, para luego perder la elecci\u00f3n.Esta desconexi\u00f3n entre el desempe\u00f1o de los candidatos y el resultado de los comicios no es nueva: el dem\u00f3crata John Kerry tambi\u00e9n fue considerado ganador de los debates contra el presidente saliente George W. Bush en 2004, en vano.La \u00faltima vez que un debate influy\u00f3 en los sondeos fue en 1984, cuando Ronald Reagan, entonces el presidente estadounidense m\u00e1s viejo de la historia con 73 a\u00f1os, balbuce\u00f3 frente a Walter Mondale, recuerda Bob Erickson, de la Universidad de Columbia. Pero Reagan rebot\u00f3 en el debate siguiente donde destac\u00f3 la \"juventud e inexperiencia\" de su rival, y gan\u00f3 la elecci\u00f3n.Capital de \"simpat\u00eda\"Desde el primer duelo televisivo estadounidense de 1960, que opuso a Richard Nixon y John F. Kennedy, los debates se han tornado mucho menos informativos, se\u00f1al\u00f3 Michael Socolow, historiador de los medios en la Universidad de Maine.En 1976, el dem\u00f3crata Jimmy Carter a\u00fan pudo \"presentar ideas nuevas\" durante el debate frente al presidente saliente Gerald Ford, dijo. Hoy \"los espectadores saben lo que (los candidatos) van a decir antes de que el debate tenga lugar\", y el ejercicio es esencialmente \"un espect\u00e1culo que permite verificar si conocen bien su texto\".Sobre todo cuando el clima pol\u00edtico es tan polarizado que los indecisos -que podr\u00edan inclinarse a un lado u otro en un debate- \"se han tornado raros\", subray\u00f3 Koch.Aunque no provoquen grandes cambios, los debates permitir\u00e1n a quienes tengan ciertas dudas confirmar su opci\u00f3n: en 2016, un 10% de los electores dijeron que se decidieron de manera definitiva \"durante o justo despu\u00e9s del debate\", seg\u00fan el Instituto Pew.En este contexto, el estilo y la simpat\u00eda de cada candidato cuenta muchas veces m\u00e1s que sus palabras.Y en ese \u00e1mbito los espectadores podr\u00edan estudiar con curiosidad a Joe Biden, al que muchos no conocen bien.\"Las personas lo observar\u00e1n para ver si es simp\u00e1tico, si les hace sentir c\u00f3modos\", dijo David Barker, de la American University.El exvicepresidente de Barack Obama, de 77 a\u00f1os, mencionar\u00e1 probablemente en el debate la muerte de su primera esposa y de su peque\u00f1a hija en un accidente de autom\u00f3vil en 1972, as\u00ed como el fallecimiento de su hijo Beau de un c\u00e1ncer del cerebro en 2015, tragedias personales que le han generado empat\u00eda y se han vuelto \"una herramienta pol\u00edtica eficaz\", seg\u00fan Barker.Limitar el riesgoPero en una sociedad ultramediatizada, las impresiones inmediatas de los telespectadores no tienen tanto impacto como la evaluaci\u00f3n de los candidatos por parte de los comentaristas pol\u00edticos, que estudian cualquier momento de duda y cada gesto o frase inesperada.\"Lo que pase despu\u00e9s del debate, y c\u00f3mo es utilizado, puede tener m\u00e1s impacto\" que el propio debate en s\u00ed, dice Amy Dacey, exresponsable del Partido Dem\u00f3crata.Los candidatos pueden incluso \"intentar hacer decir alguna cosa a su adversario\" para reutilizarlo luego en su publicidad, dijo.El formato de los debates, fijado en 1988 por una comisi\u00f3n especial, es neutro pol\u00edticamente y limita al m\u00e1ximo los riesgos para los candidatos: un conductor hace las preguntas y repreguntas sobre temas elegidos con anticipaci\u00f3n, y las respuestas son cronometradas.La pandemia solo deber\u00eda modificar ligeramente este ritual: no habr\u00e1 p\u00fablico, o ser\u00e1 muy escaso, y Biden puede aparecer al inicio con barbijo, para subrayar la gravedad de la pandemia de coronavirus que Trump es acusado de minimizar.Para Koch, los electores saldr\u00edan ganando con un formato de debate diferente, donde los candidatos debatir\u00edan un tema que los enfrenta, consultando a sus consejeros y luego explicando su decisi\u00f3n, en directo.M\u00e1s cercano a la telerrealidad, \"esto agradar\u00eda a los espectadores y nos ayudar\u00eda de verdad a ver qui\u00e9n puede ser presidente\", dijo. \"Pero no agrada a los responsables de las campa\u00f1as, que quieren la menor cantidad de sorpresas posibles\".","254":"M\u00e1s de siete meses de cuarentena por la pandemia del covid-19, en medio de una grave crisis econ\u00f3mica y sin que mejore la situaci\u00f3n sanitaria, avivan la llamada grieta, una polarizaci\u00f3n radical que parte en dos a Argentina.De un lado, se repiten las protestas o cacerolazos contra la gesti\u00f3n del presidente de centroizquierda, Alberto Fern\u00e1ndez, al que acusan de \"destruir\" al pa\u00eds.Del otro, crece la indignaci\u00f3n entre afines al gobierno peronista por la \"irresponsabilidad\" de la oposici\u00f3n al alentar marchas en plena pandemia del coronavirus, que en Argentina deja m\u00e1s de 700 mil, supera los 19 mil muertos, cifras que ubican al pa\u00eds entre los m\u00e1s afectados del mundo.Para Daniel, un peluquero de 57 a\u00f1os, la econom\u00eda argentina, en recesi\u00f3n desde 2018, lleg\u00f3 a un punto insostenible. Las peluquer\u00edas abrieron hace poco, pero \u00e9l trabaj\u00f3 clandestinamente desde que el 20 de marzo se decretara la cuarentena.\"\u00bfDe qu\u00e9 voy a vivir? Nos hemos convertido en el hazmerre\u00edr del mundo. La cuarentena m\u00e1s larga y los peores resultados\", afirma.Priorizar la vidaEl impacto ha sido brutal: en el segundo trimestre del a\u00f1o, la econom\u00eda del pa\u00eds sudamericano, uno de los mayores productores y exportadores de alimentos en el mundo, se contrajo un 19,1%, respecto al mismo periodo en 2019.El derrumbe es tan hondo que supera al del primer trimestre del 2002 (16,3 %), en uno de peores los momentos de la crisis que estall\u00f3 a fines de 2001.Argentina volvi\u00f3 a alcanzar en agosto una de las tasas de inflaci\u00f3n m\u00e1s altas del mundo (40,7% interanual) y analistas pronostican que llegar\u00e1 a 43,9% a fin de 2020.Pero el mandatario argentino defiende que la econom\u00eda \"se recupera, la vida no\".Carol Diamondstein, una psic\u00f3loga, est\u00e1 de acuerdo. \"Es muy compleja la situaci\u00f3n, se priorizan las vidas, ya que si el sistema sanitario colapsa, ser\u00eda espantoso para todos\", advierte.\"La econom\u00eda cay\u00f3 en todos lados y nosotros tenemos muchas menos muertes\", defiende.Punto \u00e1lgido de la grietaLuciana Kirjner, una soci\u00f3loga de 27 a\u00f1os, critica a los que salen a marchar no solo por el riesgo de contagio, sino porque \"hacen tambalear a un gobierno elegido democr\u00e1ticamente\".Al asumir el mando en diciembre, el mandatario argentino se propuso entre sus metas disolver la grieta, que resurgi\u00f3 con fuerza en el gobierno de la expresidenta (2007-2015) y ahora vicepresidenta Cristina Kirchner y continu\u00f3 en el del liberal Mauricio Macri (2015-2019). Tuvo un momento de tregua al comienzo de la cuarentena, cuando la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n se aline\u00f3 con Fern\u00e1ndez.Pero ahora \"estamos en el momento m\u00e1s \u00e1lgido\", asegura el polit\u00f3logo Carlos Fara.Temas que ya preocupaban a la opini\u00f3n p\u00fablica como la inflaci\u00f3n, la desenfrenada devaluaci\u00f3n del peso, la inseguridad o el desempleo, afloraron con m\u00e1s fuerza.Una encuesta de la consultora Giacobbe &amp; Asociados, realizada entre el 13 y 15 de julio, reflej\u00f3 que el presidente ten\u00eda un 42,8% de aprobaci\u00f3n. Una ca\u00edda de 25 puntos con respecto a marzo, cuando su imagen positiva estaba en un 67,8%.\u00bfFern\u00e1ndez o Fern\u00e1ndez?El polit\u00f3logo Marcos Novaro asegura que la \"polarizaci\u00f3n en Argentina se agudiz\u00f3 ante el impulso de Cristina Kirchner de hacer avanzar su agenda\".Hoy \"Alberto y Cristina est\u00e1n muy pegados, esto no era as\u00ed hace tres meses\", opin\u00f3.Para Novaro, el presidente se \"abraza a la cuarentena porque es el camino m\u00e1s f\u00e1cil, pero al no tener una estrategia, ni pol\u00edtica ni econ\u00f3mica, contin\u00faa con algo que le ha funcionado. Al mismo tiempo, tiene la necesidad de unir al Frente de Todos (coalici\u00f3n oficialista) y toma una posici\u00f3n m\u00e1s radical\".Medidas como el intento de expropiaci\u00f3n de la agroexportadora Vicentin, que luego dio marcha atr\u00e1s, o la reforma judicial que se debate en el Congreso provocan indignaci\u00f3n entre la oposici\u00f3n que vuelve a preguntar: \u00bfQui\u00e9n manda en Argentina: Alberto o Cristina?.A la vez, desatan decenas de comentarios en las redes sociales.El gobierno argumenta que los cambios en la Justicia garantizar\u00e1n la desconcentraci\u00f3n de poder en manos de un pu\u00f1ado de jueces federales. Pero las voces contrarias aducen que el fin es controlar la justicia penal y beneficiar a Cristina Kirchner, indagada en nueve causas, la mayor\u00eda por corrupci\u00f3n.La polarizaci\u00f3n argentina tambi\u00e9n genera una avalancha de desinformaci\u00f3n. Noticias de que el gobierno hab\u00eda dejado de emitir pasaportes \"para evitar que los argentinos viajen\" o de que el presidente dijera que Argentina \"deb\u00eda seguir el modelo venezolano\" fueron compartidas miles de veces. Pero seg\u00fan @AFPfactual, la red de verificaci\u00f3n de AFP, la primera es \"falsa\" y de la segunda \"no hay registro\".","255":"Un curioso hecho se registr\u00f3 en la ciudad espa\u00f1ola de Valencia, luego que durante una actividad oficial, un concejal simulara hablar en ingl\u00e9s y ocultara su enga\u00f1o aprovechando el uso de una mascarilla y con la ayuda de un traductor.Se trata del edil Carlos Galiana, quien particip\u00f3 de una ceremonia oficial para que la ciudad fuera la Capital Europea de la Innovaci\u00f3n, instancia en la cual era requisito exponer en ingl\u00e9s.El enga\u00f1oGaliana, a trav\u00e9s de una videoconferencia que fue televisada, intervino utilizando una mascarilla, sin embargo, quien hablaba en ingl\u00e9s no era \u00e9l, sino otra persona que no apareci\u00f3 en la transmisi\u00f3n.Galiana reconoci\u00f3 que su nivel de ingl\u00e9s no era lo suficientemente bueno como para intervenir en dicha instancia, sin embargo, el enga\u00f1o fue descubierto luego que los habitantes de la ciudad se percataran que no era la voz del concejal.ExigenciasEn la postulaci\u00f3n la Comisi\u00f3n Europea exig\u00eda que interviniera el alcalde o el titular de innovaci\u00f3n, no obstante, Joan Rib\u00f3, jefe comunal de Valencia, se encontraba en otra actividad, por lo cual qued\u00f3 descartado teniendo que asumir la responsabilidad Galiana.Cabe se\u00f1alar que durante la transmisi\u00f3n solo pod\u00eda aparecer una persona, por lo cual, quien hizo la traducci\u00f3n no pudo salir al aire.","256":"Los socorristas continuaban buscando este lunes a Neha Vasava, una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os enterrada desde hace casi dos d\u00edas bajo la basura tras un derrumbe en un enorme vertedero en el oeste de la India.El casoNeha y un ni\u00f1o de seis a\u00f1os estaban recogiendo pl\u00e1stico y metal de una pila de basura de entre 25 y 30 metros de altura en el vertedero de Pirana, en Ahmedabad, cuando parte del mont\u00edculo se derrumb\u00f3 sobre ellos el s\u00e1bado por la noche.\"El chico tambi\u00e9n qued\u00f3 enterrado en la basura, pero su cabeza era visible y los habitantes del lugar pudieron salvarlo\", dijo a la AFP el jefe de bomberos MP Mistry. \"Nuestras operaciones continuar\u00e1n hasta que la encontremos\", indic\u00f3.Tambi\u00e9n explic\u00f3 que el trabajo de los socorristas se ve\u00eda dificultado por \"la imposibilidad de respirar normalmente en medio de toneladas de basura\" y tambi\u00e9n por las hordas de perros callejeros que viven en la basura.Condici\u00f3n laboral en vertederosEste vertedero gigantesco recibe unas 3.500 toneladas de basura cada d\u00eda desde Ahmedabad, una ciudad de 5,6 millones de habitantes. Varios cientos de familias viven en este lugar en condiciones de extrema pobreza y trabajan all\u00ed como traperos.Unos cuatro millones de indios, muchos de ellos ni\u00f1os, trabajan en condiciones peligrosas e insalubres en los vertederos de basura para recoger diversos materiales para su venta.Seg\u00fan Unicef, m\u00e1s de 41 millones de ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os se ven obligados a trabajar en el sur de Asia.Los expertos consideran que el confinamiento impuesto por la pandemia de coronavirus, que ha dejado sin recursos a millones de personas, agrav\u00f3 el problema del trabajo infantil.","257":"Un padre y sus hijos gemelos de 10 meses figuraron entre los once fallecidos que dejaron losdeslizamientos de tierra ocurridos este lunes en la ciudad de Tarakan, en la isla de Borneo, enIndonesia.\u00bfQu\u00e9 informaron los equipos de rescate?\"Las fuertes lluvias y los fuertes vientos provocaron simult\u00e1neos corrimientos de tierra en distintos lugares y varias personas no pudieron salvarse\", declar\u00f3 el lunes a la AFP el jefe de operaciones de rescate, Amiruddin, que, como muchos indonesios, s\u00f3lo utiliza un nombre.\"Entre las v\u00edctimas, hemos encontrado el cuerpo de un padre y el de sus gemelos de 10 meses de edad\", a\u00f1adi\u00f3.Cinco ni\u00f1os figuran entre las v\u00edctimas. Al menos 19 casas quedaron da\u00f1adas en Tarakan.125 millones de indonesios en zonas de riesgoLos deslizamientos de tierra y las inundaciones son frecuentes en Indonesia, un extenso archipi\u00e9lago a menudo azotado por fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos violentos, sobre todo en la \u00e9poca de lluvias.En julio, provocaron decenas de muertos en la provincia de C\u00e9lebes del Sur.La agencia indonesia a cargo de las cat\u00e1strofes estima que 125 millones de indonesios, cerca de la mitad de la poblaci\u00f3n, viven en zonas de riesgo donde pueden producirse deslizamientos de tierra.","258":"Ungorilaen un zool\u00f3gico de Madrid atac\u00f3 el domingo a una cuidadora que fue a limpiar su jaula y alimentarlo, y le rompi\u00f3 los dos brazos e hiri\u00f3 en la cabeza, anunciaron el zoo y los servicios de emergencia.La mujer, de 46 a\u00f1os, efectuaba la rutina habitual de la ma\u00f1ana en las instalaciones interiores.Al entrar en una zona protegida con una triple puerta, la cuidadora se encontr\u00f3 cara a cara con \"Malabo\", ungorilamacho de 29 a\u00f1os, se anunci\u00f3 en un comunicado.\u00bfQu\u00e9 dijeron?\"El equipo del zoo logr\u00f3 alejar al animal y posteriormente, el equipo veterinario anestesi\u00f3 con un dardo tranquilizante al ejemplar, que fue trasladado a su dormitorio interior\", se a\u00f1adi\u00f3.La polic\u00eda y el zoo est\u00e1n investigando c\u00f3mo el animal logr\u00f3 entrar en la zona protegida.La v\u00edctima, que trabaja en el zoo desde hace 19 a\u00f1os, se encuentra hospitalizada en estado grave, anunciaron los servicios de emergencia en un tuit.El jefe de guardia de @SAMUR_PC detalla las lesiones y la asistencia prestada a la v\u00edctima pic.twitter.com\/XQU5R3YWbl\u2014 Emergencias Madrid (@EmergenciasMad) September 27, 2020El parque precis\u00f3 que \"Malabo\" fue criado por cuidadores desde su nacimiento y que normalmente tienen un comportamiento \"cercano y protector\".","259":"El exjefe de campa\u00f1a de Donald Trump, Brad Parscale, fue trasladado a un hospital de Florida despu\u00e9s de que su esposa llamara a la polic\u00eda porque amenaz\u00f3 con suicidarse, indicaron medios de prensa.Parscale fue reemplazado en julio como director de campa\u00f1a \u2013solo cuatro meses antes de las elecciones presidenciales de noviembre\u2013 cuando el actual presidente se hund\u00eda en las encuestas.La polic\u00eda recibi\u00f3 una llamada para acudir a una casa donde hab\u00eda \"un hombre armado que intentaba suicidarse\", dijo el domingo a CNN DeAnna Greenlaw, oficial de polic\u00eda de Fort Lauderdale .El hombre fue identificado m\u00e1s tarde como Parscale por los polic\u00edas, que dijeron que su esposa hab\u00eda hecho la llamada.La esposa de Parscale dijo que su esposo estaba \"armado y ten\u00eda acceso a m\u00faltiples armas de fuego dentro de la residencia y amenazaba con hacerse da\u00f1o\", seg\u00fan indic\u00f3 Greenlaw en un comunicado a CNN.Parscale se entreg\u00f3 a los oficiales en virtud de una ley de Florida que permite detener temporalmente a alguien afectado por una enfermedad mental.Parscale fue destituido poco despu\u00e9s de un mitin de campa\u00f1a de Trump en Tulsa (Oklahoma), muy criticado por la escasa asistencia y por un discurso incoherente del presidente, pero sigui\u00f3 formando parte del equipo de campa\u00f1a.\"Brad Parscale es un miembro de nuestra familia y todos le queremos. Estamos dispuestos a apoyarle a \u00e9l ya su familia de cualquier manera posible\", dijo el director de comunicaciones de la campa\u00f1a de Trump, Tim Murtaugh, al peri\u00f3dico South Florida Sun Sentinel.","260":"TikTok logr\u00f3 una pr\u00f3rroga de \u00faltimo minuto el domingo, cuando un juez federal de Estados Unidos suspendi\u00f3 el veto impuesto por el gobierno de Donald Trump a las descargas de la popular aplicaci\u00f3n de videos, horas antes de que la medida entrara en vigor.Victoria judicial para TikTokEl juez de distrito Carl Nichols emiti\u00f3 una orden judicial temporal para suspender el veto a petici\u00f3n de TikTok, que la Casa Blanca califica de amenaza para la seguridad nacional, alegando que su matriz china esp\u00eda en favor del gobierno de Pek\u00edn.La opini\u00f3n del juez no se comunic\u00f3, por lo que se desconoce porqu\u00e9 decidi\u00f3 tomar esa decisi\u00f3n.El gobierno de Trump buscaba prohibir nuevas descargas de la aplicaci\u00f3n a partir de la medianoche (04h00 GMT del lunes), y que los actuales usuarios estadounidenses tuvieran acceso \u00fanicamente hasta el 12 de noviembre.El juez rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de TikTok de suspender la prohibici\u00f3n del 12 de noviembre.La decisi\u00f3n representa una victoria temporal para TikTok, que tiene 100 millones de usuarios en Estados Unidos. Pero el tribunal a\u00fan tiene que considerar los argumentos legales sobre si la red social debe permanecer disponible para los estadounidenses.La plataforma aleg\u00f3 que un bloqueo de las descargas, incluso temporal, le causar\u00eda un da\u00f1o irreparable al impedir su crecimiento y perjudicar su reputaci\u00f3n comercial.\u00bfQu\u00e9 aleg\u00f3 la defensa de la aplicaci\u00f3n?En una audiencia telef\u00f3nica poco usual, el juez Nichols escuch\u00f3 el domingo a los abogados de TikTok, propiedad de la empresa china ByteDance, argumentar sobre la libertad de expresi\u00f3n y la seguridad nacional.Para el abogado John Hall, una prohibici\u00f3n ser\u00eda \"punitiva\" y cerrar\u00eda un foro p\u00fablico utilizado por decenas de millones de estadounidenses.En un documento presentado antes de la audiencia, los abogados de TikTok dijeron que la prohibici\u00f3n era \"arbitraria y caprichosa\" y que \"socavar\u00eda la seguridad de los datos\" al bloquear las actualizaciones y correcciones de la aplicaci\u00f3n utilizada por unos 100 millones de estadounidenses.La empresa tambi\u00e9n dijo que la prohibici\u00f3n era innecesaria porque ya se estaban llevando a cabo negociaciones para reestructurar la propiedad de TikTok a fin de abordar las cuestiones de seguridad nacional planteadas por el gobierno.El argumento de EE.UU.Los abogados gubernamentales argumentaron que el presidente tiene derecho a tomar medidas de seguridad nacional, y dijeron que la prohibici\u00f3n era necesaria debido a los v\u00ednculos de TikTok con el gobierno chino a trav\u00e9s de ByteDance.Un informe del gobierno calific\u00f3 a ByteDance de \"portavoz\" del Partido Comunista Chino, argumentando que estaba \"comprometido a promover la agenda y los mensajes\" del partido.\"El presidente determin\u00f3 que la capacidad (de China) de controlar estos datos representaba una amenaza inaceptable para la seguridad nacional y la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos\", argument\u00f3 el gobierno en su presentaci\u00f3n.Un portavoz de la diplomacia china, Wang Wenbin, pidi\u00f3 el lunes a Washington que proporcione un entorno empresarial \"justo\" y \"no discriminatorio\" en Estados Unidos y critic\u00f3 \"la intimidaci\u00f3n\" contra sus empresas.De esta manera, TikTok se ha convertido en el nuevo s\u00edmbolo de la batalla entre Estados Unidos y China por el dominio del sector de la tecnolog\u00eda de punta.","261":"India super\u00f3 este lunes los seis millones de casos registrados oficialmente de nuevo coronavirus y se acerca a todo vapor a Estados Unidos, pa\u00eds con m\u00e1s infectados en el mundo, seg\u00fan cifras del ministerio de Salud.Hasta 90 mil contagios diariosCon 6,1 millones de contagios, India podr\u00eda superar en las pr\u00f3ximas semanas a Estados Unidos (7,2 millones).India es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s preocupan a los expertos, debido a su gran poblaci\u00f3n \u20131.300 millones de personas\u2013 y al hecho de que tiene algunas de las ciudades m\u00e1s densamente pobladas del mundo, con un sistema de salud fr\u00e1gil.El pa\u00eds est\u00e1 registrando oficialmente entre 80.000 y 90.000 nuevos casos cada d\u00eda, los mayores aumentos del mundo desde hace varias semanas.En lo que respecta a los fallecimientos, India tiene una tasa mucho m\u00e1s baja que otros pa\u00edses y registr\u00f3 oficialmente casi 100.000 muertes desde el comienzo de la pandemia, mientras que Estados Unidos, con aproximadamente una cuarta parte de su poblaci\u00f3n, tiene 205.000. Brasil tiene 140.000.\"Armas contra el coronavirus\"El domingo, el primer ministro Narendra Modi pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n que siga usando mascarilla en el exterior de sus casas.\"Estas reglas son armas en la guerra contra el coronavirus. Son herramientas poderosas para salvar la vida de cada ciudadano\", dijo Modi en su discurso mensual en la radio.Ciudades importantes como Bombay y Delhi fueron las primeras en verse afectadas por el virus. Pero tambi\u00e9n se ha extendido a regiones y zonas rurales, donde las infraestructuras sanitarias est\u00e1n menos desarrolladas.\"La infecci\u00f3n se est\u00e1 extendiendo en varias zonas donde la transmisi\u00f3n es activa\", dijo a la AFP la exministra de Salud, Sujatha Rao. \"Es dif\u00edcil controlar la transmisi\u00f3n en una situaci\u00f3n as\u00ed y un cambio radical solo puede ser posible con la aplicaci\u00f3n rigurosa de medidas de contenci\u00f3n y de prevenci\u00f3n, como el uso de mascarillas\".A pesar de la progresi\u00f3n de la epidemia, es poco probable que el gobierno decida imponer un nuevo confinamiento ya que el primero, en marzo, hundi\u00f3 la econom\u00eda del pa\u00eds. Al contrario, el gobierno contin\u00faa levantando restricciones.Algunas escuelas volvieron a abrir. Los trenes, el metro, los vuelos nacionales, los mercados y los restaurantes tambi\u00e9n pueden funcionar normalmente y el Taj Mahal reabri\u00f3 sus puertas a los turistas hace una semana.\"La epidemia est\u00e1 bien arraigada en la poblaci\u00f3n\", dijo a la AFP Anand Krishnan, profesor en la estructura p\u00fablica m\u00e1s prestigiosa del pa\u00eds, el All India Institute of Medical Sciences (AIIMS) en Delhi.\"Lo \u00fanico que se puede hacer es cuidar de los enfermos, identificarlos m\u00e1s r\u00e1pidamente y tratarlos mejor. Y seguir las normas de distanciamiento social\", a\u00f1adi\u00f3.","262":"Armenia y Azerbaiy\u00e1n, dos exrep\u00fablicas sovi\u00e9ticas del C\u00e1ucaso, se profesan un odio tenaz desde hace d\u00e9cadas a ra\u00edz de un conflicto territorial, que desde el pasado domingo se ha materializado en mort\u00edferos combates.La regi\u00f3n en tensi\u00f3nEn el coraz\u00f3n de las relaciones t\u00f3xicas entre Armenia y Azerbaiy\u00e1n est\u00e1 la regi\u00f3n de Nagorno Kabaraj. El enclave, de mayor\u00eda armenia y anexionado en 1921 a Azerbaiy\u00e1n por las autoridades sovi\u00e9ticas, proclam\u00f3 unilateralmente su independencia en 1991 con el apoyo de Armenia.A esto le sigui\u00f3 una guerra que dej\u00f3 30.000 muertos y centenares de miles de refugiados. A pesar del alto el fuego firmado en 1994 y de una mediaci\u00f3n obrada por Rusia, Estados Unidos y Francia que conformaron el llamado Grupo de Minsk, los choques armados en la zona continuaron siendo frecuentes.Antes de los combates del domingo, los enfrentamientos recientes m\u00e1s importantes ocurrieron en abril de 2016 y dejaron unos 110 muertos.Revueltas contra dinast\u00edaArmenia, un pa\u00eds cristiano desde el siglo IV, ha tenido una historia turbulenta desde su independencia, en 1991. Este Estado empobrecido y enclavado ha sido escenario de varias revueltas, represiones violentas y elecciones controvertidas en un contexto de clientelismo y autoritarismo por parte de los diferentes mandatarios que se han sucedido en el poder.En la primavera de 2018, una revoluci\u00f3n pac\u00edfica aup\u00f3 al poder al actual primer ministro, Nikol Pashinyan. Este \u00faltimo orden\u00f3 reformas bastante populares para democratizar las instituciones y atajar la corrupci\u00f3n.Mientras que Azerbaiy\u00e1n, una tierra chiita a orillas del mar Caspio, est\u00e1 gobernada por una misma familia desde 1993. Heydar Aliev, un exgeneral del KGB sovi\u00e9tico, dirigi\u00f3 el pa\u00eds con pu\u00f1o de hierro hasta octubre de 2003, y le pas\u00f3 el poder a su hijo, Ilham, unas semanas antes de morir.Como su padre, Ilham Aliev no ha dejado que emerja ninguna oposici\u00f3n. En 2017, nombr\u00f3 a su esposa Mehriban vicepresidenta primera del pa\u00eds.Rusia, Turqu\u00eda y genocidioTurqu\u00eda, que tiene ambiciones geoestrat\u00e9gicas en el C\u00e1ucaso y en la Asia central exsovi\u00e9tica, ha hecho de Azerbaiy\u00e1n, un pa\u00eds de habla turca rico en hidrocarburos, su principal aliado en la regi\u00f3n, una amistad alentada por su aversi\u00f3n por Armenia. Ankara apoya a Bak\u00fa en su voluntad de recuperar Nagorno Kabaraj.Los armenios tambi\u00e9n albergan una cierta hostilidad hacia Turqu\u00eda a causa del genocidio de cerca de 1,5 millones de compatriotas suyos por parte del Imperio Otomano durante la Primera Guerra Mundial. Turqu\u00eda rechaza ese t\u00e9rmino y califica el suceso de masacres rec\u00edprocas.Con todo, la gran potencia regional contin\u00faa siendo Rusia, que tiene unas relaciones m\u00e1s estrechas con Armenia que con Azerbaiy\u00e1n, aunque vende armas a ambos pa\u00edses.Erev\u00e1n ha participado en alianzas pol\u00edticas, econ\u00f3micas y militares dominadas por Mosc\u00fa, como la Organizaci\u00f3n del Tratado de Seguridad Colectiva (OTSC).Adem\u00e1s, Armenia necesita a Rusia m\u00e1s que Azerbaiy\u00e1n, pues este \u00faltimo es un pa\u00eds m\u00e1s rico, y ha aumentado su gasto militar.Petr\u00f3leo contra etniaAzerbaiy\u00e1n, gracias a sus ingresos derivados del petr\u00f3leo, emprendi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os una campa\u00f1a para darse a conocer en todo el mundo, sobre todo en Occidente, m\u00e1s all\u00e1 de su reputaci\u00f3n de autoritarismo y nepotismo.As\u00ed, Bak\u00fa invirti\u00f3 en misiones de patrocinio, como en la Eurocopa 2020 de f\u00fatbol, aplazada a causa de la pandemia de coronavirus. Azerbaiy\u00e1n acoger\u00e1 algunos encuentros de esta competici\u00f3n. Adem\u00e1s, en el pa\u00eds tambi\u00e9n se celebra un Gran Premio de F\u00f3rmula 1.Asimismo, Bak\u00fa intenta imponerse en Europa como una alternativa a los hidrocarburos rusos.Armenia, por su parte, cuenta con la baza de su amplios e influyentes grupos \u00e9tnicos, herederos de los refugiados de la represi\u00f3n otomana.La estrella mundial de la telerrealidad Kim Kardashian, el cantante Charles Aznavour o la cantante y actriz Cher, por ejemplo, tienen en com\u00fan sus or\u00edgenes armenios.Algunos asumieron el papel de embajadores oficiosos de Erev\u00e1n, como Kim Kardashian sobre el genocidio, o Charles Aznavour, que recaud\u00f3 fondos para ayudar a Armenia tras el devastador sismo de 1988.","263":"Una cuarta parte de los ni\u00f1os de la capital libanesa podr\u00eda haber quedado privados de escuela tras la devastadora explosi\u00f3n ocurrida en el puerto de Beirut a principios de agosto, advirti\u00f3 el lunes la ONG Comit\u00e9 Internacional de Rescate (IRC, por sus siglas en ingl\u00e9s).\"Con 163 escuelas da\u00f1adas durante la explosi\u00f3n en Beirut, al menos un ni\u00f1o de cada cuatro en la ciudad podr\u00eda haberse quedado sin escuela\", consider\u00f3 el IRC en un comunicado.\"Hab\u00eda m\u00e1s de 85.000 alumnos inscritos en las escuelas da\u00f1adas y har\u00e1 falta hasta un a\u00f1o para reconstruir los edificios m\u00e1s destruidos\", agreg\u00f3 la entidad.\"Alta tasa de abandono escolar\"La gigantesca explosi\u00f3n acaecida en el puerto de Beirut el 4 de agosto caus\u00f3 la muerte de m\u00e1s de 190 personas e hiri\u00f3 a otras 6.500, al tiempo que arras\u00f3 barrios enteros de la capital. El estallido fue causado por un incendio en un almac\u00e9n que conten\u00eda desde hac\u00eda seis a\u00f1os varias toneladas de nitrato de amonio, seg\u00fan las autoridades.El ej\u00e9rcito liban\u00e9s indic\u00f3 que m\u00e1s de 85.000 inmuebles resultaron da\u00f1ados, incluyendo viviendas, hospitales y escuelas.\"De forma general, esperamos que haya muchos menos ni\u00f1os inscritos en las escuelas y una alta tasa de abandono escolar a medida que vaya avanzando el a\u00f1o\", agreg\u00f3 el director del IRC en L\u00edbano, Mohammad Nasser.Este potencial abandono escolar podr\u00eda deberse a una eventual lentitud en la reconstrucci\u00f3n, a la preocupaci\u00f3n de los padres por los costes adicionales y por la seguridad de sus hijos durante su trayecto hasta el nuevo establecimiento o a que los ni\u00f1os se vean obligados a trabajar para ayudar a su familia, seg\u00fan la ONG.Rebrote de contagiosEl IRC basa sus estimaciones en la escolarizaci\u00f3n teniendo \u00fanicamente en cuenta las consecuencias de la explosi\u00f3n y dejando de lado las relacionadas con la pandemia.Sin embargo, las escuelas libanesas todav\u00eda no han reabierto a causa de un importante repunte en el n\u00famero de casos de covid-19 en las \u00faltimas semanas, y no prev\u00e9n hacerlo hasta mediados de octubre.Seg\u00fan las cifras oficiales, en L\u00edbano se registraron m\u00e1s de 35.000 contagios de coronavirus, incluyendo 340 decesos.","264":"Un juez federal estadounidense suspendi\u00f3 el veto impuesto por el gobierno de Donald Trump a las descargas de la popular aplicaci\u00f3n de videos TikTok, horas antes de que la medida entrara en vigor.La Casa Blanca califica de amenaza para la seguridad nacional a la red social, alegando que su matriz china esp\u00eda en favor del gobierno de Pek\u00edn.\u00bfEn qu\u00e9 consiste el veto?El gobierno de Trump buscaba prohibir nuevas descargas de la aplicaci\u00f3n a partir de la medianoche y que los actuales usuarios estadounidenses tuvieran acceso \u00fanicamente hasta el 12 de noviembre.La defensa de TikTokEn una audiencia telef\u00f3nica de domingo poco usual, el juez Carl Nichols escuch\u00f3 a los abogados de TikTok, propiedad de la empresa china ByteDance, argumentar sobre la libertad de expresi\u00f3n y la seguridad nacional.Para el abogado John Hall, una prohibici\u00f3n ser\u00eda \"punitiva\" y cerrar\u00eda un foro p\u00fablico utilizado por decenas de millones de estadounidenses.En un documento presentado antes de la audiencia, los abogados de TikTok dijeron que la prohibici\u00f3n era \"arbitraria y caprichosa\" y que \"socavar\u00eda la seguridad de los datos\" al bloquear las actualizaciones y correcciones de la aplicaci\u00f3n utilizada por unos 100 millones de estadounidenses.La empresa tambi\u00e9n dijo que la prohibici\u00f3n era \"innecesaria\" porque ya se estaban llevando a cabo negociaciones para reestructurar la propiedad de TikTok a fin de abordar las cuestiones de seguridad nacional planteadas por el gobierno.La postura de la Casa BlancaLos abogados gubernamentales argumentaron que el presidente tiene derecho a tomar medidas de seguridad nacional, y dijeron que la prohibici\u00f3n era \"necesaria\" debido a los v\u00ednculos de TikTok con el gobierno chino a trav\u00e9s de ByteDance.Un informe del gobierno calific\u00f3 a ByteDance de \"portavoz\" del Partido Comunista Chino, argumentando que estaba \"comprometido a promover la agenda y los mensajes\" del partido.\"El presidente determin\u00f3 que la capacidad (de China) de controlar estos datos representaba una amenaza inaceptable para la seguridad nacional y la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos\", argument\u00f3 el gobierno en su presentaci\u00f3n.","265":"El mundo super\u00f3 el mill\u00f3n de muertes por coronavirusdesde que se detect\u00f3 en China en diciembre del 2019, seg\u00fan el balance de la AFP el lunes por la ma\u00f1ana en base a cifras oficiales de las autoridades de los distintos pa\u00edses.M\u00e1s de un mill\u00f3n de muertesEn total, se confirmaron oficialmente 1.001.854 decesos en el mundo, de un total de 33.150.844 casos detectados, mientras que 22.746.058 personas sanaron, seg\u00fan el balance de la AFO el lunes por la ma\u00f1ana en base a cifras oficiales de las autoridades.La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) advirti\u00f3 que las muertes por covid-19 podr\u00edan duplicarse y alcanzar los dos millones si no se mantienen medidas para evitar la propagaci\u00f3n del virus.A pesar de los confinamiento decretados en su momento, y luego flexibilizados, y otras decisiones adoptadas muchos pa\u00edses no han logrado frenar la pandemia, que est\u00e1 provocando desastrosas consecuencias econ\u00f3micas y ha atizado las divisiones pol\u00edticas.Las regiones m\u00e1s afectadas en n\u00famero de decesos son Am\u00e9rica Latina y el Caribe (341.616 decesos, de 9.210.942 casos), Europa (230.063; 5.288.153) y Estados Unidos y Canad\u00e1 (214.063; 7.268.105).Los pa\u00edses con m\u00e1s fallecidos son Estados Unidos (204.724), seguido de Brasil (141.741) e India (95.542).Pero respecto a las muertes en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n, Per\u00fa encabeza la lista (975 muertos por mill\u00f3n de habitantes), y le siguen B\u00e9lgica (861), Bolivia (671) y Espa\u00f1a (668).El coronavirus en el mundoEl 11 de enero China registr\u00f3 oficialmente el primer muerto por el Sars-CoV-2, virus responsable del Covid-19, que se propag\u00f3 en un principio r\u00e1pidamente en la provincia de Wuhan, donde fue detectado en diciembre.En un mes, China registr\u00f3 m\u00e1s de 1.000 muertos, un balance m\u00e1s grave que el que dej\u00f3 el SRAS (S\u00edndrome Respiratorio Agudo Severo), que circul\u00f3 en Asia en 2002-2003 y fue fatal para 774 personas.A partir de febrero, el virus comenz\u00f3 a provocar muertes fuera de China y su aceleraci\u00f3n fue exponencial, primero en Europa, que ve llegar ahora una segunda ola, y luego en el continente americano, donde las cifras de casos y decesos se mantienen altas desde junio.La respuesta gubernamental fue dr\u00e1stica en la inmensa mayor\u00eda de los casos. A mediados de abril, cerca del 60% de la poblaci\u00f3n mundial, unos 4.500 millones de personas, lleg\u00f3 a verse afectada por alg\u00fan tipo de confinamiento.Otras consecuencias de la pandemiaLas consecuencias econ\u00f3micas de este encierro, in\u00e9dito en la historia, llegaron a todos los rincones del planeta.Comercios cerrados, calles desiertas, aeropuertos vac\u00edos, penuria de abastecimiento en mercados: el mundo no hab\u00eda vivido algo parecido.En junio, el Fondo Monetario Internacional calculaba que el PIB iba a contraerse un 4,9% en 2020.En un a\u00f1o, el sector a\u00e9reo ha perdido el 92% de su volumen de vuelos.Los grandes eventos deportivos fueron interrumpidos, y los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio aplazados hasta 2021, sin tener la certeza absoluta de que se puedan celebrar.Una vacuna contra el virusDiversos laboratorios del mundo est\u00e1n inmersos en la fabricaci\u00f3n de una vacuna. El jueves, el grupo biotecnol\u00f3gico estadounidense Novavax anunci\u00f3 que inici\u00f3 en Reino Unido un ensayo cl\u00ednico de fase final para su potencial inmunizaci\u00f3n.Se trata de la und\u00e9cima vacuna experimental del mundo que entra en la fase final de los ensayos cl\u00ednicos.El n\u00famero de un mill\u00f3n de muertos por la pandemia del coronavirus es mucho mayor al de otros virus recientes, como la gripe A (H1N1) llamada \"porcina\" que en 2009 caus\u00f3 oficialmente 18.500 decesos, pero menor al de la terrible \"gripe espa\u00f1ola\" de hace un siglo.La gran gripe de 1918-1919, conocida como gripe \"espa\u00f1ola\" (causada asimismo por un nuevo virus) fue una hecatombe: en tres \"oleadas\" caus\u00f3 un total estimado de 50 millones de muertos, seg\u00fan datos publicados al comienzo de los a\u00f1os 2000.Todo sobre el coronavirus","266":"A trav\u00e9s de las redes sociales, el cantante colombiano Camilo Echeverry (26 a\u00f1os), public\u00f3 un par de fotograf\u00edas tomadas por su esposa Evaluna (23 a\u00f1os), de quien se tuvo que despedir la tarde de este domingo \u201cpor primera vez\u201d desde que contrajeron matrimonio.\u201c\u00a1Te voy a extra\u00f1ar! Durmamos en videollamada. Chao\u201d, es parte del mensaje que acompa\u00f1aron las postales en su cuenta oficial de Instagram.         View this post on Instagram           @evaluna me toma fotos y me dice cosas mientras me las toma pa que me r\u00eda. Primera vez que nos despedimos en meses... te voy a extra\u00f1ar! Durmamos en videollamada. Chao. A post shared by  C A M I L O (@camilo) on Oct 4, 2020 at 12:27pm PDTPero \u00e9l no fue el \u00fanico que lament\u00f3 la despedida ya que, en sus stories de Instagram, la hija del conocido Ricardo Montaner tambi\u00e9n hizo menci\u00f3n a esta separaci\u00f3n moment\u00e1nea: \u201cPrimera vez que me despido de Camilo desde que nos casamos\u201d escribi\u00f3 junto a un video donde se muestra triste.Foto: Instagram Evaluna\u00bfPor qu\u00e9 se separaron?Cerca de siete meses estuvieron Camilo y Evaluna juntos de forma ininterrumpida, luego de la boda de ambos, que se celebr\u00f3 el pasado 10 de febrero. Tras dar el \u201cs\u00ed\u201d frente a Dios, ambos viajaron a Bora Bora para disfrutar de su luna de miel, y luego regresaron a Miami para pasar la cuarentena juntos en la mansi\u00f3n del padre de la actriz.Ahora, que las normas sanitarias por Covid-19 se han flexibilizado a nivel mundial, la pareja tuvo que separarse por motivos netamente profesionales.Camilo viaj\u00f3 hasta M\u00e9xico para continuar con la creaci\u00f3n de su m\u00fasica, y para promocionar su primer disco \u201cPor Primera Vez\u201d, que fue estrenado en cuarentena. En lo que respecta a Evaluna, la venezolana debe viajar a Colombia en los pr\u00f3ximos d\u00edas para iniciar con las grabaciones de la serie de Nickelodeon \u201cClub 57\u201d.Foto: Instagram CamiloSe especula que la joven estar\u00e1 viviendo varios meses en Colombia, donde debe grabar esta serie, en la que es protagonista. Esto, luego que una de sus compa\u00f1eras de elenco, Fefi Oliveira, publicara en su cuenta de Instagram la noticia de las grabaciones de la producci\u00f3n infantil: \u201cHoy me voy a vivir a Colombia por 6-8 Meses a grabar \"Club 57\". Luego me regreso a Miami si Dios quiere. Gracias Dios\u201d, escribi\u00f3.         View this post on Instagram           Mis amores gracias a todos por preguntar en la madrugada de hoy me voy a vivir a Colombia por 6-8 Meses a grabar \"Club 57\". Luego me regreso a Miami si Dios quiere \ud83d\udc9c gracias Dios\ud83d\ude4f\ud83c\udffb A post shared by  Estefany Oliveira (@fefioliveira) on Oct 3, 2020 at 1:22pm PDTM\u00e1s noticias de Camilo y EvalunaM\u00e1s noticias de famosos","267":"En el 2017 fue la \u201cBallena Azul\u201d, en 2020 la amenaza para los ni\u00f1os en Internet tiene otro nombre: \u201cJonathan Galindo\u201d, un juego macabro que ya cobr\u00f3 su primera v\u00edctima en Italia, donde un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os se quit\u00f3 la vida al lanzarse de un und\u00e9cimo piso por seguir el reto viral.La hip\u00f3tesis de las autoridades, luego de incautarse todos los dispositivos electr\u00f3nicos del menor, es que el peque\u00f1o estaba siguiendo el juego macabro originado en Estados Unidos y reci\u00e9n de moda en Europa, que tiene como protagonista a un \u201chombre de la capucha negra\u201d con la apariencia del \u201cGoofy\u201d de Disney.\u00bfQu\u00e9 es el reto \u201cJonathan Galindo?Seg\u00fan explica el diario italiano, el reto viral de Internet \u201cJonathan Galindo\u201d consiste en una invitaci\u00f3n de amistad que solicita el supuesto personaje a ni\u00f1os y j\u00f3venes a trav\u00e9s de las redes sociales m\u00e1s populares: Facebook, Instagram, TikTok y Twitter.         View this post on Instagram           Hey loves. Please beware! Stay safe \u2764\ufe0f . . . . . . . . #f4f #jonathangalindochallenge #bluewhalechallengeneedstostop #bluewhalechalleng #beautiful #streetart #blm #selfcarethread #selfietime #selfcare  #instagood #fashion  #girl #love #happy #sky #photooftheday #fun  #instadaily #me #instalike  #likeforlike #f4f #instadaily #picoftheday  #bestoftheday #followback A post shared by  \u02e2\u1d56\u1d43\u1d50 (@baddiespam.x) on Jul 9, 2020 at 1:58pm PDTAl igual que el reto de la \u201cBallena Azul\u201d, el juego macabro de \u201cJonathan Galindo\u201d supone pasos a seguir por parte de los ni\u00f1os, iniciando con retos sencillos hasta llegar a exigencias peligrosas y mortales, por decisi\u00f3n del \u201chombre de la capucha negra\u201d.Los responsables detr\u00e1s de esta macabra idea tambi\u00e9n coaccionan a los ni\u00f1os para que revelen todo tipo de informaci\u00f3n privada, como puede ser edad, colegio al que van, direcci\u00f3n, el nombre de sus padres e, incluso, el tipo de tel\u00e9fono que poseen, antes de \u2018dejarles\u2019 acceder al juego, seg\u00fan revela el diario Daily Mail.\u00bfQui\u00e9n es \u201cJonathan Galindo?La identidad de \u201cJonathan Galindo\u201d es un misterio. Podr\u00eda ser solo una persona o toda una red detr\u00e1s del macabro juego de Internet. Sin embargo, la referencia m\u00e1s cercana a la personificaci\u00f3n de \u201cJonathan Galindo\u201d es la que se le relaciona con el perro \u201cGoofy\u201d, de Disney.En 2012, se conoci\u00f3 esta versi\u00f3n de \u201cGoofy\u201d humano por el maquillista James Fazzaro, quien subi\u00f3 unas fotos a Facebook, rese\u00f1a el diario El Tiempo de Colombia.De acuerdo con cuentas de redes sociales, el \u2018Goofy Humano\u2019 fue conocido en el a\u00f1o 2017 por perfiles de Facebook que comenzaron a hacer viral \u201caquella foto de un Goofy humanoide y desde entonces se desprendieron varias teor\u00edas de aquel extra\u00f1o sujeto\u201d.Entre las teor\u00edas que se se\u00f1alan, la cuenta de Twitter @ayuwokihee expuso que \u201cse trata de un hombre desfigurado, que complet\u00f3 su rostro con maquillaje basado en el rostro del personaje de Disney, otros apuntaban que era un psic\u00f3pata secuestrador de ni\u00f1os que comenzaba a atacar, ya que en algunos perfiles sal\u00edan ni\u00f1os en sus fotos\u201d.Aqu\u00ed un mini hilo para los que no saben (lo dudo) qui\u00e9n es el \u201cGoofy Humano\u201d, el ser extra\u00f1o que acaba de salir en las stories de Carlos Name. pic.twitter.com\/iN6lQzsrC9\u2014 Ayuwoki\u2660\ufe0f (@AyuwokiHee) June 18, 2020El origen del personaje \u201cJonathan Galindo\u201d o Dusky Sam estar\u00eda relacionado con \u201ccontenido que sexualiza a personajes con combinaci\u00f3n entre animales y humanos\u201d.Sin embargo su origen es totalmenre diferente aunque igual de perturbador. Se trata de Jonathan Galindo, o como \u00e9l se hace llamar Dusky Sam; personaje que se dedica a hacer contenido nopor furro. pic.twitter.com\/lOdn9ZDXpY\u2014 Ayuwoki\u2660\ufe0f (@AyuwokiHee) June 18, 2020","268":"Cualquier estilo le sienta bien a Jennifer Lopez. La cantante, de 51 a\u00f1os, deslumbr\u00f3 a celebridades y fans con una larga cabellera. Gracias a las extensiones, ahora JLo luce una melena que le llega a la cintura.\u201cVolver a lo b\u00e1sico\u201d, fue el mensaje que la int\u00e9rprete de \u201cPa Ti\u201d escribi\u00f3 para acompa\u00f1ar su nueva imagen.La \u201cDiva del Bronx\u201d, adem\u00e1s, hace un juego de palabras, pues luce una polera blanca y un jeans azul. Un outfit considerado un \u201cb\u00e1sico\u201d para cualquier guardarropa.La exesposa de Marc Anthony exhibe su larga cabellera al mejor estilo de \u201cSplash\u201d, la comedia rom\u00e1ntica protagonizada por Daryl Hannah y Tom Hanks en 1984. Pero adem\u00e1s enloqueci\u00f3 a sus admiradores al presumir de sus brazos tonificados y parte de sus c\u00e9lebres abdominales.         View this post on Instagram           Back to basics \u2728\ud83e\udd0d\ud83d\udc99 A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Oct 1, 2020 at 8:02pm PDTEl gui\u00f1o de Khloe Kardashian a JLoEl nuevo look de JLo provoc\u00f3 una reacci\u00f3n entusiasta de sus fan\u00e1ticos y tambi\u00e9n de varias estrellas del espect\u00e1culo.Khloe Kardashian qued\u00f3 tan impactada que respondi\u00f3 con un \u201cWow!!!!!!\u201d a la publicaci\u00f3n de Instagram, que en apenas 12 horas super\u00f3 los 2 millones de likes.La mayor\u00eda de los seguidores de Jennifer Lopez comentaron lo bien que le queda el cabello largo, pero adem\u00e1s lo joven que se ve. \u201cY mientras todo el mundo sigue envejeciendo, ella simplemente retrocede en el tiempo\u201d; \u201cJLo te ves m\u00e1s joven que yo y yo tengo 22\u201d; \u201cDiosa\u201d; \u201cElla se ve tan joven\u201d; escribieron.Otros toman a la cantante, actriz y empresaria como un ejemplo: \u201cCada vez que voy a comer algo de comida chatarra veo una foto de JLo e inmediatamente la dejo\u201d; \u201c\u00a1Quiero verme tan bien como t\u00fa! \u00a1Eres absolutamente hermosa y te admiro!\u201d.Jennifer Lopez ha estado muy ocupada estas semanas, tras el lanzamiento de su nuevo material musical con Maluma y como figura de varias marcas de lujo.         View this post on Instagram           Just a lil fall outfit energy. \ud83c\udf42 Head to dsw.com\/jlo to get your fall on \ud83e\udd0e #MyDSW #JLoJenniferLopez @DSW #DSWpartner A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Sep 30, 2020 at 7:43am PDT","269":"En pocos d\u00edas la \u201cMenudoman\u00eda\u201d recorrer\u00e1 de nuevo Latinoam\u00e9rica con la serie \"S\u00fabete a mi moto\", la que se estrenar\u00e1 en streaming el 9 de octubre en Amazon Prime. Muchas de sus fans se preguntan c\u00f3mo lucen y qu\u00e9 hacen actualmente los exintegrantes de Menudo.         View this post on Instagram           #menudopr #menudomania #menudo80 #grupomenudo #elfenomeno #edgardodiaz #menudo #puertorico A post shared by  MENUDO | MANIA | PR \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7 (@menudopr) on Oct 2, 2020 at 3:25am PDTEl grupo fue creado por Edgardo D\u00edaz en 1977, en Puerto Rico, y caus\u00f3 furor en los a\u00f1os 80 y 90. Por \u00e9l pasaron m\u00e1s de 30 integrantes. La serie contar\u00e1 en 15 cap\u00edtulos la historia de esta famosa banda.Entre los primeros integrantes que enamoraron a las ni\u00f1as y j\u00f3venes de los 80 y 90 con temas como \u201cQuiero ser\u201d, \u201cS\u00fabete a mi moto\u201d, \u201cClaridad\u201d, \u201cSolo t\u00fa, solo yo\u201d est\u00e1n: Ren\u00e9 Farrait, Xavier Serbia, Miguel Cancel, Johnny Lozada, Ricky Lozada, Charlie Mass\u00f3, Ricky Mart\u00edn; Roy y Robby Rosa.         View this post on Instagram           Formaci\u00f3n de Menudo en 1981. #miguelcancel #johnnylozada #xavierserbia #renefarrait y #rickymelendez  Foto v\u00eda Radio Oasis #menudo #1981 A post shared by  Fans Menudo (@fans_menudo) on Jun 24, 2020 at 1:24pm PDT         View this post on Instagram           Buenas noches \ud83d\ude3b\u2764\u2764 A post shared by  Menudo \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7\ud83c\udfb5 (@grupo_menudo) on Jan 13, 2020 at 7:18pm PSTRicky Martin, el m\u00e1s famosoSin duda que el Menudo que m\u00e1s \u00e9xito alcanz\u00f3 en el mundo art\u00edstico es Ricky Mart\u00edn, de 48 a\u00f1os.Fue uno de los integrantes que m\u00e1s dur\u00f3 dentro de la banda puertorrique\u00f1a y a su salida del grupo se mantuvo en el ambiente musical. Ganador de m\u00faltiples premios internacionales, es fil\u00e1ntropo. En 2010 se declar\u00f3 gay y actualmente est\u00e1 casado y tiene cuatro hijos.         View this post on Instagram           Look at that #cheeky #smile \ud83d\ude0d #Young #RickyMartin during his #Menudo days \ud83e\udd17\ud83e\udd29\ud83d\udc95\ud83d\ude18 A post shared by  Menudo Fan (@menudo.explosion) on Jun 8, 2018 at 7:09am PDT         View this post on Instagram           Visit my stories so you can read the article. Thank you @outmagazine #pausaplay #orbitalaudio  . \ud83d\udcf8: @fei_bian  \ud83d\udc54: @luxurylaw  \ud83d\udc87\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f: @thecooljoey A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin) on Aug 12, 2020 at 10:53am PDTRen\u00e9, entrenador personalUno de los primeros Menudo que enamoraron a las j\u00f3venes de los a\u00f1os 80 fue Ren\u00e9 Farrait, de 52 a\u00f1os, quien hoy es entrenador personal y recientemente ofrece clases de zumba con mucho \u00e9xito.Tras su salida del grupo incursion\u00f3 como solista y form\u00f3 parte de Proyecto M. En los \u00faltimos a\u00f1os ha participado en el reencuentro de la banda puertorrique\u00f1a con el Tour \u201cS\u00fabete a mi moto\u201d.En un reciente post, Ren\u00e9 anunci\u00f3 que en 2021, 37 a\u00f1os despu\u00e9s de su salida de Menudo, iniciar\u00e1 su tour \u201cRen\u00e9, mi m\u00fasica\u201d.         View this post on Instagram           En esta foto de 1983 fue la \u00e9poca donde se detuvo el tiempo para mi... Ahora en el 2021 (37 an\u0303os despue\u0301s) continuamos con esta historia que quedo\u0301 inconclusa... Por las razones que sean. Ahora llego\u0301 mi momento, llego\u0301 mi turno, ahora me toca a mi\u0301. Estoy listo! Muchi\u0301simas gracias por su amor y carin\u0303o durante tantos an\u0303os, y lo ma\u0301s importante, por ESPERAR. Lo agradezco enormemente. Nos vemos pronto en RENE\u0301, MI MU\u0301SICA (TOUR 2021). \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\udc4a\ud83c\udffc\ud83e\udd18\ud83c\udffc\u2764\ufe0f\ud83c\uddf5\ud83c\uddf7\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25#GraciasLoreAndreaYAnaPorLaFoto #Rene\u0301MiMu\u0301sicaTour2021 #RockAndRoll #53AndFit #ElAn\u0303oQueVieneEnTuPai\u0301s @bailandoamenudo @vivianfarrait @mfarrait23 @naiomifarrait @alana.farrait @adri_gonzalez85 @eclectikmgmt @grandeseventospr A post shared by  Rene Farrait (@renefarrait) on Sep 16, 2020 at 4:28pm PDT         View this post on Instagram           Saliendo del gym rumbo a... #Rene\u0301MiMu\u0301sicaTour2021 #RockAndRoll #53AndFit #MusicAndFitness @bailandoamenudo @irma.nieves40 @vivianfarrait @mfarrait23 @naiomifarrait @alana.farrait @adri_gonzalez85 @eclectikmgmt @grandeseventospr A post shared by  Rene Farrait (@renefarrait) on Sep 23, 2020 at 6:12pm PDTXavier, experto en finanzasAunque intent\u00f3 seguir en el mundo de la m\u00fasica, Xavier Serbi\u00e1 se hizo experto en finanzas y comentarista de econom\u00eda en CNN en espa\u00f1ol.Ha contado que quiz\u00e1s la motivaci\u00f3n por las finanzas le vino al ver las desigualdades de las econom\u00edas de Latinoam\u00e9rica y la p\u00e9rdida de los recursos que gan\u00f3 en Menudo.         View this post on Instagram           Xavier \u2764\ud83d\ude0d A post shared by  Menudo \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7\ud83c\udfb5 (@grupo_menudo) on Jun 11, 2020 at 8:51am PDT         View this post on Instagram           Los veo en un rato por @despiertamerica A post shared by  Xavier Serbia (@xavierserbia) on Apr 29, 2020 at 2:27am PDTJohnny Lozada, presentador y humoristaOtro de los m\u00e1s antiguos Menudo es Johnny Lozada, de 52 a\u00f1os, a quien la sonrisa no le ha abandonado desde que sali\u00f3 del grupo.Exitoso presentador de televisi\u00f3n, sus Instagram est\u00e1 lleno de memes y bromas, est\u00e1 casado, tiene tres hijos, es abuelo y ante la pandemia se invent\u00f3 un programa interactivo que se llama \u201cYo ni entiendo\u201d.         View this post on Instagram           Buenoss diass \ud83d\udc95\ud83d\udc95 A post shared by  Menudo \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7\ud83c\udfb5 (@grupo_menudo) on Nov 30, 2019 at 6:23am PST         View this post on Instagram           Ya no tengo baby \ud83d\ude2d #feliz #cumplea\u00f1os #25 @thalialozada te amo gordita de mi amor \ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83c\udf82 A post shared by  Johnny Lozada (@johnnylozada) on Sep 19, 2020 at 4:58pm PDTCharlie Mass\u00f3, actor y cantanteCharlie Mass\u00f3, hoy de 51 a\u00f1os, fue el sustituto de Ren\u00e9 en la primera etapa de Menudo. Continu\u00f3 siendo cantante, ha incursionado como actor. Est\u00e1 casado.         View this post on Instagram           Una buena noche para enamorarse!! #felizsabado #yonovivosinti #notepeguesquetequemas #solista #2018 #cmasso A post shared by  Charlie Masso\u0301 (@cmassooficial) on Jan 27, 2018 at 6:01pm PSTRobby Rosa, cantautorUno de los exintegrantes de Menudo que ha tenido una historia dif\u00edcil es Robby Rosa o Draco Rosa, como es su nombre art\u00edstico actual. Ha sido compositor para artistas como Ricky Martin y Julio Iglesias. De 51 a\u00f1os, Robby sobrevivi\u00f3 al c\u00e1ncer que padeci\u00f3 desde 2011. Actualmente es un exitoso cantautor.         View this post on Instagram           how #adorable is this? \ud83d\ude0d #CharlieMasso and #RobbyRosa during their #Menudo days \ud83e\udd17\ud83e\udd29\ud83d\udc95 A post shared by  Menudo Fan (@menudo.explosion) on Jun 27, 2018 at 7:20am PDT         View this post on Instagram           \ud83d\udef8 \u26a1\ufe0f #music \u2301 #sonic \u2301 #love \u2301 #magic\u2301 #newmusic \u2301 #art \u2301 #DRACOROSA\u2301 #instamusic \u2301 #fuzz \u2301 #musically \u2301 #musiclife \u2301 #musician \u2301 #newlife \u2301 #tickingclock \u2301 #StatStory #meditation #phvxwestindies #phantomvoxstudios @montesagradoreserve A post shared by  Draco Rosa (@dracorosa) on Sep 16, 2020 at 3:09pm PDTRicky Mel\u00e9ndez, abogadoUno de los m\u00e1s recordados exMenudo es Ricky, de los hermanos Mel\u00e9ndez, los primeros integrantes de la agrupaci\u00f3n. Es abogado, tiene 52 a\u00f1os y en los 90 particip\u00f3 en el \u201cReencuentro\u201d de la agrupaci\u00f3n puertorrique\u00f1a.         View this post on Instagram           @rickymelendezexmenudo #menudopr #menudomania #menudoforever #menudo80s A post shared by  MENUDO | MANIA | PR \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7 (@menudopr) on Oct 24, 2019 at 7:31pm PDT         View this post on Instagram           Oye @johnnylozada, ya llenaste el censo? #2020Census A post shared by  Ricky Mele\u0301ndez (@rickymelendezofficial) on Jun 6, 2020 at 8:56am PDTRay Reyes, locutorRay Reyes estuvo en Menudo en los a\u00f1os 80. Hoy tiene 50 a\u00f1os, ha participado en Proyecto M junto a Ren\u00e9 y Johnny, en los a\u00f1os 90 particip\u00f3 en \u201cEl Reencuentro\u201d de la banda con mucho \u00e9xito. En la actualidad es locutor, est\u00e1 divorciado y tiene dos hijos.         View this post on Instagram           @rayreyesleon  #menudo #menudomania #menudopr #menudo80s A post shared by  MENUDO | MANIA | PR \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7 (@menudopr) on Aug 8, 2019 at 1:57pm PDT         View this post on Instagram           By @rayleon9912 \ud83d\udc48 #goodmorning  #gentemenuda #menudosforever #rayreyesleon #love \ud83d\udc4d A post shared by  MENUDO'SFOREVER (@menudosforever) on Aug 26, 2020 at 5:57am PDTMiguel Cancel, expolic\u00edaUno de los cantantes emblem\u00e1ticos de Menudo fue Miguel Cancel, de 52 a\u00f1os. Continu\u00f3 como solista y form\u00f3 parte del \u201cReencuentro\u201d de la banda en 1998. Radicado en Miami, fue polic\u00eda.         View this post on Instagram           #menudo80s #menudo #menudomania #menudopr A post shared by  MENUDO | MANIA | PR \ud83c\uddf5\ud83c\uddf7 (@menudopr) on Jul 3, 2019 at 3:55pm PDT         View this post on Instagram           Miguel Cancel, volv\u00eda en 2012 como solista con el tema \"Volver a ti\". Foto v\u00eda Lucirbien.com #miguelcancel #exmenudo #2012 #volverati A post shared by  Fans Menudo (@fans_menudo) on May 28, 2020 at 1:22pm PDT         View this post on Instagram           Esperando el tour \"Subete a mi moto\"\ud83d\udef5\ud83c\udfa4\ud83c\udfb5 #miguelcancel #johnnylozada #rickymelendez #rayreyes #renefarrait #puertorico #elreencuentro #menuditis #menudo A post shared by  Menudo Reencuentro fans (@menudo_reencuentro) on Jul 3, 2019 at 11:31pm PDT         View this post on Instagram           \"Es por amor\", es una de las canciones que forman el disco \"15 a\u00f1os despues\" con \"El reencuentro\", publicado en el a\u00f1o 1998. Con los exmenudos #renefarrait #rayreyes #charliemasso #johnnylozada #miguelcancel y #rickymelendez  Foto v\u00eda Pinterest  #esporamor #15a\u00f1osdespues #elreencuentro #exmenudos #1998. A post shared by  Fans Menudo (@fans_menudo) on Aug 11, 2020 at 1:30pm PDT","270":"Emme Maribel Mu\u00f1iz, de 12 a\u00f1os, la hija deJennifer Lopezy Mac Anthonyes digna heredera de sus talentos. Deslumbr\u00f3 al mundo el 2 de febrero de 2020 cuando acompa\u00f1\u00f3 a su madre en el medio tiempo delSuper Bowl, pero no era la primera vez que se sub\u00eda a un escenario a cantar.JLo est\u00e1 orgullosa de su peque\u00f1a, quien naci\u00f3 el 22 de febrero de 2008 junto a su hermanoMaximilian David Anthony.En el Mes de la Herencia Hispana, la \u201cDiva del Bronx\u201d y Emme son consideradas un ejemplo para la comunidad latina en los Estados Unidos y la cantante presume de ello en sus redes sociales.Con un emotivo mensaje de empoderamiento, JLo comparti\u00f3 tres momentos \u00fanicos donde su hija hizo gala de su prodigiosa voz. En el post se destacan su participaci\u00f3n en el Super Bowl, un ensayo con su coach de canto y un concierto de su gira mundial \u201cIt's My Party\u201d.\u201cTodo lo que quiero que sepan mis ni\u00f1as, las ni\u00f1as en el escenario conmigo y en todo el mundo, es c\u00f3mo usar sus voces y estar orgullosas de todo lo que son\u201d, escribi\u00f3 Jennifer Lopez un d\u00eda despu\u00e9s de su presentaci\u00f3n con Shakira en Miami.         View this post on Instagram           \u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f Repost from @enews \u2022 Let E! introduce you to that generational greatness. \ud83d\udc4f#HispanicHeritageMonth (\ud83d\udcf7: Getty) A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Sep 15, 2020 at 12:15pm PDTLa voz de la hija de JLo y Marc AnthonySu presentaci\u00f3n en 2019 cantando \u201cLimitless\u201d y \u201cTitanium\u201d, de la compositora SIA, maravill\u00f3 a los fans de Jennifer Lopez que asistieron a su concierto en Los \u00c1ngeles. Madre e hija lucieron un vestido de tul rojo de Versace y Emme apareci\u00f3 en el escenario para conmover al p\u00fablico y a JLo.Pero fue durante su intervenci\u00f3n en el espect\u00e1culo deportivo la que tuvo resonancia mundial, ya que fue una combinaci\u00f3n perfecta entre talento y un poderoso mensaje. Emme pudo desplegar su talento, como el de Marc Anthony.LATINASSSSS #SuperBowlHalftimeShow pic.twitter.com\/gZpWTFrmR9\u2014 \ud835\ude79\ud835\ude92\ud835\ude96\ud835\ude7a\ud835\ude8a\ud835\ude9d\ud835\ude98\ud835\ude8b\ud835\ude8e\ud835\ude9b\u2077 (@edouardmantae) February 3, 2020La peque\u00f1a encabez\u00f3 un coro de ni\u00f1as que interpret\u00f3 una versi\u00f3n del sencillo \u201cLet's get loud\u201d, uno de los temas emblema de su madre. Pero adem\u00e1s cant\u00f3 en solitario un verso de la m\u00edtica canci\u00f3n deBruce Springsteen,\u201cBorn in the U.S.A\u201d.Los fans de Jennifer Lopez y Marc Anthony est\u00e1n enamorados de su hija y as\u00ed lo expresan en las redes sociales cuando ellos comparten sus logros. \u201c\u00a1Emme nos ha hecho sentir tan orgullosos! Gracias por mostrarnos c\u00f3mo usar nuestras voces\u201d; \u201cEs tan c\u00f3mo usted Jen, tiene la voz y todo\u201d; son algunos de los mensajes.","271":"Como \u201cMes de las estrellas\u201d fue denominada la serie de actividades de car\u00e1cter astron\u00f3mico y cultural que se desarrollar\u00e1n durante octubre, bajo la organizaci\u00f3n de la municipalidad de Vicu\u00f1a, en la regi\u00f3n de Coquimbo.Este evento, cuyas actividades se efectuar\u00e1n a trav\u00e9s de plataformas virtuales, contar\u00e1 con la presencia de destacados expertos nacionales como Mar\u00eda Teresa Ru\u00edz, Jos\u00e9 Maza y Mario Hamuy; todos galardonados con el Premio Nacional de Ciencias Exactas.Tambi\u00e9n estar\u00e1 presente el f\u00edsico y divulgador cient\u00edfico espa\u00f1ol Javier Santaolalla, cuyos canales en Youtube tienen millones de suscriptores.Los organizadores de \u201cMes de las estrellas\u201d se\u00f1alaron que este es \u201cel evento m\u00e1s importante de divulgaci\u00f3n astron\u00f3mica de Chile y Am\u00e9rica Latina\u201d.\u00bfCu\u00e1ndo es el evento?Las actividades se desarrollar\u00e1n desde este martes 6 y hasta el s\u00e1bado 31 de octubre.Para conocer m\u00e1s detalles sobre el evento, puedes visitar el sitio turismovicuna.cl y sus redes sociales.","272":"La influencer venezolana, Lele Pons, es experta en hacer estallar las redes sociales y as\u00ed lo hizo al adelantarse al Halloween para mostrar a sus fans los trajes de terror que luci\u00f3 el a\u00f1o pasado. Su objetivo: conocer su opini\u00f3n sobre su favorito y quiz\u00e1s mejorar sus opciones para este inusual 2020.\u201cVuelve el mes de Halloween... retrocediendo al a\u00f1o pasado, \u00bfcu\u00e1l fue tu favorito?\u201d, pregunt\u00f3 Lele Pons a sus m\u00e1s de 42 millones de seguidores en Instagram.         View this post on Instagram           HALLOWEEN MONTH IS BACK... throwback to last year \ud83c\udf83\ud83d\udc80 (which was your favorite) A post shared by  Lele Pons (@lelepons) on Oct 2, 2020 at 10:57am PDTLa influencer venezolana acompa\u00f1\u00f3 la pregunta de cinco fotos: vestida con el disfraz de Joker, Mal\u00e9fica, novia zombie, Rapunzel y porrista desquiciada, siendo el de \u201cMal\u00e9fica\u201d uno de los que m\u00e1s gust\u00f3.\u201cMi favorita es el Joker\u201d, \u201cBrutal\u201d, \u201cHermosa, \u201cRapunzel\u201d, \u201cTodos son asombrosos\u201c, \u201cMal\u00e9fica\u201d, \u201cTodo te queda hermoso\u201d, \u201cJoker\u201d, \u201cGrandiosa\u201d, \u201cMe gustan todos\u201d, fueron algunos de los cientos de comentarios que recibi\u00f3 la publicaci\u00f3n y que super\u00f3 el mill\u00f3n de likes en pocas horas.\u201cSe te nota\u201dLele Pons agradeci\u00f3 a sus seguidores esta semana por el apoyo a su sencillo \u201cSe te nota\u201d, que canta con Guaynaa, porque \u201cest\u00e1 llegando a las listas mundiales. \u00a1Ni siquiera puedo expresar con palabras lo feliz que estoy ahora!\u201d, escribi\u00f3 en su red social mostrando la aceptaci\u00f3n del tema         View this post on Instagram           \u201cSE TE NOTA\u201d hitting the worldwide charts\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 IM SCREAMINGGGG OMG... can\u2019t even put into words how happy I am right now !! Thank you to my incredible team @johnny @sammy @interscope and to all my supporters for all the love! Shoutout to @guaynaa for being the best of the best and for believing in this song ! \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffcLETS GOOOO \"SE TE NOTA\" llego a los charts mundiales\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 ESTOY GRITANDOOOO OMG ... \u00a1\u00a1Ni siquiera puedo expresar con palabras lo feliz que estoy ahora !! \u00a1Gracias a mi increi\u0301ble equipo @johnny @sammy @interscope y a todos mis seguidores por todo el amor! \u00a1 Un Shoutout a @guaynaa por ser el mejor de los mejores y por creer en esta cancio\u0301n! \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffcVAMOSSSS A post shared by  Lele Pons (@lelepons) on Sep 27, 2020 at 12:08pm PDT","273":"Desde este mes de octubre, la Tierra ya no estar\u00e1 acompa\u00f1ada solamente por la Luna, sino que tambi\u00e9n poseer\u00e1 una nueva y peque\u00f1a \u201cminiluna\u201d que estar\u00e1 junto a nuestro planeta por alrededor de ocho meses.Como \u201cminiluna\u201d se conoce a ciertos objetos que son retenidos temporalmente en la \u00f3rbita de la Tierra, permaneciendo por meses o a\u00f1os, y que luego son liberados continuando con su trayectoria por el espacio.Una \"miniluna\" especialSeg\u00fan informa la revista Science Alert, situaciones similares se produjeron entre los a\u00f1os 2006 y 2007 y entre 2018 y 2020 cuando dos asteroides fueron atra\u00eddos por la masa de nuestro planeta, qued\u00e1ndose en \u00f3rbita por un tiempo.Esta nueva \u201cminiluna\u201d, denominada como 2020 SO, sin embargo, no tiene las mismas caracter\u00edsticas que los otros dos asteroides capturados, ya que ni siquiera se tratar\u00eda de un objeto natural, sino que ser\u00eda completamente artificial y creado por el hombre.\u00bfQu\u00e9 es 2020 SO?Tras observar que su \u00f3rbita es at\u00edpica y que viaja a una velocidad mucho m\u00e1s lenta de lo normal, los expertos llegaron a la conclusi\u00f3n que 2020 SO ser\u00eda basura espacial, espec\u00edficamente fragmentos del cohete Centaur, el cual llev\u00f3 a la misi\u00f3n Surveyor 2 hacia la Luna en 1966.\u201cTienes que seguir rastreando estas cosas, o simplemente puedes perderlas de vista con mucha facilidad. Y si hacen algo un poco impredecible y miras hacia el lado equivocado, entonces no sabes hacia d\u00f3nde se han ido. Es bastante sorprendente la cantidad de cosas que se han perdido\u201d, explic\u00f3 al respecto la arque\u00f3loga espacial Alice Gorman, de la Universidad Flinders de Australia.Asteroid 2020 SO may get captured by Earth from Oct 2020 - May 2021. Current nominal trajectory shows shows capture through L2, and escape through L1. Highly-chaotic path, so be prepared for lots of revisions as new observations come in. @renerpho @nrco0e https:\/\/t.co\/h4JaG2rHEd pic.twitter.com\/RfUaeLtEWq\u2014 Tony Dunn (@tony873004) September 20, 2020Seg\u00fan una base de datos de la NASA, este objeto, que estar\u00e1 orbitando a la Tierra desde octubre y hasta mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o, mide entre 6,4 y 14 metros de largo.Esta \u201cminiluna\u201d tendr\u00e1 dos aproximaciones m\u00e1ximas al planeta, las que se registrar\u00e1n el 1 de diciembre de este a\u00f1o, cuando se acerque a unos 50.000 kil\u00f3metros de distancia, y el 2 de febrero del 2021, cuando pase a 220.000 kil\u00f3metros.","274":"La cantante nacional,Denise Rosenthal,se refiri\u00f3 al actuar de Carabineros tras la ca\u00edda de un joven de16 a\u00f1os desde el puente P\u00edo Nono al R\u00edo Mapocho, durante una manifestaci\u00f3n.La artista utiliz\u00f3 su cuenta de Instagram para escribir sobre el tema, red social donde adem\u00e1s de compartir su m\u00fasica comenta distintas situaciones.En sus ''stories'', la int\u00e9rprete de \"Agua Segura\"expres\u00f3: \u201cNo se puede justificar una actitud, una reacci\u00f3n de esta \u00edndole. Est\u00e1 totalmente desproporcionada\u201d.En la misma l\u00ednea, la tambi\u00e9n actriz destac\u00f3 que \u201cesta instituci\u00f3n requiere cambios urgentes, donde Carabineros tengan, no s\u00e9, al menos una preparaci\u00f3n sicol\u00f3gica, cultural.Por \u00faltimo, Rosenthal, quien acumula m\u00e1s de 3 millones de seguidores en su cuenta, concluy\u00f3:\"As\u00ed no puede seguir\".\u00bfC\u00f3mo sucedieron los hechos?El hecho se produjo en medio de manifestaciones que se desarrollaron en Plaza Italia y algunos otros sectores aleda\u00f1os a ese lugar.En ese contexto, el adolescente, que fue golpeado por un Carabinero para posteriormente caer al r\u00edo Mapocho, result\u00f3 confractura bilateral de mu\u00f1eca, adem\u00e1s de untraumatismo enc\u00e9falo craneano cerradoen evoluci\u00f3n, seg\u00fanreport\u00f3 la Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, donde est\u00e1 internado.Ante esta situaci\u00f3n, el Gobiernoorden\u00f3 el s\u00e1bado a Carabinerosseparar a funcionario involucrado, el que en horas de esa misma tardefue detenido.Por su parte,el GeneralEnrique Monr\u00e1s \u00c1lvarez, anombre de la instituci\u00f3n uniformada,expuso que \"lo que digo de esta lamentable acci\u00f3n, es que ah\u00ed hubo una detenci\u00f3n. Al intentar detenerlo, la persona cae, si fue empujado o cay\u00f3 solo, eso lo ver\u00e1 el Ministerio P\u00fablico... Para m\u00ed elfuncionario intent\u00f3 detenerlo y la persona pierde el equilibrio y cae\".","275":"En la serie de entrevistas \"El Puma Live\", que realiza el famoso cantante venezolano Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez,convers\u00f3 con Evaluna Montaner, con quien comparti\u00f3 casi una hora. El veterano int\u00e9rprete brome\u00f3 con la joven al colocarse un bigote e imitar a Camilo.\"Qu\u00e9 guapo, te queda muy bien\", fue la reacci\u00f3n entre risas de la hija de Ricardo Montaner.Pero el propio Camilo tambi\u00e9n opin\u00f3 sobre la imitaci\u00f3n que hac\u00eda \"El Puma\" Rodr\u00edguez de \u00e9l. \"Ey que bien te queda ese bigote\", dijo el colombiano, apareciendo repentinamente en la transmisi\u00f3n.A juicio de \"El Puma\", Camilo es \"el Dal\u00ed de la m\u00fasica\", una denominaci\u00f3n que hace en referencia al artista pl\u00e1stico espa\u00f1ol Salvado Dal\u00ed, famoso adem\u00e1s por su exc\u00e9ntrico bigote.         View this post on Instagram           Queridos @evaluna y @camilo, gracias por regalarme una noche tan maravillosa. Verlos es inspiraci\u00f3n pura, sigan abonando y cultivando ese amor bonito, puro y sincero que tanto disfrutamos verles todos los que los queremos. Me llenaron el alma con esa conversaci\u00f3n, que el Se\u00f1or me los bendiga. Y Camilo, ya tengo el bigote, solo falta que cantemos #TuTu A post shared by  Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez EL PUMA (@elpumaoficial) on Oct 1, 2020 at 5:43pm PDT\"Eres un creativo, un pintor de la m\u00fasica\", dijo Rodr\u00edguez para describir a Camilo, adem\u00e1s como el \u201cDal\u00ed de la m\u00fasica por su carisma, amor y gentileza\u201d. El reconocido int\u00e9rprete no dud\u00f3, incluso, enmanifestar su inter\u00e9s de cantar el tema \"El Tutu\" con el colombiano.[Entrevista\"El Puma\" ha estado realizando entrevistas en vivo a trav\u00e9s de Instagram, donde ha conversado con varios artistas como Soledad Pastorutti, Yuri, Adamaris L\u00f3pez, Catherine Fulop, entre otras personalidades.En esta ocasi\u00f3n, el int\u00e9rprete charl\u00f3 con la menor de los Montaner, con quien comparti\u00f3 detalles de su prominente carrera, su familia y su futuro como productora, \u00e1mbito en el que ya ha dado pasos importantes.Tambi\u00e9n conversaron de la labor filantr\u00f3pica que ejerce Evaluna con su familia a trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n \"La ventana de los cielos\", para ayudar a los ni\u00f1os con capacidades especiales.M\u00e1s noticias de Camilo y Evaluna","276":"En los a\u00f1os 90, Adamari L\u00f3pez brillaba en la actuaci\u00f3n. En su Puerto Rico natal era una estrella y de all\u00ed fue a M\u00e9xico, para consolidar su carrera como actriz de telenovelas. Pero no todo ser\u00eda f\u00e1cil para la exesposa de Luis Fonsi.En una entrevista con el agente Joe Bonilla, revel\u00f3 c\u00f3mo fueron sus inicios en M\u00e9xico. Acudi\u00f3 a Televisa para una audici\u00f3n para la telenovela \u201cPueblo chico, infierno grande\u201d, protagonizada por Ver\u00f3nica Castro.\u201cHice casting con Aracely Ar\u00e1mbula y con Ir\u00e1n Castillo, dos de las figuras que ya estaban cotizando en M\u00e9xico\u201d, record\u00f3 Adamari L\u00f3pez. Las mexicanas eran egresadas del Centro de Educaci\u00f3n Art\u00edstica de Televisa (CEA).Por ello, estaba convencida de \u201cque las iban a mirar m\u00e1s a ellas, porque eran egresadas del CEA. A m\u00ed no me conoc\u00edan\u201d.         View this post on Instagram           Lindo #tb de @adamarilopez con @aracelyarambula \ud83d\ude0d\ud83d\udc95 A post shared by  Adamari Lopez Fans (@adamarilopezt) on Sep 26, 2020 at 9:35am PDTSin embargo, ella fue la escogida para representar el papel de Leonarda Ru\u00e1n joven, la protagonista.\u201cA m\u00ed me dieron el papel. Yo llegu\u00e9 a tomar clases en el CEA, empec\u00e9 las clases de capacitaci\u00f3n para suavizar mi acento puertorrique\u00f1o y neutralizarlo. Me hicieron un cambio de imagen... Estaban empezando a hacer el tr\u00e1mite porque entend\u00edan que el papel era m\u00edo\u201d, le cont\u00f3 a Bonilla.Veto a Adamari L\u00f3pezSin embargo, su felicidad qued\u00f3 congelada cuando d\u00edas despu\u00e9s le preguntaron si ella era una de las actrices que participaba en la telenovela \u201cSe\u00f1ora Tentaci\u00f3n\u201d, protagonizada por Luc\u00eda M\u00e9ndez y transmitida por TV Azteca.\u201cAl darse cuenta de este conflicto de intereses, me pidieron que me retirara de inmediato del canal y le dieron el papel a Aracely Ar\u00e1mbula\u201d, explic\u00f3 Adamari L\u00f3pez a Bonilla en la transmisi\u00f3n en vivo.\u201cAparecer en la otra cadena te convert\u00eda autom\u00e1ticamente en una especie de persona non grata. Esa experiencia me hizo bajar de las nubes con un solo trueno. Llor\u00e9 much\u00edsimo\u201d, confes\u00f3.Pero todo cambi\u00f3 tras una reestructuraci\u00f3n en Televisa y la actriz puertorrique\u00f1a logr\u00f3 entrar en uno de sus proyectos. En diciembre de 1997 se estren\u00f3 \u201cSin ti\u201d, su primera telenovela mexicana. Al a\u00f1o siguiente, brill\u00f3 como la villana de \u201cCamila\u201d junto a Eduardo Capetillo y Bibi Gayt\u00e1n.","277":"A sus 19 a\u00f1os,Constanza R\u00edos Sotela, la hija mayor deMarcelo \"Chino\" R\u00edos, decidi\u00f3 comenzar su propio camino profesional ingres\u00f3 a estudiar marketing con menci\u00f3n en producci\u00f3n musical, ya que \"siempre tuve una facilidad a la hora de la m\u00fasica\".Seg\u00fan cont\u00f3 en conversaci\u00f3n conLUN, gracias a su \"ojo musical\" tiene facilidad para detectar cantantes o canciones que ser\u00e1n exitosas.\"Lo que hace esta carrera es producir a un cantante, poder ayudarlo con contactos, asesorarlo y darle oportunidades nuevas en su carrera\", se\u00f1al\u00f3.Respecto a sus gustos musicales, revel\u00f3 que le gusta eltrap, regget\u00f3n, hip hop, y pop. \"Lo \u00fanico que no logro escuchar y que cambio de inmediato si sale en la radio es un heavy metal\", dijo.         View this post on Instagram           Trabajando en un nuevo proyecto. Muy emocionada! Ya casi \ud83e\ude90\ud83d\udd25 A post shared by  Constanza Rios Sotela (@conitarios) on Sep 12, 2020 at 5:10pm PDTEl apoyo de su padreLa joven ya es representante de un artista de m\u00fasica urbana llamadoAviel,a quien defini\u00f3 como \"muy trabajador\" e incluso ella lo ayud\u00f3 en su videoclip de \"Sola\", en el cual es protagonista.         View this post on Instagram           \u201cdesde el cielo la protegen todos los angeles y las hadas\u201d @aviel A post shared by  Constanza Rios Sotela (@conitarios) on Sep 29, 2020 at 6:13pm PDT\"La canci\u00f3n no es de mi vida, pero decidimos hacer un poquito parte de mi historia, incluso buscamos dobles para mi mam\u00e1 y para mi pap\u00e1\", cont\u00f3, asegurando que lo habl\u00f3 con su famoso padre, ya que significaba abrir \"un poco mi vida privada\".\"Nunca me he expuesto mucho en todos estos a\u00f1os, he manejado muy bien mantener mi vida privada totalmente, por eso es importante este video porque es lo primero que hago sobre mi vida\", expres\u00f3.         View this post on Instagram           \ud83d\ude05 A post shared by  Constanza Rios Sotela (@conitarios) on May 5, 2020 at 4:07pm PDTSobre el extenista confes\u00f3 que \"siempre me ha dicho quehay que hacer lo que uno quiere en la viday no lo que te obligan a hacer\". A lo anterior agrega que \"mi pap\u00e1 definitivamente tiene una manera diferente de ser, pero conmigo es una versi\u00f3n suave, es m\u00e1s tranquilo\", expres\u00f3.","278":"Jada Pinkett Smith est\u00e1 orgullosa de Willow. La hija de Will Smith brill\u00f3 en el segundo desfile de la marca de lencer\u00eda de Rihanna.\u201cSavage x Fenty Vol.2\u201d, se estren\u00f3 en Amazon Prime Video y la joven de 19 a\u00f1os fue una de las modelos invitadas al espect\u00e1culo.La esposa de Will Smith public\u00f3 una fotograf\u00eda de Willow y Rihanna en el set de grabaci\u00f3n del desfile, que tambi\u00e9n comparti\u00f3 su hija en su Instagram. Ambas llevan prendas de la colecci\u00f3n de la cantante, convertida en empresaria de la moda.\u201cGracias @badgalriri (Rihanna) por permitirme ser parte de tu arte. Eres un verdadera visionaria\u201d \/\/ \u00a1Mira el vol.2 del #savagexfenty fashion show ahora!\u201d, escribi\u00f3 Willow a trav\u00e9s de sus redes sociales.Los seguidores de la hija de Jada y Will coincidieron que ambas parec\u00edan hermanas por sus atuendos similares y el maquillaje que acent\u00faa sus facciones. \u201c\u00a1\u00a1\u00a1Bien hermanas!!! \u00a1Parecen hermana mayor y hermana peque\u00f1a!\u201d; \u201c\u00bfSe parecen o soy solo yo?\u201d; \u201cUstedes son hermanas de seguro\u201d, comentaron.         View this post on Instagram           #THISBEAUTY #WILLOWSMITH #YOUNGANDGIFTED #BEAUTIFUL #PRETTY #GORGEOUS #STUNNING #BREATHTAKING #SEXY #DOPE #FLY #BADDIE #BADBITCH #STYLISH #FASHIONISTA #BADASS #BOMBASF #EYECANDY #BLESSED #EVERYTHING #LOVE #MOKNOWS #YADIGG @willowsmith @savagexfenty A post shared by  MOE (@moeyadigg) on Oct 1, 2020 at 8:45pm PDTRihanna salvajeEl segundo desfile televisado de Rihanna estuvo marcado por la diversidad, con una constelaci\u00f3n de estrellas. No solo la hija de Will Smith brill\u00f3, en la pasarela tambi\u00e9n deslumbraron Bella Hadid, Demi Moore, Lizzo, Irina Skayk, Paris Hilton y Cara Delevingne, entre otras.         View this post on Instagram           #SavageXFentyShow Vol. 2 is bringing the heat in less than 24 hours.\u2063 \u2063 \u2728 @amazonfashion @savagexfenty @badgalriri @amazonmusic \u2728 A post shared by  Amazon Prime Video US (@amazonprimevideo) on Oct 1, 2020 at 10:09am PDTEl espect\u00e1culo cont\u00f3, adem\u00e1s, con celebridades de la m\u00fasica. La espa\u00f1ola Rosal\u00eda; el puertorrique\u00f1o Bad Bunny; el exesposo de Kylie Jenner, Travis Scott, y Miguel se sumaron a la fiesta \u201csalvaje\u201d de Rihanna que sigue rompiendo esquemas.Como es tradici\u00f3n, la firma incluy\u00f3 modelos de tallas grandes que tambi\u00e9n lucieron atrevidos atuendos.\u201cNo creemos en la divisi\u00f3n, no creemos en excluir a nadie\u201d, declar\u00f3 la cantante y dise\u00f1adora al presentar el especial, que fue grabado en septiembre.","279":"El locutor radial y tambi\u00e9n animador de televis\u00f3n, Daniel Fuenzalida, actualiz\u00f3 el estado de salud de su madre, se\u00f1alando que est\u00e1 recuper\u00e1ndose del coronavirus.Cabe recordar que fue el mismo Fuenzalida que hace algunas semanas comunic\u00f3 a trav\u00e9s del programa \"Vamos Chilenos\" que su mam\u00e1,Mar\u00eda Teresa Ferdinand, de 77 a\u00f1os, estaba internada gravemente por la enfermedad viral.\"En una bonita recuperaci\u00f3n\"Sin embargo, esos d\u00edas parecen haber quedado atr\u00e1s, puesto que el \"Huevo\", se\u00f1al\u00f3 que su madre ya se encuentra mejor de salud.A trav\u00e9s de sus historias deInstagram, el comunicador actualiz\u00f3 el estado de su progenitora, se\u00f1alando que\"Mi mam\u00e1 va en una bonita recuperaci\u00f3n, en una buena recuperaci\u00f3n\"Asimismo, coment\u00f3 que la mujer \"ya despert\u00f3\", e incluso, \"est\u00e1 sin ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica\", luego de semanas que requiri\u00f3 ese tipo de asistencia, como \u00e9l mismo cont\u00f3.Tambi\u00e9n tuvo palabras para quienes lo han acompa\u00f1ado de forma virtual durante estas duras semanas. \"Simplemente agradecer a toda esa gente que ha estado conmigo en este momento\", agreg\u00f3.Cabe recordar que Fuenzalida inici\u00f3 una campa\u00f1a precisamente en redes sociales, en la cual inst\u00f3 a los creyentes en San Expedito que incluyeran en sus oraciones a su madre, en el momento en que estuvo m\u00e1s cr\u00edtica de salud.\"No me cansar\u00e9 de pedir y pedir por mi mam\u00e1, ella es muy creyente\", consign\u00f3 en su cuenta de Instagram en dicha ocasi\u00f3n, todo con el objetivo de que su madre lograra una pronta recuperaci\u00f3n.         View this post on Instagram           No me cansar\u00e9 de pedir y pedir por mi mam\u00e1,  ella es muy creyente en el, a mi me salvo, ojal\u00e1 me escuche!! Y muchas gracias a todos pero a todos los que me han dicho que han rezado, han prendido una velita, han mandado energ\u00edas, no importa el credo, la religi\u00f3n, el santo, todo lo que se manda al universo con buena intenci\u00f3n resulta, muchas gracias a todos!!! A post shared by  \ud835\ude0b\ud835\ude08\ud835\ude15\ud835\ude10\ud835\ude0c\ud835\ude13 \ud835\ude0d\ud835\ude1c\ud835\ude0c\ud835\ude15\ud835\ude21\ud835\ude08\ud835\ude13\ud835\ude10\ud835\ude0b\ud835\ude08 | \"\ud835\ude0c\ud835\ude1f\ud835\ude0f\ud835\ude1c\ud835\ude0c\ud835\ude1d\ud835\ude16 \" (@exhuevo) on Sep 21, 2020 at 8:46am PDT","280":"Tras un mes de silencio, Adele reapareci\u00f3 en las redes sociales con una efusiva felicitaci\u00f3n para su amiga, Nicole Richie. La cantante comparti\u00f3 un video y cuatro fotograf\u00edas in\u00e9ditas, donde se ve claramente c\u00f3mo luc\u00eda antes y despu\u00e9s de bajar 70 kilos.El cambio radical de la int\u00e9rprete de \u201cHello\u201d qued\u00f3 reflejado en el clip, donde se ve cuando es asustada por Richie.Adele entra a una cocina, vestida con un traje deportivo negro, y la estrella de \u201cThe Simple Life\u201d la espera arrodillada para espantarla.\u201cFeliz cumplea\u00f1os tard\u00edo a mi dosis diaria de gracia @nicolerichie. Te admiro y te quiero mucho. \u00a1Eres el ep\u00edtome de la autoconservaci\u00f3n, el amor propio y el salvajismo absoluto! \u00a1Eres tan querida por tantas chicas \u00e1ngel! Sigue haci\u00e9ndonos re\u00edr nena, te adoramos hasta la luna y de regreso\u201d, escribi\u00f3 la brit\u00e1nica.         View this post on Instagram           Happy belated birthday to my daily dose of grace @nicolerichie I admire you and love you so much. You are the epitome of self preservation, self love and absolute savagery! You are so so cherished by so many angel girl! Keep making us laugh babes, we adore you to the moon and back \u2665\ufe0f \u201cI\u2019m actually furious that now she knows that\u201d \u26b0\ufe0f\u26b0\ufe0f\u26b0\ufe0f A post shared by  Adele (@adele) on Sep 26, 2020 at 5:52pm PDTAdem\u00e1s del video, public\u00f3 fotograf\u00edas de ambas: una donde posan con una jirafa; otra en la que Adele lleva un sombrero de Santa Claus y dos donde lucen atuendos formales.La primera foto a color muestra el nuevo peso de la cantante y en la otra, a blanco y negro, todav\u00eda aparece con su antigua figura. La hija de Lionel Richie y amiga de Par\u00eds Hilton respondi\u00f3 con entusiasmo al mensaje de su amiga. \u201cPor el amor de Dios\u201d, coment\u00f3.El silencio de AdeleLa felicitaci\u00f3n a su amiga llega tras la pol\u00e9mica que desat\u00f3, a finales de agosto, cuando celebr\u00f3 el Carnaval de Notting Hill con un homenaje a Jamaica. La cantante luci\u00f3 un tradicional peinado y un top con la bandera del pa\u00eds caribe\u00f1o.         View this post on Instagram           Happy what would be Notting Hill Carnival my beloved London \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddef\ud83c\uddf2 A post shared by  Adele (@adele) on Aug 30, 2020 at 3:17pm PDTEn el nuevo post una pregunta mantiene obsesionados a sus fan\u00e1ticos: Cu\u00e1ndo saldr\u00e1 su nuevo \u00e1lbum. A principios del 2020, la brit\u00e1nica anunci\u00f3 que para septiembre estar\u00eda listo; pero la pandemia arruin\u00f3 los planes de la estrella de la m\u00fasica pop.","281":"La actriz Gaby Spanic es la primera sorprendida por su conquista de Hungr\u00eda, pa\u00eds al que lleg\u00f3 a mediados de septiembre para participar en el programa \u201cDancing with the stars\u201d, que se estrena el 10 de octubre y donde tiene a todos de cabeza con su abrumadora fama.         View this post on Instagram           Mis \u00e1ngeles amados feliz noche. Ac\u00e1 estoy acompa\u00f1ada de mi pareja @andreimangra de @dancingtv2 de @tv2official. #dancingwiththestars #tv2 Vamos a so\u00f1ar un poco \ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04 A ustedes con qui\u00e9n les encantar\u00eda ir a un baile rom\u00e1ntico? \ud83e\udd29 A m\u00ed me gustar\u00eda con @michaelbuble  No hagan trampa, mencionen a es@ persona sea famos@ o no... \ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04 Los leer\u00e9. A post shared by  Gabriela Spanic (@gabyspanictv) on Sep 17, 2020 at 2:02pm PDTLa venezolana est\u00e1 disfrutando como una reina su conquista de ese pa\u00eds, donde su fama es desbordante por las telenovelas que la internacionalizaron, y no para de dar entrevistas a los medios.\u201cSolo puedo decir... Gracias. Los amo a tiempo. Gracias Hungr\u00eda por tanto @tv2official @dancingtv2\u201d, expres\u00f3 la actriz de \u201cLa Usurpadora\u201d.         View this post on Instagram           Solo puedo decir... Gracias. Los amo a tiempo. \u2764\ufe0f Gracias H\u00fangria por tanto @tv2official @dancingtv2 A post shared by  Gabriela Spanic (@gabyspanictv) on Sep 25, 2020 at 2:47am PDT         View this post on Instagram           Ma reggel a vil\u00e1gh\u00edr\u0171 szappanopera szt\u00e1r Gabriela Spanic \u00e9s t\u00e1ncpartnere Andrei Mangra volt a vend\u00e9g\u00fcnk. @dancingtv2 A post shared by  Mokka (@tv2mokka) on Sep 29, 2020 at 11:41pm PDT\u201cAunque no habla el idioma, se defiende de maravilla y ya se ha metido a todos en el bolsillo con su simpat\u00eda y cercan\u00eda. Se trata de uno de los momentos profesionales m\u00e1s dulces de la protagonista de \u2018La Intrusa\u2019, un hecho que le ha llenado de ilusi\u00f3n y alegr\u00eda. Sentirse tan querida es fruto de todo el esfuerzo sembrado durante su imparable carrera\u201d, destaca la revista People en Espa\u00f1ol sobre el \u00e9xito de la actriz venezolana en Europa.         View this post on Instagram           @gabyspanictv -nek egyre jobban megy a magyar nyelv! \ud83d\ude0d\ud83d\ude4c\ud83c\udffc Teljes vide\u00f3 \u27a1\ufe0f tv2.hu\/dancing #DancingWithTheStars #TV2 A post shared by  Dancing With The Stars (@dancingtv2) on Sep 30, 2020 at 3:42am PDT         View this post on Instagram           Nuestra reina y nuestro querido @andreimangra en una bonita entrevista en un programa de Hungr\u00eda @lamaruta_protv. Los amamos\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\u2763 #TeamSpanic\u2728 #TeamSpanicMangra\u2728 A\u0306\u0308T\u0306\u0308E\u0306\u0308N\u0306\u0308C\u0306\u0308I\u0306\u0308O\u0306\u0308N\u0306\u0308: \u029c\u1d0f\u029f\u1d00 \u1d00\u01eb\u1d1c\u026a \u1d1b\u1d07 \u1d05\u1d07\u1d0a\u1d0f \u1d1c\u0274\u1d0f \u1d0d\u1d00s \u1d05\u1d07 \u1d0d\u026as \u1d18\u1d0fs\u1d1b , s\u026a \u1d1b\u1d07 \u0262\u1d1cs\u1d1b\u1d0f \u0274\u1d0f \u1d0f\u029f\u1d20\u026a\u1d05\u1d07s \u1d05\u1d07\u1d0a\u1d00\u0280 \u1d1b\u1d1c \u029f\u026a\u1d0b\u1d07 \u028f \u1d04\u1d0f\u1d0d\u1d07\u0274\u1d1b\u1d00\u0280 \u01eb\u1d1c\u1d07 \u1d1b\u1d07 \u1d18\u1d00\u0280\u1d07\u1d04\u026a\u1d0f. \u1d07s\u1d18\u1d07\u0280\u1d0f s\u1d07\u1d00\u0274 \u1d05\u1d07 \u1d1b\u1d1c \u1d00\u0262\u0280\u1d00\u1d05\u1d0f. \u2661______ {.\u2022 \u2655 \u269b \u2765 \u2022.} ______ \u2661 s\u026a \u1d1b\u1d07 \u0262\u1d1cs\u1d1b\u1d00 \u1d0d\u026a \u1d04\u1d1c\u1d07\u0274\u1d1b\u1d00 s\u026a\u0262\u1d1c\u1d07\u1d0d\u1d07, \u1d0d\u1d07 \u1d00\u028f\u1d1c\u1d05\u1d00\u0280\u026a\u1d00s \u1d0d\u1d1c\u1d04\u029c\u1d0f\u27aa @tecuidaregaby_  \u2661______ {.\u2022 \u2655 \u269b \u2765 \u2022.} ______ \u2661 Porfavor si tomas alguno de mis post da creditos, si no inmediatamente te bloqueo. \uaa04______ {\u062a \u1d1b\u1d07 \u1d18\u0280\u1d0f\u1d0d\u1d07\u1d1b\u1d0f \u1d07s\u1d1b\u1d00\u0280 s\u026a\u1d07\u1d0d\u1d18\u0280\u1d07 \u1d00 \u1d1b\u1d1c \u029f\u1d00\u1d05\u1d0f\u062a } ______\u2661 [ i\u035ag\u035an\u035ao\u035ar\u035aa\u035a ]\u035a t\u0324a\u0324g\u0324s\u0324 \u2714 . . . #Spanicfans #Gabyspanic #Gabrielaspanic #Loveyou #Mexico #Followers #Family #Photooftheday #Tbt #Novelasmexicanas #Lausurpadora #Emperatriz #Slime #Liketime #tequiero #Laotracaradelalma #Tierradepasiones #Todoportuamor #Soytudue\u00f1a #SpanicPaz A post shared by  Reina Gaby Spanic Per\u00fa \ud83c\uddf5\ud83c\uddea (@tecuidaregaby_) on Sep 30, 2020 at 11:29am PDT\u201cEstoy sorprendida\u201d\u201cMis \u00e1ngeles amados de Hungr\u00eda gracias por tanto amor y cari\u00f1o. Estoy sorprendida con este recibimiento tan hermoso. Hemos crecido enormemente en las redes desde que se anunci\u00f3 que estar\u00e9 en @dancingtv2 y diariamente recibo cientos de mensajes de ustedes\u201d, asegur\u00f3 la actriz venezolana en su red social.         View this post on Instagram           Mis \u00e1ngeles amados de Hungr\u00eda gracias por tanto amor y cari\u00f1o. Estoy sorprendida con este recibimiento tan hermoso. Hemos crecido enormemente en las redes desde que se anunci\u00f3 que estar\u00e9 en @dancingtv2 y diariamente recibo cientos de mensajes de ustedes. Prometo que este solo ser\u00e1 el inicio de muchas buenas y nuevas noticias. --- Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l szeretett angyalaim k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sok szeretetet \u00e9s szeretetet. Meglepett ez a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 fogad\u00e1s. \u00d3ri\u00e1si n\u00f6veked\u00e9st \u00e9rt\u00fcnk el a h\u00e1l\u00f3zatokban, mi\u00f3ta bejelentett\u00e9k, hogy a @ dancetv2-en fogok r\u00e9szt venni, \u00e9s naponta t\u00f6bb sz\u00e1z \u00fczenetet kapok t\u0151led. \u00cdg\u00e9rem, hogy ez csak a sok j\u00f3 \u00e9s \u00faj h\u00edr kezdete lesz. A post shared by  Gabriela Spanic (@gabyspanictv) on Sep 20, 2020 at 1:59pm PDTGaby Spanic lleg\u00f3 a Hungr\u00eda en septiembre, y despu\u00e9s de tres semanas escondida para que no supieran que estaba en su \u201camada ciudad de Budapest\u201d, se revel\u00f3 su participaci\u00f3n como \u00fanica latinoamericana en \u201cDancing with the stars\u201d, seg\u00fan public\u00f3 en Instagram.         View this post on Instagram           Hola H\u00fangria \ud83d\ude04 Los amo a tiempo. Despu\u00e9s de tres semanas escondida para que no supieran que estaba en mi amada ciudad de Budapest finalmente est\u00e1 noche se di\u00f3 a conocer este hermoso proyecto. Ac\u00e1 estoy acompa\u00f1ada de mi guapo bailar\u00edn @andreimangra #dancingwiththestars #mindenkitancol #tv2 nos vemos pronto en @dancingtv2 por @tv2official A post shared by  Gabriela Spanic (@gabyspanictv) on Sep 13, 2020 at 1:45pm PDT\u201cEstoy feliz de estar en Hungr\u00eda realizando este maravilloso proyecto Dancing with the stars\u201d, junto a mi querido Andrei Mangra y de ser la primera figura latina en participar en este formato\u201d, comparti\u00f3 con sus fans en la red social.         View this post on Instagram           Mis \u00e1ngeles amados feliz d\u00eda para todos. Gracias por sus mensajes, su cari\u00f1o, sus buenos deseos. Estoy feliz de estar en H\u00fangria realizando este maravilloso proyecto #dancingwiththestars @dancingtv2 en @tv2official junto a mi querido @andreimangra y de ser la primera figura latina en participar en este formato. Est\u00e1 es solo una de muchas sorpresas que compartir\u00e9 con ustedes antes de terminar el 2020. Los amo a tiempo. A post shared by  Gabriela Spanic (@gabyspanictv) on Sep 14, 2020 at 3:13am PDT","282":"El nombre del actor italiano Giorgio Cantarini probablemente no diga mucho para la mayor\u00eda de las personas.Sin embargo, todo cambia al precisar que este joven de 28 a\u00f1os es quien personific\u00f3 al ni\u00f1o de la recordada cinta \u201cLa vida es bella\u201d de 1997, ganadora de tres premios \u00d3scar, incluyendo el de mejor pel\u00edcula extranjera.En este filme, Cantarini ten\u00eda solo cinco a\u00f1os, pero supo dar vida al personaje del peque\u00f1o Giosue Orefice, el hijo del protagonista Guido, interpretado por Roberto Benigni, quien a trav\u00e9s de historias y elementos de comedia intentaba ocultar el horror de vivir en un campo de concentraci\u00f3n nazi.         View this post on Instagram           Giorgio Cantarini \u00e8 Giosu\u00e8 nel film premio Oscar La Vita \u00e8 Bella #quelcherestadelcinema #giosue #giorgiocantarini #lavitaebella #robertobenigni #nicolettabraschi #oscar #film #movie #cinema #cinemaitaliano A post shared by  #QuelCheRestaDelCinema (@quelcherestadelcinema) on Jul 28, 2020 at 8:15am PDTTras ese prematuro y exitoso debut en la actuaci\u00f3n, Cantarini tambi\u00e9n form\u00f3 parte de otra cinta hist\u00f3rica y taquillera como \u201cGladiador\u201d (2000), donde tuvo el papel del hijo asesinado del protagonista M\u00e1ximo D\u00e9cimo Meridio, rol efectuado por Russell Crowe.Su vida despu\u00e9s de la famaLuego de esos dos trabajos, cuando ten\u00eda ocho a\u00f1os, el peque\u00f1o actor dej\u00f3 de aparecer en pel\u00edculas de Hollywood o de mayor reconocimiento, desarrollando una humilde carrera en filmes de menor alcance o en cortometrajes en su natal Italia.\u201cNunca sent\u00ed un gran impulso por actuar, aunque sin duda es un arte que me intriga. Pero me interesa mucho m\u00e1s el oficio de guionista. (...) Hasta los 18, quer\u00eda ser futbolista. El cine era algo que me gustaba, pero pod\u00eda haber terminado perfectamente en un campo de juego\u201d, confes\u00f3 Cantarini hace un tiempo, seg\u00fan consigna Clar\u00edn.         View this post on Instagram           We have to be a little crazy in life... What do you think?? Ph: @ariannapuglielli_ #orvieto #crazy #crazyeyes #fun #shooting #sky #me #giorgiocantarini #wild #ig #instagram #igers #igdaily #cool A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Aug 14, 2018 at 9:33am PDTPese a esas palabras, el artista igualmente estudi\u00f3 algo relacionado con la actuaci\u00f3n y el cine: \u201cDespu\u00e9s del colegio, siguiendo el consejo de Begnini, con el que siempre he estado en contacto y que todav\u00eda me invita a los estrenos o a tomar un helado, intent\u00e9 entrar en el centro Experimental de Cinematograf\u00eda de Roma. Consegu\u00ed mi diploma en 2014\u201d, detall\u00f3.\"Me lo contaron como un cuentito\"Cantarini, adem\u00e1s, revel\u00f3 c\u00f3mo fue que lo introdujeron a la dura historia de la que deb\u00eda ser parte en \u201cLa vida es bella\u201d, declarando que \u201cme lo contaron como un cuentito. Es una historia sobre buenos y malos\u201d.Admiti\u00f3 que solo con el paso de los a\u00f1os se dio cuenta de lo crudo que fue el tema de la pel\u00edcula. \"Fue duro ir procesando que hab\u00eda jugado a actuar algo que hab\u00eda ocurrido, el Holocausto\u201d, manifest\u00f3.         View this post on Instagram           Thanks mum for the red shirt!!! #shooting #portrait \ud83d\udcf8@riccardoriandephoto A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Aug 22, 2019 at 1:11pm PDTActualmente, Cantarini realiza trabajos como guionista, graba cortometrajes y su vida transcurre entre las ciudades de Florencia en Italia y Los \u00c1ngeles en Estados Unidos, donde frecuentemente se re\u00fane con parte de su familia.Revisa c\u00f3mo est\u00e1 hoy el ni\u00f1o de \"La vida es bella\"         View this post on Instagram           Volto rigato \ud83c\udf24\ufe0f\ud83c\udf33 - - - Pic: @armandotaddeo A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Sep 3, 2020 at 6:47am PDT         View this post on Instagram           Ciao Hola Hi Salut Hallo A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Aug 14, 2020 at 9:46am PDT         View this post on Instagram           I almost look like @fabiopaia22  !!! - - - Pic: @marial_br  - #summer #vacation #langhe #happy #green #nature #ilovenature A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Jul 21, 2020 at 10:44am PDT         View this post on Instagram           Still dreaming... - Pic:@marial_br - #newyork #nyc #skyline #winter #view #newyorkview #hoboken #amazing #loveit #downtown #sky #clouds #happy A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Jan 9, 2020 at 12:39pm PST         View this post on Instagram           One month ago \"The Fishdoctor\", directed by @susanna_dellasala won best foreign short film at the @ladyfilmmakers film festival of Los Angeles \ud83c\udfd9\ufe0f\ud83c\udf34\ud83c\udfd6\ufe0f\ud83d\udcfd\ufe0f\ud83c\udfac\ud83d\udc1f, congrats to us!!! . .. .. #losangeles #ladyfilmmakersfestival #bestforeignshortfilm #actor #award #california #usa #festival #shortfilm #thefishdoctor A post shared by  Giorgio Cantarini (@giorgiocantarini) on Oct 29, 2019 at 11:37am PDTM\u00e1s noticias de famosos","283":"En 2015, Giulia Inostroza salt\u00f3 a la fama cuando ten\u00eda tan solo ocho a\u00f1os al ser parte de la exitosa teleserie \u201cPap\u00e1 a la deriva\u201d de Mega.Durante los meses de pandemia, la ficci\u00f3n regres\u00f3 a las pantallas, brindando la posibilidad de disfrutar nuevamente con las aventuras y el carisma de su personaje Marina, la hija menor del capit\u00e1n Bruno Montt, interpretado por Gonzalo Valenzuela.         View this post on Instagram           La peque\u00f1a Marina Montt \ud83d\udc67\ud83c\udffc\u2764\ufe0f de #Pap\u00e1ALaDeriva @papaaladerivamega2020 A post shared by  Pap\u00e1 a la Deriva MEGA (@papaaladerivamega2020) on Jul 23, 2020 at 2:21pm PDTActriz e influencerTras su aparici\u00f3n en la producci\u00f3n ambientada en el puerto de Valpara\u00edso, Giulia tuvo un rol protag\u00f3nico en la teleserie \u201c\u00c1mbar\u201d (2016)y m\u00e1s tarde regres\u00f3 a la actuaci\u00f3n en \u201cIsla Para\u00edso\u201d (2019).Hoy, a sus 13 a\u00f1os, la ahora adolescente tambi\u00e9n es toda una influencer en las redes sociales, acumulando m\u00e1s de 290 mil seguidores en Instagram.         View this post on Instagram           Rayos de sol \u2600\ufe0f esperando que llegue la primavera \ud83c\udf38\ud83c\udf3a\ud83c\udf3c\ud83c\udf37\ud83d\udc90\ud83c\udf39 A post shared by  \ud83d\udc9dGiulia Inostroza (@giuliainostroza) on Sep 21, 2020 at 12:30pm PDTSus trabajos en publicidadEn dicha plataforma, adem\u00e1s de compartir im\u00e1genes de su vida cotidiana, Giulia tambi\u00e9n deja ver su rol como modelo publicitaria.Recientemente public\u00f3 varias postales de sesiones fotogr\u00e1ficas en las que particip\u00f3, haciendo hincapi\u00e9 en que disfruta lo que hace con hashtags como #amoloquehago o #lovemyjob (amo mi trabajo).         View this post on Instagram           Un lindo lunes para todos \ud83d\udcf8\u2728\ud83d\udcab#newfotos #publicidad #lovemyjob #felizlunes \u26a1\ufe0f A post shared by  \ud83d\udc9dGiulia Inostroza (@giuliainostroza) on Sep 28, 2020 at 10:24am PDT         View this post on Instagram           Un di\u0301a ma\u0301s \ud83d\udcf8\u2728\u26a1\ufe0f comparto con ustedes \ud83d\ude18 gracias por la buena onda \u2764\ufe0f#publicidad #photooftheday #lovemyjob #fotos \u26a1\ufe0f A post shared by  \ud83d\udc9dGiulia Inostroza (@giuliainostroza) on Sep 29, 2020 at 9:14am PDTLa joven forma parte del programa \u201cHaciendo Escuela\u201d de Falabella, el cual est\u00e1 enfocado en brindar apoyo a alumnos y sus comunidades educativas en Chile y en otros pa\u00edses de Sudam\u00e9rica.         View this post on Instagram           Junto a mis amigos de @haciendoescuela, les tengo esta actividad muy entretenida para que puedan jugar y hacer actividad f\u00edsica en casa, esta es una carrera de obstaculos con tizas, pueden dibujar y crear lo que se les ocurra.  Porque estar en movimiento es muy importante con todas las precauciones necesarias, yo lo pase muy bien. \ud83d\ude09\ud83d\udca5 A post shared by  \ud83d\udc9dGiulia Inostroza (@giuliainostroza) on Sep 30, 2020 at 12:18pm PDTEntre otros productos, Giulia adem\u00e1s realiza publicidad a una marca de harinas y otra de chancaca, compartiendo videos en los que se atreve a hacer pan amasado y sopaipillas pasadas.         View this post on Instagram           Acept\u00e9 el desaf\u00edo de @chriscarpentier y @harina.selecta de preparar mi versi\u00f3n de la receta de Pan amasado. Quiero saber \u00bfQu\u00e9 les pareci\u00f3? y los invito a participar en este desaf\u00edo cocinando esta receta en familia. \u00bfC\u00f3mo pueden participar? Deben ingresar a www.recetarioselecta.cl y participar por los premios. #recetariomusicalselecta A post shared by  \ud83d\udc9dGiulia Inostroza (@giuliainostroza) on Sep 10, 2020 at 9:36am PDTTodas las noticias sobre las teleseries de Mega","284":"La cantanteDenise Rosenthalsac\u00f3 aplausos en redes sociales al publicaruna imagen al natural en la que aparece usando un bikini hecho de p\u00e9talos de girasol.La int\u00e9rprete de \"Cambio de piel\" public\u00f3 en su cuenta de Instagram, donde acumula m\u00e1s de 3 millones de seguidores, una imagen sentada junto a una manta tejida a croch\u00e9.En la postal se ve a la artista sentada sobre las s\u00e1banas, luciendo un sensual bikini amarillo rodeada de flores para recibir el cambio de estaci\u00f3n.''Bienvenida primavera'', agreg\u00f3 a la descripci\u00f3n de la fotograf\u00edadonde deja en evidencia su gusto por esta cl\u00e1sica flor.Ambos elementos cautivaron a sus fans, quienesde inmediato le escribieron halagos por su outfit y accesorios, sobre todo de su llamativa manta.\u201c\u00a1Me encant\u00f3 tu manta! \u00bfTienes el patr\u00f3n?\u201d, \u201cAwww \u00bfLa mantita es a croch\u00e9?, \u201c\u00bfEsa colcha es tejida?\u201d, \u201c\u00a1Yo tambi\u00e9n quiero el dato de esa mantita\u201d, fueron algunas de las reacciones.Esta publicaci\u00f3n, hasta ahora,suma 340 mil \u2018me gusta\u2019 y m\u00e1s de 2.600 mil comentarios.         View this post on Instagram           Bienvenida primavera, \ud83c\udf3b ... A post shared by  Denise Rosenthal (@deniserosenthal) on Sep 30, 2020 at 4:15pm PDT","285":"La ganadora del Emmy m\u00e1s joven comoMejor Actriz Dram\u00e1ticafue vista de nuevo en las calles de Los \u00c1ngeles, California.Zendayaest\u00e1 en el ruedo y fue captada con un look totalmente opuesto al que luci\u00f3 la noche de la entrega de los premios.         View this post on Instagram           Still don\u2019t really have any words....feeling so much love right now, thank you. A post shared by  Zendaya (@zendaya) on Sep 21, 2020 at 11:07am PDTLa protagonista de\u201cEuphoria\u201dluce una polera estampada, con un arco\u00edris, un sol y \u00e1rbol. Adem\u00e1s, de un pantal\u00f3n deportivo negro, zapatillas deportivas blancas y medias blancas. Tambi\u00e9n lleva el cabello suelto y destacan sus u\u00f1as pintadas de rojo intenso.El atuendo de Zendaya hace pensar a sus fans que estaba en plenas grabaciones de la serie, transmitida por HBO, cuando fue sorprendida por los paparazzi. La actriz, de 24 a\u00f1os, ten\u00eda en su mano un tel\u00e9fono m\u00f3vil, estaba protegida con una mascarilla y parec\u00eda bajar de un autom\u00f3vil.Expectativa por \u201cEuphoria\u201dLos admiradores de la tambi\u00e9n cantante y modelo halagaron su estilo: \u201cElla es tan realista\u201d; \u201cReina\u201d; \u201cLa amo y su estilo siempre agradable\u201d, escribieron en las redes sociales.Pero los m\u00e1s entusiastas celebraron que haya regresado a las grabaciones de la serie, aunque no est\u00e1 claro si se trata de la segunda temporada o unepisodio de transici\u00f3ntal como lo plante\u00f3 la propia actriz.\u201c\u00bfEsto es para Euphoria?\u201d; \u201cCuando dices trabajo, mejor te refieres a un conjunto de Euphoria\u201d; \u201c\u00a1\u00a1\u00a1Yayyyyy !!! @euphoria temporada 2, he estado esperando demasiado tiempo\u201d, comentaron.         View this post on Instagram           @zendaya is spotted back at work after her historic Emmy win over the weekend. #Zendaya Photos: Backgrid A post shared by  Just Jared (@justjared) on Sep 24, 2020 at 9:28pm PDTA inicios de septiembre, el director de fotograf\u00eda de la serie, Marcell R\u00e9v, comparti\u00f3 una fotograf\u00eda junto a Sam Levinson, creador del programa, y los actores Zendaya y Colman Domingo. La publicaci\u00f3n confirm\u00f3 que la historia de Ruth Bennet continuar\u00eda luego del par\u00f3n por lapandemia del coronavirus.\u201cDe vuelta a trabajar con estas personas que amo tanto\u201d, coment\u00f3 R\u00e9v en su cuenta oficial de Instagram.         View this post on Instagram           Back to work with these people I love so much. It was the hottest day of the year, still wearing my SZFE hoodie in support of the University of Theatre and Film Arts in Budapest, where I graduated from and is now under attack by the Hungarian government, that\u2019s trying to take control over the institution. More on the subject in my bio. #freeszfe \ud83d\udcf7 @likethejetsons A post shared by  Marcell Re\u0301v (@marcellrev) on Sep 7, 2020 at 9:10pm PDTM\u00e1s noticias de Zendaya","286":"Kel Calder\u00f3ncomparti\u00f3 esta semana con sus seguidores que su querida asesora del hogar, Nancy Huenupe, sufri\u00f3 un accidente cerebrovascular mientras se encontraba con ella.Afortunadamente, la hija de Raquel Argando\u00f1a tuvo una r\u00e1pida reacci\u00f3n y la llev\u00f3 hasta una cl\u00ednica del sector oriente, donde los m\u00e9dicos le detectaron que ten\u00eda una hemorragia cerebral que pudo ser tratada a tiempo.La hija de Nancy Huenupe, Alejandra, convers\u00f3 con La Cuarta en donde dio detalles del estado de salud actual de su madre y tambi\u00e9n aprovech\u00f3 de agradecer a Kel por su diligente actuar.\"No presenta secuelas\"\"Mi mam\u00e1 tuvo un accidente cerebrovascular y gracias a la reacci\u00f3n de la Kel, que la llev\u00f3 r\u00e1pidamente a la cl\u00ednica, no presenta secuelas f\u00edsicas\", coment\u00f3 Alejandra.\"Se encuentra bastante bien, ha evolucionado de gran manera, porque fue atendida en el momento oportuno. Gracias a Dios esto no pas\u00f3 a mayores\", complement\u00f3.Nancy agradece mensajes de preocupaci\u00f3nFrente a la preocupaci\u00f3n que gener\u00f3 esta noticia en los seguidores de la influencer y egresada de derecho, la propia Nancy Huenupe public\u00f3 en Instagram una fotograf\u00eda para actualizar su estado de saludy tambi\u00e9n agradecer a los internautas preocupados.All\u00ed la mujer se\u00f1al\u00f3 que se est\u00e1 \"recuperando de a poquito\", adem\u00e1s de recomendar que \"si tienen alg\u00fan s\u00edntoma, nunca lo dejen pasar, por m\u00e1s peque\u00f1o que parezca, ya que el tiempo que se demoren en recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica es crucial\".         View this post on Instagram           Hola a todos, quiero agradecerles demasiado por todos sus mensajes y buenas energi\u0301as que me han mandado los u\u0301ltimos di\u0301as y por tanta preocupacio\u0301n, no puedo contestarlos uno a uno por eso queri\u0301a subir esto. El di\u0301a mie\u0301rcoles sufri\u0301 un accidente cerebro vascular grande, y gracias a una muy ra\u0301pida reaccio\u0301n de la chica (kel) y @conaraya llegamos a tiempo a la cli\u0301nica y me estoy recuperando de a poquito \ud83d\ude4f Infinitas gracias a todos los doctores y enfermeras que me han cuidado mucho y me han tratado como una reina.  Solo queri\u0301a recomendarles que si tienen algu\u0301n si\u0301ntoma, nunca lo dejen pasar, por mas pequen\u0303o que parezca ya que el tiempo que se demoren en recibir atencio\u0301n me\u0301dica es crucial \u2665\ufe0f Un abrazo grande A post shared by  Nancy Huenupe (@nancyhuenupe) on Oct 2, 2020 at 1:08pm PDT","287":"De los cuatro hijos Ricky Mart\u00edn: Matteo y Valentino (mellizos), Luc\u00eda y Renn, hay uno que es el \u201cdoble\u201d del artista boricua cuando era peque\u00f1o, por lo que los fans del artista no dejan de admirar el gran parecido con el exMenudo y su presunci\u00f3n de que la similitud f\u00edsica continuar\u00e1 acentu\u00e1ndose mientras crezca.El int\u00e9rprete de \u201cLivin\u2019 la vida loca\u201d con frecuencia publica las fotos de sus hijos con Jwan Josef, su pareja, por lo que sus fans han podido apreciar el gran parecido de Matteo, de 11 a\u00f1os, con el cantante puertorrique\u00f1o cuando era ni\u00f1o.\u201cEste nen\u00e9 que est\u00e1 ah\u00ed... mi chuler\u00eda. #Matteo\u201d escribi\u00f3 Martin en una de las tantas publicaciones que suele compartir con sus m\u00e1s de 14 millones de seguidores en Instagram.         View this post on Instagram           Ese nene que est\u00e1 ah\u00ed...... mi chuler\u00eda. #Matteo A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin) on Mar 23, 2020 at 3:51pm PDT         View this post on Instagram           #tb \ud83d\ude04\ud83d\ude04 - #loverickymartin #love #latinoking #musician #singer #bonito #rickymartin #sexysouls #latino #legend #latinpop #kingofpoplatin #puertorican #boricua #rickyfan08 @ricky_martin A post shared by  Ricky Martin fan account (@rickyfan08) on Sep 11, 2020 at 6:50am PDT         View this post on Instagram           BIRTHDAY BOY \u2764\ufe0f\ud83c\udf82\ud83c\udf89 Happy birthday @ricky_martin \ud83d\ude4c\ud83c\udffb #RickyMartin #SexyRicky #SexySouls A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin_world) on Dec 24, 2017 at 7:47am PST\u201cSon igualitos\u201dLos fans de Ricky Martin reaccionaron con asombro ante el parecido de Matteo con el artista y no dudaron de comentarlo en las redes sociales.         View this post on Instagram           En casa. A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin) on Jan 4, 2019 at 10:29pm PST         View this post on Instagram           \u00a1Caritas! A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin) on May 15, 2018 at 7:20pm PDT\u201cBello este ni\u00f1o, es igual a ti, s\u00ed parece tu hijo\u201d, \u201cEs tu clon, eres t\u00fa en chiquito\u201d, \u201cBell\u00edsimo Matteo\u201d, \u201c\u00a1Wao! se parece mucho a ti cuando entraste con Menudo\u201d, \u201cHermoso ese nen\u00e9, igual a su pap\u00e1, bendiciones\u201d, \u201cEl que m\u00e1s se parece a ti de todos tus reto\u00f1os\u201d, \u201cId\u00e9ntico a su padre\u201d, expresaron los fan\u00e1ticos del artista puertorrique\u00f1o que est\u00e1 nominado a los premios Latin Grammy 2020.         View this post on Instagram           What an amazing way to wake up. Considering the madness we are all  living at the moment with this pandemic, it\u2019s confirmed, MUSIC HEALS. Muchas gracias a la academia por estas nominaciones. Seguiremos trabajando mucho para mantener la m\u00fasica viva!A todos los m\u00fasicos, ingenieros, compositores, y productores que trabajaron en PAUSA, gracias, gracias,gracias #PausaPlay. \u00a1Esto sigue! A post shared by  Ricky Martin (@ricky_martin) on Sep 29, 2020 at 1:02pm PDT","288":"Julie Andrews, la protagonista del famoso musical de los a\u00f1os 60 \"Mary Poppins\", cumpli\u00f3 el pasado primero de octubre 85 a\u00f1os, con una vida llena de \u00e9xitos e importantes logros profesionales.La actriz fue galardonada por la excelente interpretaci\u00f3n de la famosa ni\u00f1era con un premio \u00d3scar, un Globo de Oro y un Grammy. Actualmente dirige \"Julie\u00b4s Library\", un programa en el que lee cuentos para ni\u00f1os junto a su hija, Emma Walton Hamilton, como se puede ver en su perfil de Instagram.         View this post on Instagram            A post shared by Julie Andrews (@julieandrews) on Mar 20, 2017 at 12:02pm PDTAdem\u00e1s de dirigir el programa \"La Biblioteca de Julie\", la legendaria actriz ha logrado conectarse con la nueva generaci\u00f3n a trav\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de importantes papeles.En la pel\u00edcula juvenil \"Princesa por sorpresa\" le dio vida a la reina Clrarisse Renaldi, tambi\u00e9n dio su talento para interpretar la voz de la Reina en \"Shrek\" o la madre de Gru en \"Mi villano favorito\", lo que la hace mantenerse vigente en el nuevo milenio.La pel\u00edcula que la llev\u00f3 a la famaEl largometraje \"Mary Poppins\" fue estrenado el 23 de diciembre de 1964 por la famosa compa\u00f1\u00eda Walt Disney Studios en celebraci\u00f3n de su 50 aniversario, y desde entonces se ha convertido en un cl\u00e1sico familiar logrando cautivar a miles de ni\u00f1os durante varias generaciones.De 13 nominaciones a los premios \u00d3scar, el filme fue galardonado con cinco estatuillas, adem\u00e1s de Mejor Actriz (Julie Andrews), Mejor Canci\u00f3n (\u201cChim Chim Cher-ee\u201d), Mejores Efectos Visuales, Mejor Banda Sonora y Mejor Montaje.\"Mary Poppins\" fue la adaptaci\u00f3n al cine de un serie de novelas de la australiana Pamela Lyndon, inspiradas en las historias que ella contaba a sus hermanas durante su infancia.El carism\u00e1tico personaje cautiv\u00f3 al p\u00fablico infantil con su particular personalidad, lleno de alegr\u00eda y magia, convirti\u00e9ndose en una de la pel\u00edculas m\u00e1s taquilleras de su \u00e9poca, en especial con su ic\u00f3nico \"supercalifragilisticoespialidoso\", que le dio vida a uno de los temas del largometraje.","289":"Una nueva amenaza ha sido detectada por expertos deGoogle. Una de la que pensaban se hab\u00edan librado desde hace unos cuantos a\u00f1os, cuando apareci\u00f3 por primera vez en el 2017.The Jokeratac\u00f3 una vez m\u00e1s y, en esta oportunidad, la compa\u00f1\u00eda ha retirado de suPlay Store16 aplicaciones -oficiales para dispositivos Android- en las que los especialistas de Zscaler detectaron el \"malware\".El experto en seguridad inform\u00e1tica, Viral Gandhi, explic\u00f3 que estevirus, denominado como uno de los personajes m\u00e1s ic\u00f3nicos en el mundo de los c\u00f3mics, \"est\u00e1 dise\u00f1ado para robar mensajes SMS, listas de contactos e informaci\u00f3n del dispositivo'', consign\u00f3RT.Joker apareci\u00f3 por primera vez en 2017\/ Foto referencial PixabayGandhi se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, queJoker\"suscribe silenciosamente a la v\u00edctima a servicios 'premium' de protocolos de aplicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica (WAP)\", robando sus datos bancarios y haciendo que los gastos en los servicios de suscripci\u00f3n pasen pr\u00e1cticamente inadvertidos para las v\u00edctimas.\u00bfCu\u00e1les son las aplicaciones?Seg\u00fan report\u00f3 el medio, las aplicaciones con este virus habr\u00edan sido subidas en septiembre de este a\u00f1o y antes queGooglelas eliminara de su sistema fueron descargadas unas 120 mil veces.A continuaci\u00f3n te presentamos el listado de estas app, si tienes instaladas algunas de ellas en tu celular, no lo dudes, y b\u00f3rralas de inmediato:All Good PDF ScannerMint Leaf Message-Your Private MessageUnique Keyboard - Fancy Fonts &amp; Free EmoticonsTangram App LockDirect MessengerPrivate SMSOne Sentence Translator - Multifunctional TranslatorStyle Photo CollageMeticulous ScannerDesire TranslateTalent Photo Editor - Blur focusCare MessagePart MessagePaper Doc ScannerBlue ScannerHummingbird PDF Converter - Photo to PDFGoogle ya elimin\u00f3 el mlaware de su sistema\/ Foto referencial Pixabay","290":"Shannen Doherty, recordada por su papel como Brenda Walsh en \u201cBeverly Hills 90210\u201d, no est\u00e1 preparada para morir. La actriz, de 49 a\u00f1os, fue diagnosticada de c\u00e1ncer en fase 4 en febrero.Su batalla contra el c\u00e1ncer de mama comenz\u00f3 en 2015 y desde entonces cuenta su historia para ayudar a recolectar fondos.El m\u00e1s reciente testimonio de su caso lo ofreci\u00f3 a la revista Elle, donde detall\u00f3 c\u00f3mo es su intimidad en esta nueva etapa. \u201cNo se trata de ser un guerrero o un superviviente. Se trata de seguir viviendo y prosperando con el c\u00e1ncer\u201d, coment\u00f3 la tambi\u00e9n protagonista de la serie \u201cCharmed\u201d.En la entrevista, Shannen Doherty hace gala de su vitalidad. \u201cSiento que soy un ser humano muy, muy sano. Es dif\u00edcil terminar con mis asuntos cuando siento que voy a vivir otros 10 \u00f3 15 a\u00f1os\u201d, asegur\u00f3.\u201cNo estoy lista para morir. Tengo mucha vida en m\u00ed\u201d, admiti\u00f3.         View this post on Instagram           Check out @elleusa photo by @kurtiswarienko A post shared by  ShannenDoherty (@theshando) on Sep 29, 2020 at 4:36pm PDTLa despedida de Shannen DohertyPara contarle a su familia y amigos de su salud, Shannen Doherty los invit\u00f3 a una cena a la que acudi\u00f3 tambi\u00e9n su onc\u00f3logo. El doctor explic\u00f3 en detalle lo que pasa en el cuerpo de la estrella de la serie \u201cBeverly Hills 90210\u201d y sus expectativas de vida. Algunos pacientes en esta fase sobreviven durante una d\u00e9cada o m\u00e1s.Sin embargo, ella sabe que todo es incierto y por eso piensa en su despedida. A la revista Elle coment\u00f3 que espera hacerlo a trav\u00e9s de videos y cartas. \u201cHay cosas que necesito decirle a mi madre. Quiero que mi marido sepa lo que significa para m\u00ed\u201d, asegur\u00f3.Sin embargo, \u201ccada vez que llega el momento de hacerlo, parece todo tan definitivo... Se siente como si estuvieras cerrando algo, rindi\u00e9ndome, y yo no lo estoy\u201d, confes\u00f3.Por ahora, asegur\u00f3, valora cada instante: \u201cIntento atesorar todos los peque\u00f1os momentos que la mayor\u00eda de la gente no ve o da por sentados. Las cosas peque\u00f1as se magnifican para m\u00ed\u201d.","291":"En el reencuentro de RBD no estar\u00e1 Alfonso Herrera, seg\u00fan revel\u00f3 el cantante y actor, porque est\u00e1 concentrado en su carrera profesional, pero hay otra raz\u00f3n importante que lo mantiene muy ocupado y con los ojos puestos en otras prioridades: Ser embajador de Acnur.         View this post on Instagram           Todo nuestro respeto y admiracio\u0301n para ellos. Son un ejemplo de resiliencia y valor. #WorldRefugeeDay #DiaMundialDeLosRefugiados #ConLosRefugiados A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Jun 20, 2020 at 7:30am PDTEl exintegrante de la banda mexicana RBD, que sorprendi\u00f3 a sus fans de Instagram dej\u00e1ndose de nuevo el bigote, no solo est\u00e1 enfocado en su carrera actoral, tambi\u00e9n tiene una faceta altruista que cada d\u00eda cobra m\u00e1s fuerza en su vida y que lo llev\u00f3 a finales de septiembre a ser designado como embajador de Buena Voluntad de Acnur.\u201cEstoy muy agradecido con @acnur por el nombramiento como Embajador de Buena Voluntad. Cuenten con mi compromiso para seguir d\u00e1ndole voz y visibilidad a los refugiados, quienes, como todos los seres humanos, merecen vivir en plenitud y libertad\u201d, dijo Poncho Herrera en su red social para agradecer el nombramiento el 23 de septiembre.         View this post on Instagram           Estoy muy agradecido con @acnur por el nombramiento como Embajador de Buena Voluntad. Cuenten con mi compromiso para seguir d\u00e1ndole voz y visibilidad a los refugiados, quienes, como todos los seres humanos, merecen vivir en plenitud y libertad. A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Sep 23, 2020 at 1:48pm PDTCon Shakira y Ricky MartinMientras que los RBD: Anah\u00ed, Maite Perroni, Christian Ch\u00e1vez y Christopher Uckermann anunciaron esta semana el reencuentro de la banda el pr\u00f3ximo 26 de diciembre, Alfonso Herrera y Dulce Mar\u00eda han dicho que no podr\u00e1n participar. En el caso de \u201cPoncho\u201d, su carrera profesional y su activismo social est\u00e1n en primer lugar.En sus redes sociales, Alfonso ha mostrado siempre su defensa de los derechos de los ni\u00f1os, los homosexuales, de los refugiados y desplazados.         View this post on Instagram           Los ni\u00f1os tienen derecho a conocer informaci\u00f3n veraz sobre lo que est\u00e1 pasando en el mundo, pero los adultos tambi\u00e9n tienen la responsabilidad de evitar que sufran. . . . Utiliza un lenguaje adecuado para su edad, observa sus reacciones y s\u00e9 delicado con su grado de ansiedad. . . . . Es importante que los ni\u00f1os sepan que la gente se est\u00e1 ayudando con actos de amabilidad y generosidad. . . . . Podr\u00e1s ayudar mejor a tus hijos si t\u00fa tambi\u00e9n est\u00e1s sobrellevando la situaci\u00f3n. Los ni\u00f1os percibir\u00e1n tu reacci\u00f3n a las noticias, as\u00ed que les ayudar\u00e1 saber que est\u00e1s tranquilo. . . . UNICEF. A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Apr 16, 2020 at 4:12pm PDT         View this post on Instagram           #S\u00e9UnOriginal  Gracias @netflix @netflixlat  #diversity #lgbt #pride #mexico #pride2019 A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Jun 29, 2019 at 1:48pm PDT         View this post on Instagram           En este mes del #Orgullo2019, recordemos que la poblaci\u00f3n #LGBTQ sigue siendo discriminada. #Pride es un momento para hacer visible la falta de derechos. @acnur_unhcr_americas protege a quienes tienen que huir para que puedan vivir libremente. @MarkManly #Pride2019 #LGBTI #equidad #inclusion #derechoshumanos #humanrights #lgbt #lgbt\ud83c\udf08 #lgbtq #lgbtqpride #pride #pridemonth #pride2019 #loveislove #itgetsbetter #conlosrefugiados #orgullo2019 A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Jun 28, 2019 at 10:12am PDT         View this post on Instagram           Gracias @warriorszulunationhnd El arte siempre es una soluci\u00f3n. #Repost @warriorszulunationhnd with @get_repost \u30fb\u30fb\u30fb Hoy pudimos compartir con el famoso Pancho Herrera Actor Mexicano a quien en Honduras hemos conocido en exitosos proyectos de Cine, en esta ocasi\u00f3n @acnur_unhcr_americas  vio a bien poder traer lo a que conozca de cerca las experiencias  comunitarias que impulsamos desde el Hip Hop. A post shared by  Alfonso Herrera (@ponchohd) on Mar 4, 2020 at 1:17pm PSTComo embajador de Buena Voluntad, el cantante de RBD se suma a la selecta lista de latinoamericanos que tambi\u00e9n son parte de la misma, como lo son Shakira, Ricky Martin, Leonel Messi, Yalitza Aparicio y Ximena Sari\u00f1ana.Con Isabel Allende y JuanesEl 5 de octubre, Poncho Herrera ser\u00e1 orador en la ceremonia virtual del Premio Nansen de ACNUR que se transmitir\u00e1 por Youtube y Facebook, para honrar a los h\u00e9roes y hero\u00ednas que ayudan a los refugiados en todo el mundo, evento donde participar\u00e1n el cantante colombiano Juanes y la escritora chilena Isabel Allende, entre otros.         View this post on Instagram           \ud83c\udf1f \u00a1\u00danete a nosotros en la ceremonia virtual del #PremioNansen de ACNUR para honrar a los h\u00e9roes y hero\u00ednas que ayudan a los refugiados en todo el mundo! \u2063\u2063 \u2063\u2063 \ud83d\ude4f Presentada por el actor y Embajador de Buena Voluntad @ponchohd, contar\u00e1 con artistas y oradores de todo el mundo, incluidos: \u2063\u2063 \u2063\u2063 \ud83c\udfa4 Leyenda Afropop @Official2Baba\u2063\u2063 \ud83e\udd29 M\u00fasico y cantautor colombiano, @Juanes\u2063\u2063 \ud83c\udfb6 Rapero y poeta espa\u00f1ol, @NachSoyYo\u2063\u2063 \ud83d\udde3\ufe0f Escritora bestseller @AllendeIsabel\u2063\u2063 \ud83d\udc83 Bailarines venezolanos Mar\u00eda Guzm\u00e1n y Cruz Miguel Soto Noguera\u2063\u2063 \u2063\u2063 \ud83d\uddd3\ufe0f EN VIVO en nuestros canales de Youtube y Facebook a las 11:30 am MEX\/COL\/PTY del 5 de octubre.  \u00a1Haz clic en el enlace de la biograf\u00eda para establecer un recordatorio! \u2063\u2063 Fotos: Tego Agbro\/Kay Herschelmann\/Caroline Irby\/Lori Barra\/Mar\u00eda Guzm\u00e1n and Cruz Miguel Soto Noguera\/Esteban Calder\u00f3n \u2063\u2063 #Nansen #inspiraci\u00f3n #Juanes #Nach #2Baba #IsabelAllende #AlfonsoHerrera #refugiados #ConLosRefugiados A post shared by  ACNUR (@acnur) on Oct 1, 2020 at 2:19pm PDT","292":"Ya se comienzan a vivir los \u00faltimos meses del 2020, un a\u00f1o que en el \u00e1mbito astron\u00f3mico tendr\u00e1 su mayor hito el pr\u00f3ximo 14 de diciembre cuando se produzca un eclipse solar total, el cual ser\u00e1 visible desde Chile, sobre todo en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda.A la espera de dicho fen\u00f3meno, en este mes de octubre tambi\u00e9n ser\u00e1 posible disfrutar de otro evento, como es la lluvia de estrellas de las Ori\u00f3nidas.\u00bfCu\u00e1ndo ver las Ori\u00f3nidas?Las Ori\u00f3nidas son un espect\u00e1culo estelar de larga extensi\u00f3n, ya que son visibles por m\u00e1s de un mes, desde este viernes 2 de octubre hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 7 de noviembre.Este fen\u00f3meno tiene una intensidad media con entre 15 y 70 meteoros por hora, los cuales alcanzan una velocidad de alrededor de 66 kil\u00f3metros por segundo, seg\u00fan consigna el portal Meteored.Esta lluvia de estrellas, que es observable tanto desde el hemisferio norte como el hemisferio sur, tendr\u00e1 su m\u00e1ximo periodo de actividad en la noche del 21 al 22 de octubre. Se recomienda ver este evento desde miradores o puntos altos, ojal\u00e1 alejados de las luces de las ciudades.Las Ori\u00f3nidas est\u00e1n asociadas a la estela que deja el cometa 1P\/Halley, que orbita alrededor del Sol cada 76 a\u00f1os y que fue visible desde la Tierra por \u00faltima vez en 1986. Sus part\u00edculas se desintegran al ingresar a nuestra atm\u00f3sfera, generando aquellos destellos a los que denominamos como estrellas fugaces, aunque su nombre t\u00e9cnico es meteoro.Calendario de lluvias de estrellasAdem\u00e1s de las Ori\u00f3nidas, en lo que resta del 2020 tambi\u00e9n se producir\u00e1n otras lluvias de estrellas, cuyo calendario puedes revisar a continuaci\u00f3n:Las Drac\u00f3nidas: 6 al 10 de octubreLas Drac\u00f3nidas, tambi\u00e9n conocidas como Giacobinidas, son meteoros provenientes del cometa 21P\/Giacobini-Zinner, los que tras desprenderse del cuerpo celeste atraviesan la atm\u00f3sfera de la Tierra.Su peak de visibilidad ocurre en la noche del 8 al 9 de octubre, aunque su observaci\u00f3n favorece principalmente al hemisferio norte.Las Le\u00f3nidas: 6 al 30 de noviembreLa lluvia de estrellas de las Le\u00f3nidas, cada 33 a\u00f1os, tiene un peak de meteoros que alcanzan una velocidad de hasta casi 100 kil\u00f3metros por segundo. Su mejor noche para la observaci\u00f3n es la del 16 al 17 de noviembre.Este evento astron\u00f3mico es observable desde ambos hemisferios.Las Gem\u00ednidas: 4 al 17 de diciembrePara muchos astr\u00f3nomos, las Gem\u00ednidas es considerada como la \u2018reina\u2019 de las lluvias de estrellas, debido a la gran cantidad de meteoros que se pueden apreciar.La noche con m\u00e1s actividad es la del 13 al 14 de diciembre. Es visible desde ambos hemisferios, aunque su intensidad es menor en el hemisferio sur.Las \u00darsidas: 17 al 26 de diciembreLas \u00darsidas es una lluvia de estrellas de nivel medio, teniendo una intensidad m\u00e1xima presupuestada para el 22 de diciembre.Sin embargo, la mala noticia para Sudam\u00e9rica es que este fen\u00f3meno solo es observable desde el hemisferio norte de la Tierra.","293":"Las cuatro nominaciones a los premios Latin Grammy 2020 fue lo que motiv\u00f3 a Karol G a compartir un video con sus seguidores mostrando su felicidad ante la gran noticia.\"As\u00ed me siento con mis 4 nominaciones a los @latingrammys YASSS BABY! THATS MY TYPEEE Los amo a todos, GRACIAS!! ... Hoy estoy feliz y me siento s\u00faper B!!!!!!!!!!!\", escribi\u00f3 la cantante del g\u00e9nero urbano.La int\u00e9rprete del exitoso tema \"Tusa\" aparec\u00eda vistiendo unas botas largas, una gorra y un saco de cuero mientras bailaba er\u00f3ticamente.El sensual vestido estilo camisero ten\u00eda un pronunciado escote que, tras ciertos movimientos, provoc\u00f3 que se le saliera un seno en pleno video.         View this post on Instagram           As\u00ed me siento con mis 4 nominaciones a los @latingrammys \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 YASSS BABY! THATS MY TYPEEE \ud83d\udece\ud83d\udece\ud83d\udece Los amo a todos, GRACIAS !! ... Hoy estoy feliz y me siento s\u00faper B!!!!!!!!!!! A post shared by  KAROL G (@karolg) on Sep 29, 2020 at 2:00pm PDT\"Se te sali\u00f3 un Grammy\"Los fans reaccionaron autom\u00e1ticamente ante el picante post que public\u00f3 la novia del tambi\u00e9n reguetonero, Anuel AA, quien censur\u00f3 su seno precisamente con sticker del premio Grammy.\"No mereces menos\", \"la parti\u00f3. congratulations G vamos por massss\", \"Hermosa, cuando uno brilla con luz propia , jam\u00e1s encuentra oscuridad , y eso eres t\u00fa. Felicitaciones\" y \"aaam\u00e9 el final y te felicitooooooooo, cada vez m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s reconocimientos\", escribieron sus seguidores.Karol G fue nominada en las categor\u00edas: Grabaci\u00f3n del a\u00f1o (Por la caci\u00f3n \"Tusa\" y \"China\" donde participa junto a Daddy Yankee), Canci\u00f3n del a\u00f1o (\"Tusa\"), Mejor fusi\u00f3n\/interpretaci\u00f3n urbana (\"China\").","294":"El actor norteamericano, Will Smith, cumpli\u00f3 52 a\u00f1os el pasado 25 de septiembre y Netflix quiso recordarlo mencionando algunas de las pel\u00edculas y series que est\u00e1n disponibles en su cat\u00e1logo de producciones.Desde sus inicios en la exitosa serie internacional \"El Pr\u00edncipe del rap\", Smith logr\u00f3 consolidar su carrera como actor y convertirse en una estrela de Hollywood, realizando importantes producciones taquilleras, como \"En busqueda de la felicidad\" o \"Bad boys\".Este combo se llama \"Amamos a Will Smith\" \u2764\ufe0f\u00b7 Bright\u00b7 Focus\u00b7 En busca de la felicidad\u00b7 Hancock\u00b7 Belleza inesperada\u00b7 La verdad oculta\u00b7 Siete almas\u00b7 Bad Boys II\u00b7 Hombres de negro\u00b7 Y no puede faltar: El pr\u00edncipe del rap pic.twitter.com\/20yFYUTU5f\u2014 Netflix Latinoam\u00e9rica (@NetflixLAT) September 27, 2020\"Este combo se llama 'Amamos a Will Smith' de coraz\u00f3n\", escribi\u00f3 Netflix Latinoam\u00e9rica en Twitter, agregando una lista de sus pel\u00edculas recomendadas entre las cuales se encuentran las siguientes.El Pr\u00edncipe del rapLa popular serie de los 90 y que dio fama a Will Smith hasta convertirlo en una superestrella, ganando un \"Globo de oro\" como protagonista de la serie, trata sobre un joven originario de Filadelfia que es enviado a vivir con sus parientes ricos en Bel-Air, un barrio de Los \u00c1ngeles.BrightEn Los \u00c1ngeles, en medio de tensiones territoriales entre especies, un polic\u00eda humano y su compa\u00f1ero orco encuentran un poderoso objeto. La guerra profetizada comenz\u00f3.En busca de la felicidadInspirada en una historia real, la trama de esta pel\u00edcula cuenta la historia de un padre soltero con problemas econ\u00f3micos que intenta sacar a su familia adelante. Su esfuerzo le llevar\u00e1 a entender el verdadero significado de la felicidad.Siete almasEs quiz\u00e1s una una de sus pel\u00edculas m\u00e1s sensibles del actor norteamericano, que aborda un tema tan pol\u00e9mico como lo es la donaci\u00f3n de \u00f3rganos.Ben Thomas busca una manera de expiar sus culpas y descubre que tiene el poder de cambiar el destino de siete extra\u00f1os que merecen una segunda oportunidad.Listado completo de 10 pel\u00edculas:BrightFocusEn busca de la felicidadHancockBelleza inesperadaLa verdad ocultaSiete almasBad Boys IIHombres de negroY no puede faltar: El pr\u00edncipe del rap","295":"La actriz Teresa Ruiz comparti\u00f3 su emoci\u00f3n por ser uno de los nuevos rostros de la segunda temporada de Luis Miguel, la serie, de Netflix. La mexicana public\u00f3 el anuncio del nuevo elenco de la biograf\u00eda del cantante, donde ella interpretar\u00e1 a Azucena.El misterio rodea a este personaje y desde ya los fans lanzan sus teor\u00edas. A Ruiz la interrogaron a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram. \u201cLuis Miguel: La Serie - Temporada 2 \u00a1Venga!\u201d, escribi\u00f3 Ruiz para celebrar. La publicaci\u00f3n se llen\u00f3 de cientos de comentarios preguntando de qui\u00e9n se trata.La mexicana es conocida por su papel en la serieNarcos, tambi\u00e9nde Netflix, donde act\u00faa al lado de Diego Luna. En la plataforma de streaming, adem\u00e1s, tuvo un rol en la segunda temporada de la \u201cCasa de las Flores\u201d.         View this post on Instagram           The route of all evil\ud83c\udf35#narcos coming to @netflix Nov. 16 @narcos . Vestido: @hualingerie  Maquillaje: @karladcx  Cabello: @alevelarde23 #narcosmexico #narcosm\u00e9xico A post shared by  Teresa Ruiz (@_teresaru) on Oct 31, 2018 at 3:23pm PDT\u00bfAracely Ar\u00e1mbula es Azucena?El anuncio del personaje de Teresa Ruiz encendi\u00f3 las alarmas para los seguidores de Luis Miguel. \u201c\u00bfSer\u00e1s Aracely, La Chule?\u201d; \u00bfA qui\u00e9n vas a representar, a Mariah Carey o a Aracely Ar\u00e1mbula?\u201d; \u201c\u00bfVas a ser Salma Hayek?\u201d; son algunas de las interrogantes lanzadas a la actriz.Aunque algunos usuarios tienen otra teor\u00eda: \u201cYo pienso que si interpreta a alguna ex del \u2018Sol\u2019 podr\u00eda ser Daisy (Fuentes) o Myrka (Dellanos). No creo que el tema de Aracely se toque hasta una tercera temporada\u201d.Por ahora, lo \u00fanico oficial que se sabe de la inclusi\u00f3n de la exesposa de Luis Miguel en la serie fueron sus declaraciones en febrero pasado.\u201cEs un asunto que est\u00e1n tratando los abogados, fueron muy amables en avisarme (el equipo de producci\u00f3n) en que no saldremos, no me interesa salir ni a mis hijos tampoco\u201d, dijo entonces Ar\u00e1mbula.Esta segunda temporada de la bioserie del int\u00e9rprete de \u201cLa Incondicional\u201d abordar\u00e1 su etapa art\u00edstica de la d\u00e9cada de los 90, tras el lanzamiento de su disco Romance, hasta el a\u00f1o 2000. Adem\u00e1s de la relaci\u00f3n con su hijaMichelle Salas, interpretada por la actriz argentina Macarena Achaga.         View this post on Instagram           Luis Miguel: La Serie - Temporada 2 \u00a1 Venga ! @diego @netflixlat @luismiguellaserie A post shared by  Teresa Ruiz (@_teresaru) on Sep 29, 2020 at 7:22am PDT","296":"La segunda temporada de \"Luis Miguel, la serie\" est\u00e1 en plena grabaci\u00f3n yNetflixanunci\u00f3 con bombos y platillos a sus nuevos actores.Los nombres dejaron sorprendidos a los fans, pues ahora se sabe queMichelle SalasySergio Basteriser\u00e1n parte de esta nueva edici\u00f3n.La actriz argentina,Macarena Achaga,ser\u00e1 la encargada de darle vida a la hija de Luis Miguel; mientrasValery Saisser\u00e1 quien la interprete durante su ni\u00f1ez. Por su parte,Pilar Santacruzreaparecer\u00e1 como Stephanie Salas (Sophie), la mam\u00e1 de Michelle.         View this post on Instagram           Macarena Achaga ya est\u00e1 lista para interpretar a Michelle Salas en 'Luis Miguel, La Serie' \ud83d\udc98  @macabeso @luismiguellaserie @netflixlat A post shared by  \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800Macarena Achaga Fans (@valentinacvjal) on Sep 29, 2020 at 12:14pm PDTMacarena Achagaexpres\u00f3 su emoci\u00f3n por participar en este exitoso proyecto, que cuenta la vida del \u201cSol de M\u00e9xico\u201d.\u201cMe mor\u00eda por contarles\u201d; respondi\u00f3 a la publicaci\u00f3n en Twitter de la cuenta oficial del programa.ME MORIA POR CONTARLES \u2728\u2728 que piensan #bbcits ?? https:\/\/t.co\/0b8FgRBNu5\u2014 Macarena Achaga (@macabeso) September 29, 2020Sergio, el hermano de Luis MiguelTambi\u00e9n impact\u00f3 a los fan\u00e1ticos del int\u00e9rprete de \u201cLa incondicional\u201d que se incluyera a su hermano menor,Sergio Basteri.Ser\u00e1Axel Llunasquien le d\u00e9 vida al \u00faltimo hijo de Luisito Rey y Marcela Basteri. Axel es hermano deIz\u00e1n Llunas, quien fue uno de los actores escogidos para representar la ni\u00f1ez de Luis Miguel.         View this post on Instagram           Pasando la cuarentena con mi hermano @izanllunas A post shared by  Axel Llunas (@llunasaxel) on Apr 30, 2020 at 2:50pm PDTAdem\u00e1s, ser\u00e1n parte del elencoFernando Guallarcomo Mauricio Ambrosi;Pablo Cruz Guerrerocomo Patricio Robles;Juan Ignacio Canecomo Jos\u00e9 P\u00e9rez yTeresa Ruizcomo Azucena.El personaje de Teresa Ruiz es un misterio para los fans y desde ya se especula sobre si se trata de una novia del cantante, pero que figura con otro nombre. Por ahora,Diego Bonetale envi\u00f3 un efusivo mensaje a la actriz mexicana a trav\u00e9s de Instagram. \u201c\u00a1Bienvenida querida!\u201d, escribi\u00f3.         View this post on Instagram           ... I think the storm ran out of rain the clouds are moving \ud83c\udfb6 A post shared by  Teresa Ruiz (@_teresaru) on Sep 14, 2020 at 5:16pm PDTSeg\u00fan larevista Qui\u00e9n, en esta segunda temporada tambi\u00e9n regresar\u00e1nJuanpa Zuritacomo Alex Basteri;Camila Sodicomo Erika Camil;C\u00e9sar Bordoncomo Hugo L\u00f3pez;C\u00e9sar Santa Anacomo Alex McCluskey yMart\u00edn Bellocomo el t\u00edo Tito.","297":"Emme Maribel Mu\u00f1iz Lopez impact\u00f3 a los usuarios de las redes sociales por su parecido con su pap\u00e1. La hija de Jennifer Lopez y Marc Anthony protagoniz\u00f3 un tierno video, que gener\u00f3 un debate entre los seguidores de la \u201cDiva del Bronx\u201d.Para celebrar el D\u00eda Nacional de las Hijas, JLo comparti\u00f3 el conmovedor mensaje que Emme le dedic\u00f3: \u201c\u00a1Hola mam\u00e1! Solo quiero hacerte saber que eres la mejor mam\u00e1... en todo el mundo, y no podr\u00eda pedir una mejor\u201d, dice al inicio.\u201cY realmente te extra\u00f1o, y te amo... Bueno, quiero hacer esto antes de que vengas porque se supone que es una sorpresa. Pero s\u00ed, realmente te amo y eres la mejor mam\u00e1 en el mundo entero, y no s\u00e9 qu\u00e9 har\u00eda sin ti... te quiero mucho\u201d, dice Emme en el video, donde solo se ve su rostro.         View this post on Instagram           Happy #nationaldaughtersday to this lil coconut... you are my sunshine and my whole heart...\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\ud83c\udfb6\ud83c\udfb6\ud83c\udfb6 A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Sep 25, 2020 at 2:54pm PDTAs\u00ed luce la hija de JLo y Marc AnthonyOrgullosa, Jennifer Lopez escribi\u00f3 \u201ct\u00fa eres mi sol y todo mi coraz\u00f3n\u201d como leyenda del clip. La publicaci\u00f3n en Instagram tiene m\u00e1s de 2 millones de reproducciones y m\u00e1s de 5 mil comentarios, donde los fans de la cantante y actriz debat\u00edan sobre a qui\u00e9n se parece m\u00e1s.\u201cEs una Mini Marc\u201d; \u201cEs su clon\u201d, comentaron los fans que creen que se parece m\u00e1s a su padre.Sin embargo, otros afirman que s\u00ed tiene un aire a JLo: \u201cSe parece a su mam\u00e1\u201d; \u201cSi la miras a ella y a Jen una al lado de la otra y las fotos de Jen m\u00e1s joven, se parece a su madre\u201d.Emme naci\u00f3 el 22 de febrero de 2008 en New York junto a su mellizo, Maximillian David Mu\u00f1iz. La peque\u00f1a, de 12 a\u00f1os, deslumbra por su prodigiosa voz y tambi\u00e9n maravilla al mundo con su primer libro, llamado \u201cLord Help Me\u201d.         View this post on Instagram           So proud of my lil coconut \ud83e\udd65 Emme, as she shares her own daily prayers in her very first book LORD HELP ME! This book will offer families a way to embrace the peace and power of everyday faith. It\u2019s not out until 9\/29, but you can pre order at the link in my bio. \ud83d\udcd6\u2728 #PowerOfPrayer #ProudMama A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on May 13, 2020 at 10:51am PDT","298":"En 2017 fue estrenada la pel\u00edcula \u201cWonder\u201d, conocida como \u201cExtraordinario\u201d en espa\u00f1ol, la cual fue todo un \u00e9xito de taquilla y emocion\u00f3 a muchos alrededor del mundo.En esta cinta dram\u00e1tica se narra la historia de un ni\u00f1o llamado Auggie, interpretado por Jacob Tremblay, quien tiene severas deformaciones en su cara, las que marcan el desarrollo de su vida y la de su familia.         View this post on Instagram           wonder (2017) \"be kind, for everyone is fighting a hard battle. and if you really wanna see what people are, all you have to do is look.\" auggie pullman. A post shared by  p (@morereelthanreal) on Sep 24, 2020 at 9:01am PDTEste papel, para el cual debi\u00f3 usar distintas pr\u00f3tesis faciales, le vali\u00f3 reconocimiento internacional a Tremblay, quien a sus actuales 13 a\u00f1os es muy activo en redes sociales, sobre todo en Instagram, donde tiene casi un mill\u00f3n de seguidores.         View this post on Instagram           Incre\u00edble transformaci\u00f3n de#JacobTremblay  - \ud83c\udf1f Han visto la pel\u00edcula de 2017 'Wonder'? - \ud83d\udea8 S\u00edguenos para m\u00e1s contenido - \ud83d\udde3\ufe0f @filmestupendo \ud83d\udde3\ufe0f @filmestupendo \ud83d\udde3\ufe0f @filmestupendo \ud83d\udde3\ufe0f @filmestupendo . . . . . . #popcorn #cin\u00e9filos #makeup #artist #art #movie #movies #peliculas #movies #movieframes #cinema4d #cinemalover #cinematography #wow #omg #peli #pelicula #netflixandchill #netflixseries #netflixperu #espa\u00f1a #buenosaires #cine A post shared by  CIN\u00c9FILOS \ud83c\udf1f pel\u00edculas y series (@filmestupendo) on Sep 30, 2020 at 2:33pm PDTAntes de \"Wonder\"Pero antes de \u201cWonder\u201d, el joven actor canadiense ya se hab\u00eda hecho conocido en el filme \u201cRoom\u201d de 2015, que recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a los premios \u00d3scar como mejor pel\u00edcula. En esta producci\u00f3n comparti\u00f3 pantalla con la actriz Brie Larson, quien precisamente gan\u00f3 una estatuilla de la Academia a mejor actriz por su papel en la cinta.         View this post on Instagram           Congrats to the coolest girl in the world!!!! @brielarson #goldenglobes A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Jan 11, 2016 at 1:45am PSTDurante su corta pero intensa carrera en Hollywood, Tremblay ha actuado junto a artistas muy reconocidos como Naomi Watts, Kit Harington, Natalie Portman, Susan Sarandon, Kathy Bates, Ewan McGregor, Julia Roberts y Owen Wilson, entre otros.         View this post on Instagram           @colintrevorrow For your consideration... #obiwannaomi &amp; #jakeskywalker Happy #StarWarsDay #maythe4thbewithyou @naomiwatts A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on May 4, 2016 at 11:30am PDTSus otras actuacionesAdem\u00e1s de \u201cWonder y \u201cRoom\u201d, en su filmograf\u00eda destacan sus participaciones en pel\u00edculas como \u201cLos Pitufos 2\u201d (2013), \u201cExtraterrestrial\u201d (2014), \u201cShut In\u201d (2016), \u201cThe Book of Henry\u201d (2017), \u201cGood Boys\u201d y \u201cDoctor Sleep\u201d (2019).         View this post on Instagram           Definitely not rated E for Everyone! #GoodBoysMovie \ud83d\ude09\u270c A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Mar 8, 2019 at 8:52am PSTEn televisi\u00f3n, en tanto, registra apariciones especiales en series como \u201cThe Last Man on Earth\u201d, \u201cAmerican Dad!\u201d y \u201cThe Twilight Zone\u201d.En cuanto a su vida personal, el actor vive junto a su familia en Canad\u00e1 y es un fan\u00e1tico de Star Wars, llegando incluso a bautizar como \u201cRey\u201d a un cachorro, en honor al nombre de la protagonista de la m\u00e1s reciente saga de la franquicia.         View this post on Instagram           #drumrollplease Thank you for all your awesome suggestions! Please say hello to #ReyTremblay!!! #namegame #legoatat #cutestpuppyever #toypoodle A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Apr 9, 2016 at 7:11pm PDT         View this post on Instagram           Not all heroes wear capes some wear robes &amp; carry lightsabers. #MayThe4thBeWithYou A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on May 4, 2020 at 2:05pm PDTRevisa c\u00f3mo est\u00e1 hoy el ni\u00f1o de \"Wonder\"         View this post on Instagram           Rey\u2019s new cousin #Bella \ud83d\udc3e #puppygram #frenchbulldog A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Sep 4, 2020 at 12:27pm PDT         View this post on Instagram           \ud83d\ude0e A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Feb 6, 2020 at 10:09am PST         View this post on Instagram           #LondonTown A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Jan 12, 2020 at 7:11am PST         View this post on Instagram           Creative Direction: @mrgoetzoffergeld @oor_studio \ud83d\udcf7: @rodland.jpg \ud83d\ude4f\u2764 @numeroberlin A post shared by  Jacob Tremblay (@jacobtremblay) on Nov 20, 2019 at 12:40pm PSTM\u00e1s noticias de famosos","299":"Hace poco se anunci\u00f3 el regreso a las pantallas de Mega de la teleserie \u201cVerdades Ocultas\u201d, la cual debi\u00f3 suspender sus grabaciones durante algunos meses por la pandemia de coronavirus en el pa\u00eds.Sin embargo, el retorno con nuevos cap\u00edtulos esta cada vez m\u00e1s cerca, prometiendo nuevos conflictos e historias para los protagonistas de la producci\u00f3n.         View this post on Instagram           \u00a1No te pierdas un avance del gran regreso de #VerdadesOcultas \ud83d\ude31, que muy pronto estar\u00e1 nuevamente por las pantallas de @mega.tv ! \u00bfY t\u00fa te perder\u00e1s la teleserie despu\u00e9s de este impactante avance \ud83e\udd14? \u00a1Te invitamos a participar en los comentarios \ud83d\udcac y dejar tu like \u2764\ufe0f!. - - - - #likeforlikes #followforfollowback #seguidores #VERDADESOCULTAS #megatv #verdadesocultas #teleserieschilenas #teleseriesmega #quedateencasa #memesverdadesocultas #followers #likes #instachile #cuarentena #quedateencasa #\u0131nstagood A post shared by  Verdades Ocultas Mega (@verdadesocultas.mega) on Sep 21, 2020 at 2:05pm PDTA la espera del regreso, vale la pena recordar a los personajes que se han mantenido a lo largo de toda la ficci\u00f3n, desde aquel primer cap\u00edtulo emitido hace m\u00e1s de tres a\u00f1os, en julio de 2017.Estos personajes son cinco y corresponden a los de \u201cRoc\u00edo Verdugo\u201d, interpretado por la actriz Camila Hirane; \u201cAgustina Mackenna\u201d, rol de Carmen Zabala; \u201cTom\u00e1s Valencia\u201d, papel de Mat\u00edas Oviedo; \u201cMar\u00eda Luisa Guzm\u00e1n\u201d, llevado a la vida por Viviana Rodr\u00edguez; y \u201cNicol\u00e1s Walker\u201d, en manos de Emilio Edwards.Camila Hirane - Roc\u00edo VerdugoComenz\u00f3 siendo una parvularia y presidenta de la junta de vecinos del pasaje Nueva Esperanza, pero tras conocer a Tom\u00e1s y Agustina su vida cambi\u00f3 para siempre, sufriendo diversas penurias hasta convertirse en una exitosa abogada y estar implicada en oscuras tramas.Sobre su participaci\u00f3n en la teleserie, Hirane se\u00f1al\u00f3 hace un tiempo que \u201cel estar en este proyecto tiene un antes y un despu\u00e9s para m\u00ed. Mi carrera tiene un antes y un despu\u00e9s, y me siento muy contenta de eso\u201d.Carmen Zabala - Agustina MackennaInici\u00f3 como una malcriada hija de un empresario, luego de ser vendida cuando era peque\u00f1a por su verdadera madre. Se someti\u00f3 a dos cambios faciales, cometi\u00f3 algunos asesinatos y ahora contin\u00faa con el objetivo de estar junto a su hijo Tomasito.\u201cEste teleserie es \u00fanica y lo entretenido es que aqu\u00ed todo puede pasar, y eso la hace muy entretenida\u201d, se\u00f1al\u00f3 Zabala sobre la ficci\u00f3n, de la cual estuvo alejada un tiempo al convertirse en madre en la vida real.Mat\u00edas Oviedo - Tom\u00e1s ValenciaArranc\u00f3 en la historia como un joven responsable y comprometido con Agustina, pero todo cambi\u00f3 al enamorarse de Roc\u00edo. Con el tiempo sufri\u00f3 la presunta muerte de su hijo Tomasito, asesin\u00f3 al responsable, o eso crey\u00f3 al menos, estuvo en la c\u00e1rcel y sali\u00f3 para verse involucrado en m\u00e1s peligrosos conflictos.Acerca de ser uno de los protagonistas que ha \u2018sobrevivido\u2019 en la teleserie, Oviedo indica que \u201cno es que tengamos un grupo aparte, pero s\u00ed somos los viejos de la historia y se ha armado ah\u00ed una cofrad\u00eda, pero felices tambi\u00e9n de cuando llega alguien nuevo a este grupo\u201d.Viviana Rodr\u00edguez - Mar\u00eda Luisa Guzm\u00e1nPas\u00f3 de ser una mujer de clase alta, arrogante y despectiva con los dem\u00e1s, a ser una persona casi completamente distinta tras conocer la vida en el pasaje Nueva Esperanza. All\u00ed se enamor\u00f3 de Jos\u00e9 (Renato Munster) y, pese a su muerte, sigui\u00f3 viviendo en ese lugar, desde donde contin\u00faa apoyando incondicionalmente a su hija Agustina.\u201cA m\u00ed me llena de orgullo ser parte de este proyecto, yo le tengo cari\u00f1o de verdad, entonces he remado y me he mantenido arriba del barco porque me gusta esta teleserie. Es una nueva idea y uno tuvo la suerte de ser parte pionera de este viaje\u201d, manifest\u00f3 Rodr\u00edguez acerca de la producci\u00f3n.Emilio Edwards - Nicol\u00e1s WalkerEste chef comenz\u00f3 siendo el mejor amigo de Tom\u00e1s y se ha mantenido a su lado a lo largo de toda la historia, pese a que \u00faltimamente comenz\u00f3 a desarrollar otro tipo de sentimientos por \u00e9l. Mantuvo romances con muchas mujeres, ha debido convivir con su adicci\u00f3n a las drogas y tuvo una hija durante su matrimonio con Claudia (Luna Mart\u00ednez), el cual parece ya haber acabado.\u201cEl estar aqu\u00ed se ha vuelto algo habitual y ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 el desaf\u00edo, en c\u00f3mo hacerlo fresco, interesante y atractivo para la gente, aun cuando llevamos mucho tiempo grabando y podr\u00eda como normalizarse\u201d, declar\u00f3 Edwards sobre \u201cVerdades Ocultas\u201d.Todas las noticias sobre las teleseries de Mega","300":"Antes del fin del verano,Jennifer Lopezy su novio,Alex Rodriguez,se regalaron un viaje rom\u00e1ntico a escondidas. Escogieron las paradis\u00edacas islas Turcas y Caicos, al sureste de lasBahamas, donde no pasaron desapercibidos.Las fotos de la pareja circulan por Internet y provocaron un debate sobre el estado de forma de JLo y A-Rod. La revistaPeoplefue uno de los medios que public\u00f3 las im\u00e1genes, donde la \u201cDiva del Bronx\u201d y el exjugador de b\u00e9isbol caminan en la arena.         View this post on Instagram           \u00a1En el mar la vida es m\u00e1s sabrosa\ud83c\udfd6! y Jennifer L\u00f3pez y Alex Rodr\u00edguez lo saben. Mira las fotos de su rom\u00e1ntica escapada a Turks and Caicos en la galer\u00eda de las mejores fotos del d\u00eda que est\u00e1 arriba \ud83d\udc46\ud83c\udffc\ud83d\udc46\ud83c\udffc\ud83d\udc46\ud83c\udffcen el link en nuestra biograf\u00eda. \ud83d\udcf7#Backgrid\/ #TheGrosbyGroup --- #LinkInBio #JenniferL\u00f3pez #AlexRodr\u00edguez #JLO #AROD #M\u00edralos. #TurksandCaicos #AnadeArmas #Luisfonsi #DaddyYankee #MichelleSalas #paparazzi A post shared by  People en Espa\u00f1ol (@peopleenespanol) on Sep 28, 2020 at 1:00pm PDTEn una de las im\u00e1genes la exesposa de Marc Anthony lleva un bikini estampado, con el cabello recogido.En los comentarios destacaron que la foto fue tomada sin filtros; sin embargo, los fans de Jennifer Lopez la defendieron. \u201cEn ese \u00e1ngulo qui\u00e9n se va ver lindo\u201d, respondieron.Las vacaciones de JLoLa cantante y actriz public\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s una fotograf\u00eda en bikini, el mismo con el que aparece en su viaje rom\u00e1ntico. \u201cVibraciones de vacaciones\u201d, escribi\u00f3 en el post, donde etiquet\u00f3 a la fot\u00f3grafa Ana Carballosa.         View this post on Instagram           Vacation vibes \ud83c\udfdd\ud83c\udf0a #SummerNights #SummerSunset \ud83d\udcf8: @lacarba A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Sep 19, 2020 at 4:01pm PDTJLo presume de sus abdominales, lo que vali\u00f3 4.2 millones de likes y m\u00e1s de 30 mil comentarios. \u201cDe repente me arrepiento de ese helado con churro que com\u00ed ayer en el brunch\u201d, \u201cDios m\u00edo es imposible, \u00bf51? JLo latina vampire\u201d, escribieron.En otra fotograf\u00eda que se filtr\u00f3 del viaje a las islas Turcas y Caicos, aparece bailando a la orilla de la playa.         View this post on Instagram           J-LO \ud83d\udc83\ud83c\udffb\ud83d\udc59 \u2022 FOLLOW \u2728 @hollywoodphotos_ \u2728 \u2022 ________________________________________________________ #jlofan #jenniferlopezstyle #jlovegas #jlobeauty #jlofirstlove #jlover #jlomyidol #jlodress #jloverfamily #jloverfamily #jloverfamily #jlofashion #alexrodriguez #news #hollywoodnews #hollywoodstar #hollywoodcelebrity #hollywoodlife #luxcury #hollywoodwalkoffame #hollywoodfashion #hollywoodnews #jrod #luxcury #california #newyork #daughter #mama #prettygirls #usa #losangeles #hustlersmovie\ud83d\udc9c\ud83c\udfa5 A post shared by @ hollywoodphotos_ on Sep 28, 2020 at 3:28am PDTLopez vive un momento dorado a sus 51 a\u00f1os en su carrera, que a pesar de la pandemia sigue cosechando \u00e9xitos, siendo adem\u00e1s una de las figuras m\u00e1s cotizadas por las marcas internacionales.","301":"Una nueva colaboraci\u00f3n aterriz\u00f3 en el mundo de la m\u00fasica y esta vez uni\u00f3 a Sebasti\u00e1n Yatra y la espa\u00f1ola Aitana, quienes estrenaron \"Coraz\u00f3n sin vida\".El video de la canci\u00f3n muestraun romance protagonizado por ambos artistas, fusionando adem\u00e1s la cultura espa\u00f1ola como la colombiana, de donde provienen ambos artistas.\"Coraz\u00f3n sin vida\"fue producido porMauricio Rengifo y Andr\u00e9s Torres, quienes han trabajado con artistas como Luis Fonsi y Fonsecapreviamente.Aitana suma as\u00ed una nueva colaboraci\u00f3n este 2020 luego de lanzar canciones con \"Solamente\" con Reik y Morat, mientras que ahora tambi\u00e9n se uni\u00f3 al popular colombiano Sebasti\u00e1n Yatra.         View this post on Instagram           \u201cDime para qu\u00e9 me curaste cuando estaba herido si hoy me dejas de nuevo un coraz\u00f3n\u201d... sin vida, un coraz\u00f3n que no te olvida. \u270d\ud83c\udffb @alejandrosanz \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\udc94 @aitanax ESTA NOCHE A LAS 7PM A post shared by  Sebastian Yatra (@sebastianyatra) on Oct 1, 2020 at 11:56am PDTGui\u00f1o a SanzEl tema, disponible en todas las plataformas, hizo recordar adem\u00e1s a Alejandro Sanz y su canci\u00f3n \"Coraz\u00f3n part\u00edo\" ya que en uno de los versos dice \"dime para qu\u00e9 me curaste cuando estaba herida si hoy me dejas de nuevo un coraz\u00f3n sin vida\".La nueva canci\u00f3n en tanto cuenta con la venia de Sanz, quien dio el vamos al gui\u00f1o a una de las canciones m\u00e1s importantes de la historia de la m\u00fasica en espa\u00f1ol que en su momento rompi\u00f3 r\u00e9cords y se mantuvo m\u00e1s de 70 semanas en listas de Espa\u00f1a y Am\u00e9rica.M\u00e1s noticias de famosos","302":"Camilo y Evaluna abrieron de par en par las puertas de su nuevo hogar para celebrar con un concierto virtual las seis nominaciones a los premios Latin Grammy del cantante colombiano y cantar el tema \u201cPor primera vez\u201d en su lugar favorito de la casa.         View this post on Instagram           Llegaste. Mi Medialuna, t\u00fa...\ud83c\udf19 A post shared by  C A M I L O (@camilo) on Jul 5, 2020 at 4:28pm PDT\u201c\u00a1M\u00e1s de 260.000 personas al mismo tiempo en el concierto en casa! Y s\u00e9 que seguramente estaban vi\u00e9ndolo con sus familias, entonces qui\u00e9n sabe cu\u00e1nta gente entr\u00f3 a nuestra casa hoy\u201d, escribi\u00f3 el int\u00e9rprete de \u201cTutu\u201d en su cuenta en Instagram, acompa\u00f1ado por un video donde cant\u00f3 con Pedro Albor\u00e1n \u201cEl mismo Aire\u201d.\u201cGracias @pabloalboran por hacer esta versi\u00f3n de \u2018El mismo aire\u2019 conmigo a la distancia. \u00a1Esta canci\u00f3n est\u00e1 nominada al @latingrammys como Canci\u00f3n del A\u00f1o junto a Tutu! Y poder celebrarlo hoy haciendo una versi\u00f3n as\u00ed me llen\u00f3 el coraz\u00f3n y seguro a toda la Tribu! \u00a1Gracias por dejarme entrar en sus casas y por entrar ustedes a la m\u00eda! Dios los bendiga!\u201d, complementa el mensaje de Camilo en la publicaci\u00f3n que supera las 900.000 reproducciones.         View this post on Instagram           M\u00c1S DE 260.000 PERSONAS AL MISMO TIEMPO EN EL CONCIERTO EN CASA!! Y s\u00e9 que seguramente estaban vi\u00e9ndolo con sus familias, entonces qui\u00e9n sabe cu\u00e1nta gente entr\u00f3 a nuestra casa hoy \ud83c\udfe0:) Gracias @pabloalboran por hacer esta versi\u00f3n de EL MISMO AIRE conmigo a la distancia!! Esta canci\u00f3n est\u00e1 nominada al @latingrammys como CANCI\u00d3N DEL A\u00d1O junto a TUTU! Y poder celebrarlo hoy haciendo una versi\u00f3n as\u00ed me llen\u00f3 el coraz\u00f3n y seguro a toda LA TRIBU!!! Gracias por dejarme entrar en sus casas!! Y por entrar ustedes a la m\u00eda!! Dios los bendiga!! \ud83d\ude4f\ud83c\udffc - (Pueden ir a ver las versiones a mi canal de YouTube) A post shared by  C A M I L O (@camilo) on Sep 30, 2020 at 6:12pm PDT\u201cEl coraz\u00f3n de la casa\u201dEl concierto virtual de Camilo Echeverry y Evaluna Montaner fue todo un show en vivo a trav\u00e9s de YouTube, en el que la pareja de artistas que ya hab\u00eda mostrado recientemente parte de su casa en Miami en el video \u201cVida de rico\u201d, esta vez dio m\u00e1s detalles y revel\u00f3 en el recorrido cu\u00e1l es su lugar favorito de la casa.Los fans de Camilo, a los que llama \u201cLa Tribu\u201d, pudieron ver el sal\u00f3n de la casa y disfrutar all\u00ed del tema \"La Mitad\". En la habitaci\u00f3n de hu\u00e9spedes mostr\u00f3 fotos enviadas por sus fans y aprovech\u00f3 para interpretar su \u00e9xito \u201cTutu\u201d.En la cocina, la pareja cant\u00f3 \u201cPor primera vez\u201d, porque para ellos este es el \u201ccoraz\u00f3n de la casa\u201d y hasta galletas hubo preparadas por la propia Evaluna.La canci\u00f3n de despedida fue \u201cVida de rico\u201d, que acumula m\u00e1s de 41 millones de reproducciones, y la interpretaron desde el patio.M\u00e1s noticias de Camilo y Evaluna","303":"Una fuerte sobredosis de pastillas de dieta y cafe\u00edna fue el supuesto motivo por el que el cantante de m\u00fasica urbana, Tekashi 6ix9ine, fue internado en una cl\u00ednica de Florida, Estados Unidos. La noticia fue revelada por el mismo Daniel Hern\u00e1ndez, verdadero nombre del rapero, en una reciente entrevista con The Shade Room.Seg\u00fan revel\u00f3 el artista de 24 a\u00f1os de edad, su sobredosis se dio luego de combinar una taza de caf\u00e9 con dos pastillas de Hydroxycut, un suplemento alimenticio que toma actualmente y que, al excederse en la dosis, podr\u00eda causar problemas card\u00edacos. Un episodio que vivi\u00f3 Tekashi, quien explic\u00f3 -al momento de ingerirlas- que comenz\u00f3 a \u201csudar excesivamente\u201d.         View this post on Instagram           TSR Staff: Thembi! @ThembiTV_  _____________________________________ #TSRExclusiveDetails: #Roommates, earlier today Gossip Of The City broke the exclusive that #Tekashi69 was in the hospital due to an overdose. We spoke to 69 directly and can confirm this with additional details exclusive to The Shade Room. He\u2019s currently at home and doing fine. He even went on his daily jog today. _____________________________________ So get this Roommates, Tekashi was hospitalized two days ago in Florida after he had 2 Hydroxycut pills, instead of the recommended 1 per day, which increased his heart rate and caused him to sweat excessively while in front of his computer. Tekashi tells us that this, along with drinking a McDonald\u2019s coffee, kicked his overdose reaction into gear. If you aren\u2019t familiar, hydroxycut is a weight-loss brand chile! _____________________________________ Tekashi also tells us that he was only taking hydroxycut and not drugs\u2014not just because he doesn\u2019t do drugs\u2014but because of his strict probation that would send him right back to the slammer if he was poppianna.  _____________________________________ In addition, 69 tells us that he gained a lot of weight after he left prison. He\u2019s currently down almost 25 lbs and plans to keep going until he\u2019s at his goal weight of 150 lbs before he makes his return to the \u2018gram. _____________________________________ We will keep you posted on any updates Roommates! A post shared by  The Shade Room (@theshaderoom) on Oct 1, 2020 at 2:35pm PDTEn su conversaci\u00f3n con el medio, el int\u00e9rprete de \u201cYAYA\u201d dej\u00f3 claro que su problema de salud no fue producto del consumo de drogas, resaltando adem\u00e1s que no utiliza ninguna clase de estupefacientes, ya que este tipo de sustancias lo enviar\u00eda de regreso a la prisi\u00f3n, de donde sali\u00f3 en abril pasado.\u00bfPor qu\u00e9 utiliza pastillas de \u201cdieta\u201d?Seg\u00fan explic\u00f3 el rapero de origen mexicano, las pastillas para bajar de peso las utiliza porque subi\u00f3 algunos kilos al salir de la c\u00e1rcel. Actualmente, ha bajado cerca de 10 kilos y pretende continuar en r\u00e9gimen hasta conseguir pesar 68 kilos, que es su peso \u201cideal\u201d.En abril de este a\u00f1o, Tekashi 6Ix9ine sali\u00f3 de prisi\u00f3n para cumplir arresto domiciliario; ten\u00eda que portar un localizador GPS para poder rastrear su paradero siempre que fuera necesario. La \u00fanica forma de salir de su casa era en caso de emergencia o en caso que necesitara ir al m\u00e9dico.         View this post on Instagram           Hey :) A post shared by  TATTLE TALES SEPTEMBER 4TH (@6ix9ine) on Sep 6, 2018 at 5:01pm PDTLuego de cumplir esta prisi\u00f3n domiciliaria, en agosto el artista qued\u00f3 en libertad, pero debe cumplir con un periodo \u201ccondicional\u201d, tal como lo dio a conocer, por lo que no podr\u00e1 salir del pa\u00eds norteamericano, mientras se resuelva su situaci\u00f3n judicial.M\u00e1s noticias de famosos","304":"En febrero de este a\u00f1o la actriz Shannen Doherty (49 a\u00f1os) revel\u00f3 que el c\u00e1ncer de mama hab\u00eda regresado a su vida, pero ahora hab\u00eda vuelto m\u00e1s agresivo, ya que la enfermedad est\u00e1 en etapa 4 y hab\u00eda met\u00e1stasis.En ese entonces la actriz cont\u00f3 en el programa Good Morning America que \"no creo que lo haya procesado\" y que \"es una p\u00edldora amarga para tragar de muchas maneras. Definitivamente tengo d\u00edas en los que digo \u00bfPor qu\u00e9 a m\u00ed? y luego digo: Bueno, \u00bfpor qu\u00e9 no yo? \u00bfQui\u00e9n m\u00e1s? \u00bfQui\u00e9n m\u00e1s a mi lado merece esto?\".Pasados los meses, la actriz que se diera a conocer en \"Beverly Hills 90210\" como Brenda Walsh cont\u00f3 c\u00f3mo ha vivido la enfermedad y a los miedos que se enfrenta.Sus ganas de vivirEn conversaci\u00f3n con revista Elle, Doherty cont\u00f3 que desea escribirle cartas a modo de despedida a sus seres queridos, pero que cada vez que lo intenta, no puede ya que algo le dice que contin\u00fae luchando.         View this post on Instagram           Repost from @elleusa \u2022 In 2015, Shannen Doherty @theshando became one of the roughly 300,000 American women diagnosed with breast cancer every year. In the majority of cases, initial treatment is effective, curing the patient. But in many other cases, the breast cancer returns. In 2019 Doherty's cancer resurfaced as metastatic(also known as Stage IV). Where some might see a death sentence, Doherty sees an opportunity: \"I try to treasure all the small moments that most people don\u2019t really see or take for granted,\" she says. \"It\u2019s like anybody with Stage IV faces this thing where others want to put you out to pasture. I\u2019m not ready for pasture. I\u2019ve got a lot of life in me.\u201d In ELLE's October issue, Doherty\u2014photographed at home by her husband @kurtiswarienko\u2014opens up about her early fame and her plans for the future. Link in bio for the full story. ELLE October 2020: Editor-in-Chief: @Ninagarcia\u2063 Talent:@theshando\u2063 Entertainment Director:@jenweisel\u2063 Photographer:@kurtiswarienko\u2063 Writer:@katepickert A post shared by  ShannenDoherty (@theshando) on Sep 30, 2020 at 1:55pm PDT\"Hay cosas que necesito decirle a mi madre. Quiero que mi marido sepa lo que significa para m\u00ed. Pero cada vez que llega el momento de hacerlo, parece todo tan definitivo... Se siente como si estuvieras cerrando algo, rindi\u00e9ndote, y yo no lo estoy. No estoy lista para morir. Tengo mucha vida en m\u00ed\", expres\u00f3.La actriz agreg\u00f3 adem\u00e1s que \"siento que soy un ser humano muy, muy sano. Es dif\u00edcil terminar con mis asuntos cuando siento que voy a vivir otros 10 \u00f3 15 a\u00f1os\".         View this post on Instagram           Check out @elleusa photo by @kurtiswarienko A post shared by  ShannenDoherty (@theshando) on Sep 29, 2020 at 4:36pm PDTAdem\u00e1s decidi\u00f3 hacer p\u00fablico el regreso de su enfermedad, ya que est\u00e1 en una batalla legal en curso contra una compa\u00f1\u00eda de seguros que no cubri\u00f3 como ella esperaba los da\u00f1os sufridos en su casa por los incendios forestales de California en 2018. Parte de los documentos presentados indican que padece c\u00e1ncer, por lo que quiso adelantarse antes que se hicieran p\u00fablicos.         View this post on Instagram           Ct scan to do mapping for radiation plan. This scared me so much. Not sure why. Was supposed to get it with contrast but the minute they started looking at which vein to use I started crying. Full panic attack. Sometimes, you just get sick of being poked. And that's ok. I cried. I felt sorry for myself for a minute. Then stopped and reminded myself of how lucky I am. Thank God my new radiation oncologist decided to try without contrast so I would calm down. So.... one panic attack down and mapping done!! Now to actually start radiation... #cancerslayer #warrior #fightlikeagirl #blessed A post shared by  ShannenDoherty (@theshando) on Nov 18, 2016 at 12:57pm PSTDoherty fue diagnosticada en 2015 con la enfermedad y dos a\u00f1os m\u00e1s tarde anunci\u00f3 que estaba en remisi\u00f3n. Pero ya desde hace un a\u00f1o que lucha nuevamente con el c\u00e1ncer, incluso mientras contin\u00faa trabajando.M\u00e1s noticias de famosos","305":"Fue en enero de este a\u00f1o cuando la actriz Lorenza Izzo confirm\u00f3 su relaci\u00f3n con la escritora estadounidense de origen franco-liban\u00e9s, Sophie Tabet. \"Te quiero mucho, mi coraz\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s grande y lleno gracias a ti\", le dedic\u00f3 en ese entonces junto a una galer\u00eda de fotos donde aparecen juntas.La relaci\u00f3n era la primera que la tambi\u00e9n hija de la exmodelo Rosita Parsons daba a conocer despu\u00e9s de su separaci\u00f3n en 2018 del actor estadounidense Eli Roth, con quien estuvo casada durante cuatro a\u00f1os.         View this post on Instagram           On se la p\u00eate \ud83d\udca8 #prout #sneakyhabibi A post shared by  Sophie Andrea Tabet (@sophhreshh) on Jan 12, 2020 at 1:53pm PSTPasados los meses de noviazgo, la actriz de \"\u00c9rase una vez en Hollywood\" convers\u00f3 con Mestizos, donde cont\u00f3 por qu\u00e9 decidi\u00f3 presentar a su nueva pareja a trav\u00e9s de redes sociales, en vez de dejarlo en el \u00e1mbito privado.Mostrar su relaci\u00f3n\"Espec\u00edfica y \u00fanicamente por la poca visibilidad LQTBQ+ y l\u00e9sbica, en particular en Chile. Siento que tengo una responsabilidad en normalizar una pareja como la nuestra\", asegur\u00f3.Lorenza agreg\u00f3 que \"crec\u00ed en un Chile en el cual si ve\u00eda a dos mujeres bes\u00e1dose en la calle, mi reacci\u00f3n era de shock. Tuve que hacer mi propio trabajo emocional para entender de d\u00f3nde ven\u00edan tales prejuicios, y dejarlos ir. Tuve que desmantelar toda una manera de ver el mundo, muy sesgada y estrecha\".         View this post on Instagram           The captain goes down with the ship! A post shared by  Sophie Andrea Tabet (@sophhreshh) on Nov 1, 2019 at 2:37pm PDT\"En este desmantelamiento y dejar ir me propuse hacer p\u00fablica en mi relaci\u00f3n para ayudar a entregarle la cotidianidad que nuestra sociedad le quit\u00f3 a las parejas de mujeres\", se\u00f1al\u00f3.M\u00e1s noticias de famosos","306":"Una de las personas m\u00e1s cercaas a la familia Calder\u00f3n-Argando\u00f1ahizo pasarlos un gran susto. Se trata de Nancy Huenupe, quien ha sido asesora del hogar de la familia por m\u00e1s de 30 a\u00f1os, y que el pasado mi\u00e9rcoles fueinternada de emergencia en un centro m\u00e9dico tras sufrir un ataque cerebrovascular.A trav\u00e9s de su perfil de Instagram (@nancyhuenupe), la mujer que pas\u00f3 la cuarentena con Kel Calder\u00f3n, realiz\u00f3 una publicaci\u00f3n desde la cl\u00ednica donde est\u00e1 internada y cont\u00f3 lo que le pas\u00f3, adem\u00e1s de agradecer a quienes la han cuidado durante estos d\u00edas.\"Hola a todos, quiero agradecerles demasiado por todos sus mensajes y buenas energ\u00edas que me han mandado los \u00faltimos d\u00edas y por tanta preocupaci\u00f3n, no puedo contestarlos uno a uno por eso quer\u00eda subir esto\"; comenz\u00f3 escribiendo.         View this post on Instagram           Hola a todos, quiero agradecerles demasiado por todos sus mensajes y buenas energi\u0301as que me han mandado los u\u0301ltimos di\u0301as y por tanta preocupacio\u0301n, no puedo contestarlos uno a uno por eso queri\u0301a subir esto. El di\u0301a mie\u0301rcoles sufri\u0301 un accidente cerebro vascular grande, y gracias a una muy ra\u0301pida reaccio\u0301n de la chica (kel) y @conaraya llegamos a tiempo a la cli\u0301nica y me estoy recuperando de a poquito \ud83d\ude4f Infinitas gracias a todos los doctores y enfermeras que me han cuidado mucho y me han tratado como una reina.  Solo queri\u0301a recomendarles que si tienen algu\u0301n si\u0301ntoma, nunca lo dejen pasar, por mas pequen\u0303o que parezca ya que el tiempo que se demoren en recibir atencio\u0301n me\u0301dica es crucial \u2665\ufe0f Un abrazo grande A post shared by  Nancy Huenupe (@nancyhuenupe) on Oct 2, 2020 at 1:08pm PDTPosteriormente relat\u00f3 que \"el d\u00eda mi\u00e9rcoles sufr\u00ed un accidente cerebro vascular grande, y gracias a una muy r\u00e1pida reacci\u00f3n de la chica (Kel) y @conaraya llegamos a tiempo a la cl\u00ednica y me estoy recuperando de a poquito\".Acompa\u00f1\u00f3 a Kel a la entrega de cajasDurante los \u00faltimos meses de pandemia, Nancy apareci\u00f3 en las redes sociales deKel Calder\u00f3nya que estaba apoyando a la joven influencer en sus labores sociales, repartiendo cajas de alimentaci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo necesitan.Seg\u00fan ha dicho la influencer, la asesora del hogar es comouna segunda madre para ellos, ya que est\u00e1n con ella desde que eran unos beb\u00e9s y se ha vuelto \"parte de la familia\".La relaci\u00f3n entre ambasha sido m\u00e1s fuerte durante la cuarentena y es que, en cuanto comenz\u00f3 el coronavirus en el pa\u00eds, la asesora del hogar se qued\u00f3 en la casa de la joven. De hecho,en julio pasado, Kel recalc\u00f3 el cari\u00f1o que le tiene: \"Imag\u00ednate, la Nancy es mi madrina de confirmaci\u00f3n. Mis pap\u00e1s de repente se ponen celosos, porque yo y mi hermano siempre es como '\u00bfa qui\u00e9n salvar\u00edas si hubiese un accidente? A la Nancy?\", dijo en una entrevista paraGlamorama.","307":"El actor Rick Moranis (67 a\u00f1os), conocido por su pel\u00edcula \"Querida, encog\u00ed a los ni\u00f1os\", vivi\u00f3 un fuerte incidente luego de que fuera atacado por un desconocido mientras caminaba por las calles de Nueva York.Seg\u00fan report\u00f3 la polic\u00eda, el hecho ocurri\u00f3 el reciente jueves el tambi\u00e9n actor de \"Los Picapiedras\" fue abordado en las cercan\u00edas del Central Park mientras caminaba. Ah\u00ed fue golpeado en la cabeza y tirado al suelo.Tras el incidente, Moranis acudi\u00f3 por sus propios medios a un hospital cercano y luego report\u00f3 la situaci\u00f3n a la polic\u00eda, quienes adem\u00e1s publicaron un video del sospechoso del ataque.Seg\u00fan indic\u00f3 ABC,Moranis, que tambi\u00e9n apareci\u00f3 en \"Cazafantasmas\", se lastim\u00f3 la cabeza, la espalda y la cadera en el ataque.El videoEl video del asalto fue tuiteado por la polic\u00eda e incluye un vistazo del sospechoso del ataque quien aparece vestido de negro y con una sudadera con capucha que dice \"I Love New York\". La polic\u00eda de la ciudad calific\u00f3 el asalto como \"aleatorio\" y \"no provocado\".\ud83d\udea8WANTED for ASSAULT: On 10\/1, at 7:24 AM, a 67-year-old male victim was walking southbound on Central Park West in the vicinity of West 70th Street, when an unidentified male struck him in the head with a closed fist, knocking him to the ground. Have info? Call\/DM @NYPDTips pic.twitter.com\/ZvSUPjtVdp\u2014 NYPD NEWS (@NYPDnews) October 2, 2020Moranis en tanto, tras 23 a\u00f1os de pausa, reinterpretar\u00e1 a Wayne Szalinski en un reboot de \"Querida, encog\u00ed a los ni\u00f1os\" que fue confirmadael 12 de febrero de 2020, a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter,.","308":"El viudo de Selena, Chris P\u00e9rez, no deja de publicar fotos de la cantante de Tex-Mex y esta vez lo ha hecho compartiendo una imagen in\u00e9dita, a pesar de la pol\u00e9mica reciente que se gener\u00f3 cuando en a principios de septiembre public\u00f3 una foto de su esposa con una leyenda que no gust\u00f3 a la familia Quintanilla.         View this post on Instagram           Since, yesterday, so many of you asked about an english version...I have the honor of sharing the news about this Commemorative Edition of Selena on the cover of @people magazine (English version). Today, nothing makes me prouder than letting the entire world know just how truly special she was and still is. 25 years later, she continues to be an inspiration for millions around the world and I'm eternally grateful to have known her and to have been a part of her journey.  Thank You People Magazine for honoring Selena and her legacy, and for including me in this issue. The magazine will hit stands Friday, March 13th. A post shared by  Chris Perez (@chrispereznow) on Mar 11, 2020 at 7:50am PDT         View this post on Instagram           \"So proud of everything you are STILL doing, what you stand for, and what you represent.\" Now, everyone else, GO OUT AND GET YOUR COPY! (this Friday) \ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a \"Estoy tan orgulloso de todo lo que TODAV\u00cdA haces, y de todo lo que representas\". Ahora, todos los dem\u00e1s, \u00a1SALGA Y OBTENGA SU COPIA! A post shared by  Chris Perez (@chrispereznow) on Mar 10, 2020 at 9:42am PDTEn la foto publicada por Chris P\u00e9rez de la \u201cReina del Tex-Mex\u201d aparece la cantante junto a la abuela del tambi\u00e9n m\u00fasico y compositor, y en el mensaje que le acompa\u00f1a deja ver que espera no tener problemas por la publicaci\u00f3n.\u201cMi mam\u00e1 acaba de publicar esto, as\u00ed que supongo que es seguro para m\u00ed compartir ... Selena y mi abuela. Sabes que est\u00e1n de fiesta en el cielo\u201d escribi\u00f3 Chris P\u00e9rez en el post que en poco tiempo alcanz\u00f3 m\u00e1s de 75.000 likes.\u201cNunca debes tener miedo de compartir nada. Ella siempre va a ser tu esposa\u201d, \u201cT\u00fa eres su esposo y tienes los mismos derechos o m\u00e1s que sus familiares de postear alg\u00fan recuerdo de ella sin sentirte mal\u201d, \u201cElla y t\u00fa, una s\u00faper pareja\u201d le expresaron los fans de Selena en la publicaci\u00f3n.         View this post on Instagram            A post shared by Chris Perez (@chrispereznow) on Sep 1, 2020 at 9:43pm PDTAmor prohibidoEn septiembre pasado, el guitarrista public\u00f3 una foto con la cantante que gener\u00f3 pol\u00e9mica en la familia Quintanilla y reacciones de los seguidores de la famosa int\u00e9rprete mexicana.\u201cEscuch\u00e9 que estaban tratando de hacerme inexistente para el legado de Selena?adelante\u201d critic\u00f3 el viudo de Selena en el post en el que aparece la joven pareja, porque asume que \u00e9l no estar\u00e1 en la serie de Netflix sobre la vida de la cantante, quien fue asesinada en 1995 por la presidenta de su club de fans, Yolanda Sald\u00edvar.         View this post on Instagram           #AmorProhibido turns 25! The grammy-nominated album became the first Tejano record to peak at number one on the Billboard Top Latin Albums chart, remaining in the top five for 98 consecutive weeks! A post shared by  Selena (@selenaqofficial) on Mar 13, 2019 at 9:22pm PDTEs una locuraSuzette Quintanilla, hermana y productora de \u201cSelena: The Series\u201d, sali\u00f3 al paso y respondi\u00f3 a su excu\u00f1ado a trav\u00e9s de una publicaci\u00f3n en Instagram. En su comentario la hermana de la cantante da a entender que Chris se refiere al Museo de Selena y hace un recorrido por las paredes donde se observan fotos de su hermana y el guitarrista.\u201cLas mentiras siempre se extienden como incendios forestales, \u00bfno es as\u00ed? Estoy realmente triste de saber que tengo que abordar esto. Que Chris simplemente arroje algo como esto debido a que \u00e9l cree en las palabras de alguien que lo eliminamos es una locura. Estoy cansada de todas las suposiciones porque, francamente, es injusto\u201d, es parte de la respuesta de Suzette Quintanilla al guitarrista.Los seguidores de la int\u00e9rprete de \u201cComo una flor\u201d expresaron su apoyo a Chris P\u00e9rez y le dieron \u00e1nimo en el post de Suzette preguntando a la hermana de Selena por qu\u00e9 el viudo nunca es incluido en las actividades y eventos de la cantante: \u201c\u00c9l fue alguien importante en la vida de ella\u201d.","309":"\"Gotita de amor\" fue una de las teleseries infantiles m\u00e1s exitosas de M\u00e9xico en la d\u00e9cada de los 90. Para los fan\u00e1ticos es imposible olvidar a la tierna \u201cChabelita\u201d, personaje interpretado por la actriz Andrea Lagunes, que con sus ojos claros y su rostro angelical, se robaba la atenci\u00f3n de los televidentes.Han pasado 22 a\u00f1os desde el estreno de esta producci\u00f3n dram\u00e1tica y \u201cla peque\u00f1a e inocente Chabelita\u201d luce completamente distinta.ActualidadCon 27 a\u00f1os de edad, esta actriz mexicana se ha convertido en toda una influencer de las redes sociales y su carrera como actriz sigue estando vigente en el pa\u00eds azteca.Lagunes inici\u00f3 su carrera en las artes dram\u00e1ticas a los cinco a\u00f1os y, desde entonces, su ascenso en el medio no se ha detenido. A\u00fan as\u00ed, se mantuvo lejos de las pantallas durante varios a\u00f1os para dedicarse a sus estudios profesionales en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana de M\u00e9xico.Entre las producciones en las que ha participado se encuentra \"La Rosa de Guadalupe\", \"Como dice el dicho\", \"Esta historia me suena\", entre otras.         View this post on Instagram           Grabando el video #Ll\u00e1maleALasOtras \ud83c\udfb5\ud83c\udf99\ud83d\ude1d\ud83d\udc80 muy pronto!! Ya la escucharon? Corran a spotify @livesessionsmx . . . #music #popurbano #singer #actresslife #M\u00e9xico #cantando #LiveSessionsM\u00e9xico #canci\u00f3n #blue #newsingle #girl #girlspower A post shared by  Andrea Lagunes (@andrealagunes) on Jun 26, 2020 at 2:00pm PDTUn nuevo giro profesionalAdem\u00e1s de dedicarse al mundo de la actuaci\u00f3n, la joven mexicana tiene un empleo fijo dentro de Televisa, espec\u00edficamente en el \u00e1rea de canales nacionales.Durante sus tiempos libres, sigue nutriendo su canal de YouTube, donde revela varios aspectos de su vida, sus estrenos musicales y recomendaciones de cine y televisi\u00f3n.         View this post on Instagram           GRAN ESTRENO PR\u00d3XIMO 7 DE AGOSTO--&gt; LL\u00c1MALE A LAS OTRAS  @andrealagunes ft. @javi.rios25 \ud83c\udfb6\ud83c\udfb5\ud83c\udf99 www.youtube.com\/AndreaLagunesOficial  #Ll\u00e1maleALasOtras #YaSacasteBoleto #LiveSessionsM\u00e9xico #M\u00fasicaNueva #AndreaLagunes #JaviR\u00edos #talentoreal #latinmusic #PopUrbano A post shared by  Andrea Lagunes (@andrealagunes) on Jul 30, 2020 at 4:37pm PDT         View this post on Instagram           #ChallengeAccepted  @yulz05  #girlpower\ud83d\udcaa #BlueGirl #love #actress #M\u00e9xico #actresslife #singer #empowerment A post shared by  Andrea Lagunes (@andrealagunes) on Jul 28, 2020 at 4:33pm PDT         View this post on Instagram           Vienen cosas lindas antes de que termine el a\u00f1o\ud83e\udd29 \ud83d\ude4b\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude48\ud83e\udd70\ud83e\udd17 Una de ellas es que estoy aprendiendo a tocar ukulele \ud83d\ude0b\ud83d\ude0d no es porque sea azul pero es hermoso \ud83d\ude1c\ud83d\ude0d\ud83c\udf1f \ud83c\udfb8\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5 Pronto sabr\u00e1n de lo que hablo \ud83c\udf1f\ud83e\uddda\u200d\u2642\ufe0f Me cay\u00f3 del cielo\ud83d\udcab  estoy muy emocionada y agradecida \ud83d\ude4f  #ukulele #aprendiendo #azul #blue #FinDeA\u00f1o #2019 #music #learning #girl #actress #love #cielo #magic #fairy #thankful #PersiguiendoSue\u00f1os #singer A post shared by  Andrea Lagunes (@andrealagunes) on Nov 27, 2019 at 9:55pm PST         View this post on Instagram           S\u00faper emocionada\ud83d\ude0eArrancando proyecto \ud83d\ude4f\ud83c\udffb Manden su buena vibra \u2728 Gracias por la confianza y las ganas! @jacserof @ericgironmx @mikasanzmusic @diego.i.van La vamos a romper \ud83e\udd18\ud83c\udffb #proyecto #music #2019 #LiveSessionsM\u00e9xico #actriz #cantante #green #GotitaDeAmor #instagramers #instasing #exito #M\u00e9xico #GoodVibes A post shared by  Andrea Lagunes (@andrealagunes) on Oct 4, 2019 at 2:11pm PDTM\u00e1s noticias de famosos","310":"Por sorpresa, Nicki Minaj anunci\u00f3 en julio que estaba embarazada y tambi\u00e9n con misterio se conoci\u00f3 esta semana que la cantante ya se convirti\u00f3 en mam\u00e1, seg\u00fan revel\u00f3 la revista People.         View this post on Instagram           #Preggers \ud83d\udc9b A post shared by  Barbie (@nickiminaj) on Jul 20, 2020 at 7:21am PDTLa revista estadounidense afirma que la rapera de 37 a\u00f1os y su esposo, el tambi\u00e9n cantante y productor musical Kenneth \u201cZoo\u201d Petty, recibieron a su primer hijo el 30 de septiembre pasado en Los \u00c1ngeles, apenas dos meses despu\u00e9s de conocerse que la artista estaba embarazada.         View this post on Instagram           From \"Super Bass\" to super mom! \ud83c\udf7c Nicki Minaj and husband Kenneth \"Zoo\" Petty have welcomed their first child. \ud83d\udc95 Tap the bio link for more. \ud83d\udcf7: Courtesy Universal Music A post shared by  People Magazine (@people) on Oct 1, 2020 at 10:16am PDT\u00bfNi\u00f1a o ni\u00f1o?Aunque los medios ya dieron la noticia del nacimiento, ni la int\u00e9rprete de \u201cTusa\u201d ni su esposo han revelado el sexo del beb\u00e9 ni han informado detalles en sus redes sociales.         View this post on Instagram            A post shared by Barbie (@nickiminaj) on Feb 27, 2020 at 5:52am PSTLa noticia del embarazo la dio Nicki Minaj a mediados de julio pasado, mostrando su avanzado estado con glamorosas fotos en las que luce el cabello amarillo y azul, con trajes extravagantes y en tacos muy altos.         View this post on Instagram            A post shared by Barbie (@nickiminaj) on Jul 20, 2020 at 7:43am PDT         View this post on Instagram           And finally, by #DavidLaChapelle \ud83d\ude4f A post shared by  Barbie (@nickiminaj) on Jul 20, 2020 at 10:16am PDT         View this post on Instagram           #MoveYaHips out now \ud83c\udf53\ud83c\udf53\ud83c\udf53\ud83c\udf53\ud83c\udf53 @asapferg  @madeintyo \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 A post shared by  Barbie (@nickiminaj) on Jul 30, 2020 at 6:01am PDT\u201cAmor. Matrimonio. Cochecito de beb\u00e9. Rebosante de emoci\u00f3n y gratitud. Gracias a todos por los buenos deseos\u201d, escribi\u00f3 en una de las \u00faltimas fotos que public\u00f3 en su cuenta en Instagram, hace poco m\u00e1s de un mes.M\u00e1s noticias de famosos","311":"Un gran susto pas\u00f3 la familia Calder\u00f3n-Argando\u00f1a, especialmente Kel (29 a\u00f1os) luego de queNancy Huenupe, quien ha sido asesora del hogar de la familia por m\u00e1s de 30 a\u00f1os, fuera internada de emergencia en un centro m\u00e9dico tras sufrir un ataque cerebrovascular.Pasadas las horas, y seg\u00fan ha mostrado la influencer en sus redes e historias de Instagram (@k3lcalderon), Nancy ha evoluciado de manera favorable y se encuentra internada en la Cl\u00ednica Alemana. Desde all\u00ed Kel cont\u00f3 que \"nuestra @nancyhuenupe ya no est\u00e1 con riesgo vital\".Cuando se conoci\u00f3 el estado de Huenupe,Kel escribi\u00f3: \"Creo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas y por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras para mi Nancy en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas\".Hace algunas semanas la influencer subi\u00f3 una imagen dedicada a sus amigos como \"son la familia que uno ELIGE\", y en las im\u00e1genes aparec\u00edan algunos de sus cercanos como Nancy Huenupe.         View this post on Instagram           Los amigos son la familia que uno ELIGE \ud83e\udd0d\ud83d\ude4c  Se mueren como amo a estas personas, y me quedaron varios afuera porque insta solo me deja elegir de a 10 fotos \ud83e\udd7a\u2665\ufe0f Pero los amo de verdad, gracias por tanto estas u\u0301ltimas semanas, por estar au\u0301n cuando no quiero que este\u0301n, por venir a mi casa, por sacarme a pasear, por dedicarme tanto tanto de su tiempo \ud83e\udd7a\ud83d\ude05son maximos \u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f A post shared by  K E L (@k3lcalderon) on Sep 15, 2020 at 5:22pm PDTAcompa\u00f1\u00f3 a Kel a la entrega de cajasDurante los \u00faltimos meses de pandemia, Nancy apareci\u00f3 en las redes sociales deKel Calder\u00f3nya que estaba apoyando a la joven influencer en sus labores sociales, repartiendo cajas de alimentaci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo necesitan.Seg\u00fan ha dicho la influencer, la asesora del hogar es como una segunda madre para ellos, ya que est\u00e1n con ella desde que eran unos beb\u00e9s y se ha vuelto \"parte de la familia\".La relaci\u00f3n entre ambasha sido m\u00e1s fuerte durante la cuarentena y es que, en cuanto comenz\u00f3 el coronavirus en el pa\u00eds, la asesora del hogar se qued\u00f3 en la casa de la joven. De hecho,en julio pasado, Kel recalc\u00f3 el cari\u00f1o que le tiene: \"Imag\u00ednate, la Nancy es mi madrina de confirmaci\u00f3n. Mis pap\u00e1s de repente se ponen celosos, porque yo y mi hermano siempre es como '\u00bfa qui\u00e9n salvar\u00edas si hubiese un accidente? A la Nancy?\", dijo en una entrevista paraGlamorama.","312":"El exesposo de Naya Rivera, Ryan Dorsey (32 a\u00f1os), ha estado en la noticia durante los \u00faltimos d\u00edas luego de que se fuera a vivir con la hermana de la fallecida actriz, Nickayla, y adem\u00e1s fueran vistos tomados de la mano.El actor aclar\u00f3 aclar\u00f3 a trav\u00e9s de un video en Instagram que es una situaci\u00f3n temporal y aprovech\u00f3 de contar lo que ha vivido con su hijo Josey (5 a\u00f1os) desde la muerte de la actriz en julio pasado.Dorsey revel\u00f3 que el ni\u00f1o ha pedido visitar a su madre en el cielo luego de que ellos le dijeron que su madre ahora es \"un \u00e1ngel ahora y que est\u00e1 con Dios y est\u00e1 en el cielo\".         View this post on Instagram           \ud83d\udde3Its not always black and white. A post shared by  dorseyryan (@dorseyryan) on Sep 29, 2020 at 4:58pm PDT\"Y \u00e9l dice: 'Bueno, yo quiero ir all\u00ed. \u00bfC\u00f3mo llego hasta ah\u00ed?\", relat\u00f3, agregando que \"no desear\u00eda que sus o\u00eddos tuvieran que o\u00edr esas palabras salir del alma m\u00e1s dulce que conoces\".Por amor a su hijoSobre la decisi\u00f3n demudarse con la hermana de Naya Rivera, Dorsey asegur\u00f3 que fue su hijo quien se lo pidi\u00f3. \"Me pregunt\u00f3 si Titi (Nickayla) pod\u00eda vivir con nosotros: 'Quiero que Titi viva con nosotros para siempre\u2019. Porque ella es lo m\u00e1s cercano que tiene a una madre\", sentenci\u00f3.Y a\u00f1adi\u00f3: \"Porque vas a necesitar toda la ayuda que puedas obtener como un padre soltero, que trata de construir su carrera y navegar este desastre con tu hijo y tienes que lidiar con esto cada hora de cada d\u00eda por m\u00e1s de 80 d\u00edas\".         View this post on Instagram           This is 4.\ud83c\udf82\ud83c\udf88 #throwbackthursday #September17 To the day my baby boy became a big boy. I love you more than love. That dont make sense, yet it makes perfect sense because that's how much. \ud83d\udc99  #virgochild A post shared by  dorseyryan (@dorseyryan) on Oct 31, 2019 at 6:04pm PDTInsisti\u00f3 que no vivir\u00e1n por siempre juntos. \"Es una situaci\u00f3n temporal.Despu\u00e9s de todo lo que ha tenido que pasar \u00bfc\u00f3mo puedes negarle eso?\".","313":"El final de la segunda temporada de Cobra Kai dej\u00f3 a los fan\u00e1ticos con m\u00e1s preguntas que respuestas, es por esto que Netflix decidi\u00f3 dar un breve adelanto de lo que ser\u00e1 la pr\u00f3xima entrega de esta serie que inici\u00f3 en los a\u00f1os 80\u2019s con la rivalidad entre Daniel Larusso (Ralph Macchio) y Johnny Lawrence (William Zabka).Tras la batalla escolar que enfrent\u00f3 a Tory con Sam, y a Robby con Miguel, este \u00faltimo sufri\u00f3 un terrible accidente que lo dej\u00f3 en un delicado estado de salud. Sin embargo, no hab\u00eda quedado claro lo que pasaba con Robby, quien le propin\u00f3 una fuerte patada a su contrincante y lo dej\u00f3 caer del primer piso de la escuela.En este adelanto, Netflix muestra al hijo de Johnny Lawrence ingresando a un centro penitenciario y a Miguel, luchando por su vida. Adem\u00e1s, deja en evidencia la preocupaci\u00f3n del ahora l\u00edder de Cobra Kai, quien se debate entre ser padre o amigo.Como dice Kreese: \"la historia apenas comienza\". La temporada 3 se estrena el 8 de enero de 2021. Y prep\u00e1rate porque la temporada 4 est\u00e1 entrenando para unirse a la pelea. Cobra Kai nunca muere. Solo en Netflix. pic.twitter.com\/rsnzskF9C2\u2014 Netflix Latinoam\u00e9rica (@NetflixLAT) October 2, 2020Fecha de estrenoLa gran noticia de Netflixtermin\u00f3 con \u201cbroche de oro\u201d al anunciar tambi\u00e9n que la fecha de estreno de la serie ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 8 de enero de 2021. Y, como si fuera poco, dej\u00f3 en evidencia que la cuarta temporada est\u00e1 en \u201cpreparaci\u00f3n\u201d.Un tr\u00e1iler de alto impacto que deja en evidencia que \u201cCobra Kai, nunca muere\u201d.DetallesCobra Kai est\u00e1 escrita y producida por Josh Heald. Su primer estreno se hizo oficialmente en 2018 a trav\u00e9s de la plataforma digital de Youtube Red. Sin embargo, su mayor \u201cimpacto televisivo\u201d fue en agosto de 2020, cuando fue comprada por Netflix y transmitida en la plataforma de streaming.M\u00e1s noticias sobre Netflix","314":"El actor Fernando Carrillo, de 52 a\u00f1os, no soport\u00f3 las cr\u00edticas a su novia Mar\u00eda Gabriela en las redes sociales y estall\u00f3. El venezolano respondi\u00f3 a quienes rechazaron un video de la joven, de 24 a\u00f1os, donde cuestionaba las pol\u00edticas de Instagram con los desnudos.Con el anuncio de su embarazo, la artista pl\u00e1stica se tom\u00f3 unas fotos donde mostraba su pecho. Pero para publicarla en la red social debi\u00f3 editar los pezones. En el video, la novia de Carrillo expone sus ideas.         View this post on Instagram           Porque los hombres podemos mostrar los pezones y las mujeres no? Mi amada @mgdecandido quien es \ud83d\udcaf % Feminista pero menos que yo, ama andar topless en la playa. Yo la apoyo. Entonces porque tapa sus bellos senos en su publicacio\u0301n? Los hombres no lo hacemos. Que opinan? No es acaso el cuerpo de la mujer una obra de arte, DIGNA de admirar en TODAS SUS FORMAS? #amor #love #beauty #beautiful #wife #1 #ferreveryoung #beach #tulum #grateful #pregnant #son #amen  Photo by: @rey_tuk  Corona \ud83d\udc51 by: @ncproducer A post shared by  Fernando Carrillo (@ferrcarrillo) on Sep 24, 2020 at 3:38pm PDT\u201c\u00bfPor qu\u00e9 una mujer que le encanta andar en topless, que tiene pezones como los tienen todo el mundo tiene que tapar sus fotos en Instagram\u201d. Quiero saber qu\u00e9 piensan ustedes. Capaz y yo estoy loca o estoy muy avanzada para esta \u00e9poca\u201d, coment\u00f3.\u201cNos tapamos por respeto a nosotras y a los dem\u00e1s. Osea, que mis pezones te ofenden y me deber\u00edan ofender a m\u00ed. \u00bfExpl\u00edcame eso?\u201d, a\u00f1adi\u00f3.Fernando Carrillo al ataqueLas declaraciones de Mar\u00eda Gabriela provocaron un debate en las redes sociales. \u201cWow, esta mujer qu\u00e9 tiene en la cabeza y en qu\u00e9 mundo vive, mija hay cosas m\u00e1s importantes en el mundo, cosas que est\u00e1n pasando que tienen a la humanidad amenazada y t\u00fa pensando en tus pezones y que quieres desnudarte y que te vean\u201d, escribi\u00f3 una usuaria.A ella, el ex esposo de Catherine Fulop le contest\u00f3 con un emotic\u00f3n y la palabra \u201csleep\u201d para indicarle que su comentario le daba sue\u00f1o. A otra cr\u00edtica, le escribi\u00f3: \u201cJajaja La cristiana que se la da de agresora, sin entender que Dios ya me dio \u00e9xito en todoooo lo que emprendo e ilumina constantemente mi camino\u201d.Otros seguidores del venezolano apoyaron a su novia 30 a\u00f1os menor que \u00e9l. \u201cTe felicito por tener los ovarios de pensar como piensas y expresar tu sentir... el desnudo lo que lo hace vulgar es el morbo... el desnudo en s\u00ed es arte\u201d; \u201cLa foto est\u00e1 bella, que Dios la bendiga a ella y su bebe que est\u00e1 en su vientre. Yo veo una foto muy maternal y punto\u201d.         View this post on Instagram           y el cuerpo de la mujer \ud83d\udca5 \u00bfQu\u00e9 piensas? A post shared by  Suelta La Sopa (@sueltalasopatv) on Sep 29, 2020 at 5:15pm PDT","315":"Parece que a Angelina Jolie no la hizo nada feliz la escapada de verano que su exesposo Brad Pitt tuvo con su nueva conquista, la modelo Nicole Poturalski. La actriz oblig\u00f3 al ganador del Oscar a pasar 14 d\u00edas en cuarentena tras su viaje a Francia antes de permitirle ver a sus hijos.La revista Us Weekly public\u00f3 que la protagonista de \u201cMal\u00e9fica\u201d aleg\u00f3 que durante el viaje a Europa de Brad Pitt y su novia se registr\u00f3 aumento de casos de coronavirus. Con la medida ella busca evitar la exposici\u00f3n de Pax (16); Zahara (15); Shiloh (14) y los mellizos Knox y Vivienne, de 12 a\u00f1os.         View this post on Instagram           Merry Christmas everyone \u2661 A post shared by  Angelina Jolie (@angelinajolie_kids) on Dec 25, 2019 at 1:49am PST\u201cAngelina insisti\u00f3 en que Brad se pusiera en cuarentena durante 14 d\u00edas despu\u00e9s de su regreso de Francia, aludiendo a un aumento de casos de covid-19 en el pa\u00eds. No quer\u00eda arriesgarse a que los ni\u00f1os se contagiaran\u201d, asegur\u00f3 una fuente exclusiva al medio estadounidense.Brad Pitt y Angelina Jolie enfrentadosSeg\u00fan el medio, el protagonista de \u201cEntrevista con el Vampiro\u201d le propuso a su exesposa someterse a dos pruebas con \u201cd\u00edas de diferencia\u201d, para as\u00ed \u201cacortar el per\u00edodo de cuarentena\u201d. Pero Angelina Jolie rechaz\u00f3 esta idea y no permiti\u00f3 que se encontraran hasta que se cumplieran las dos semanas.Brad Pitt fue fotografiado con Nicole Poturalski en el aeropuerto de Par\u00eds-Le Bourget, el pasado 26 de agosto. Se hospedaron en Ch\u00e2teau Miraval, una finca ubicada en el sur de Francia que es propiedad de Pitt y Jolie.El informante aclar\u00f3 que ya el actor se encontr\u00f3 con sus hijos en Los \u00c1ngeles, donde residen mientras sigue el juicio por su custodia. La pareja, que estuvo casada de 2014 a 2019, est\u00e1 enfrentada en una agria disputa legal por los derechos de los peque\u00f1os. Las audiencias comenzar\u00e1n el 5 de octubre.","316":"La actriz chilenaCatalina \"Cota\" Castelblanco(22 a\u00f1os) sorprendi\u00f3 en Instagram al compartir una imagen amamantando a su hija y a su hermana al mismo tiempo.La joven fue madre de su primera hija a principios de agosto, fruto de su relaci\u00f3n con Nicol\u00e1s Pardo, de 42, y la bautizaron como Nicoletta. La llegada de la ni\u00f1a se dio luego de que la madre de \"Cota\" diera a luz en julio pasado, por lo que la actriz ahora tiene una hermana que tendr\u00e1 menos de un mes de diferencia con su hija.Tras el nacimiento de ambas beb\u00e9s, tanto Castelblanco como su madre han compartido la lactancia y han amamantado a las dos ni\u00f1as. \"Es demasiado lindo, no es por nada puntual que le demos a las dos como me preguntan algunos, solo paraayudarnos y por satisfacci\u00f3n y conexi\u00f3n\", dijo a trav\u00e9s de historias de Instagram al ser consultada por la situaci\u00f3n.La joven cont\u00f3 c\u00f3mo ha sido su proceso de lactancia materna y asegur\u00f3 que \"los primeros d\u00edas s\u00ed duele porque el pez\u00f3n es delicado y a medida que te van succionando te lo van endureciendo, si te sigue doliendo despu\u00e9s es por un mal agarre\".Su maternidadLa actriz se refiri\u00f3 a su temprana maternidad, remarcando que pese a que buscaba ser madre joven, de todas formas fue producto de un descuido. \"Tambi\u00e9n pude haberlo interrumpido, pero eleg\u00ed tenerla y estoy muy feliz con eso. Estoy a favor del aborto y no por eso significa que lo har\u00e9\", asegur\u00f3.Por lo mismo, cuando supo que estaba embarazada sinti\u00f3 \"miedo, mucho miedo, indecisi\u00f3n, felicidad y mil m\u00e1s (?) obvio dud\u00e9 si arriesgarme o no, tengo mucho por crecer y aprender\".M\u00e1s noticias de famosos","317":"Una semana antes de volver a las grabaciones de Verdades Ocultas, la actriz Camila Hirane asegur\u00f3 que tuvo que ponerse a dieta para retomar su apariencia de Roc\u00edo ya que, seg\u00fan ella, la cuarentena le hab\u00eda pasado la cuenta.Como ella, otros actores debieron retomar sus looks luego de la pausa de cinco meses que tuvo la producci\u00f3n de Mega a ra\u00edz del receso en que entr\u00f3 a causa de la pandemia del coronavirus.\"Estamos felices de volver, pero es pega extra cumplir protocolos y estar concentrada en no romperlos porque a veces se olvida, uno quiere sacarse la mascarilla o abrazar a los acompa\u00f1eros\", cont\u00f3 la actriz en conversaci\u00f3n con Meganoticias.Hirane revel\u00f3 adem\u00e1s que grabar bajo estrictas medidas sanitaras requiere concentraci\u00f3n y que \"tenemos un equipo de enfermeros que nos vigila\".Por su parte, Carlos D\u00edaz (Leonardo)cont\u00f3 a la audiencia parte de c\u00f3mo funcionan las grabaciones con protocolos. \"Nos est\u00e1n haciendo test r\u00e1pidos y PCR\", detall\u00f3, agregando que adem\u00e1s les toman la temperatura y sanitizan los estudios cada dos horas, entre otras medidas, destacando adem\u00e1s la importancia del autocuidado.La venganzaA pesar de lo que ha implicado, ambos se mostraron contentos de poder salir al aire nuevamente y aseguraron que el retorno de Verdades Ocultas ser\u00e1 \"pronto y con todo\" y que se \"viene una venganza enorme\".Hace unos d\u00edasadem\u00e1s Hirane adelant\u00f3 parte de c\u00f3mo regresar\u00e1 Roc\u00edo. \"Ellaest\u00e1 conun pie en el bien y un pie en el mal, y esta obsesi\u00f3n por Eliana la tiene moviendo sus l\u00edmites y comoEliana est\u00e1 loca, Roc\u00edo cae en lo mismo\", asegur\u00f3.Camila adelant\u00f3 adem\u00e1s que junto a Leonardo (Carlos D\u00edaz) \"van a estar juntos en la venganza\", e incluso dio pistas de que podr\u00eda surgir una cercan\u00eda amorosa entre ellos.\"Leonardo es el santo de Roc\u00edo\",asegur\u00f3.","318":"A trav\u00e9s de un nost\u00e1lgico video publicado en su cuenta de Instagram, Vilailuck Teigen, madre de Chrissy Teigen, public\u00f3 la despedida que le hizo a su nieto, quien falleci\u00f3 este 1 de octubre como consecuencia de un aborto expont\u00e1neo que tuvo la exmodelo.\u201cMe duele el coraz\u00f3n, te amo tanto beb\u00e9 Jack\u201d, escribi\u00f3 junto al clip donde adem\u00e1s muestra c\u00f3mo carga al peque\u00f1o que naci\u00f3 sin vida, tras cinco meses de gestaci\u00f3n. La publicaci\u00f3n logr\u00f3 m\u00e1s de 89 mil reacciones por parte de sus seguidores, quienes tambi\u00e9n se tomaron el tiempo para dejar mensajes de \u00e1nimo para ella y para la pareja.         View this post on Instagram           My heart aches love you so much baby Jack \ud83d\udc7c\ud83c\udffb\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f #\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e15\u0e34\u0e19\u0e30\u0e25\u0e39\u0e01 A post shared by  Pepper (@pepperthai2) on Oct 1, 2020 at 4:02pm PDTLa desgarradora noticiaLa noticia se dio a conocer este jueves a trav\u00e9s de las redes sociales, donde Chrissy y su pareja, el cantante John Legend, anunciaron que hubo un aborto espont\u00e1neo, tres d\u00edas despu\u00e9s de que la mujer fuera hospitalizada por presentar un sangrado.Con una lamentable imagen en blanco y negro, la pareja explic\u00f3 que el problema m\u00e9dico fue fatal para la criatura: \u201cNunca pudimos detener el sangrado y darle a nuestro beb\u00e9 los l\u00edquidos que necesitaba, a pesar de las bolsas y bolsas de transfusiones de sangre. Simplemente no fue suficiente\u201d, escribi\u00f3.         View this post on Instagram           We don\u2019t have many pics together for some reason. We only take pictures of our monsters! A post shared by  chrissy teigen (@chrissyteigen) on Aug 25, 2020 at 1:18pm PDTEn la publicaci\u00f3n, la modelo de 34 a\u00f1os de edad aprovech\u00f3 para dedicarle unas palabras a su hijo, a quien desde el comienzo llamaron Jack: \u201cLamento mucho que los primeros momentos de tu vida te encontraras con tantas complicaciones, que no pudimos darte el hogar que necesitabas para sobrevivir. Siempre te amaremos\u201d.\"\u00bfC\u00f3mo puede ser esto real?\"Minutos despu\u00e9s de la viralizaci\u00f3n de su posteo, la acongojada superestrella volvi\u00f3 a escribir en Twitter un mensaje que fue ampliamente reposteada por sus seguidores.\"Conduciendo a casa desde el hospital sin un beb\u00e9. \u00bfC\u00f3mo puede ser esto real?\", public\u00f3.Driving home from the hospital with no baby. How can this be real.\u2014 chrissy teigen (@chrissyteigen) October 1, 2020","319":"El reestreno de la teleserie de Mega Sres. Papis ha reactivado a la audiencia en la historia de tres padres que deben lidiar con sus vidas mientras se hacen cargo de sus hijos, y a la vez, ha logrado que los telespectadores se sorprendan con apariciones de actores que luego tomaron relevancia en otros papeles.Fue precisamente esta situaci\u00f3n la que sucedi\u00f3 en el cap\u00edtulo del pasado 29 de septiembre, cuando los seguidores de la producci\u00f3n dram\u00e1tica pudieron ver por un breve momento a Yasm\u00edn Vald\u00e9s.         View this post on Instagram           Ensayando para el estreno de mi nuevo Stand Up \u201c Regalo mi \ud83d\udc51\u201d  Este Viernes 17 a las 22:30 hrs por @comediaplaycom  Link en mi biograf\u00eda Los espero, cuento con ustedes\u2764\ufe0f\ud83d\ude4c A post shared by  Yasmin Valde\u0301s (@yasmin_valdes) on Jul 15, 2020 at 7:07pm PDT\u00bfQu\u00e9 sucede en ese cap\u00edtulo?En la emisi\u00f3n la historia estaba centrada en los problemas que surgen en la casa de Maricarmen (Francisca Imboden) tras el enga\u00f1o para ocultar su embarazo, puesto que el resto cree que Ignacia, su hija, est\u00e1 embarazada. Por eso, Fernando (Francisco Melo) decidi\u00f3 tomar cartas en el asunto y se reuni\u00f3n con el pap\u00e1 de Gonzalo para hablar sobre el hijo que tendr\u00e1n los adolescentes.Sin embargo, no todo es lo que parece, ya que finalmente Maricarmen confes\u00f3 que est\u00e1 embarazada frente a todos. Pero, \u00bfqu\u00e9 fue lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los televidentes en ese entonces? Que estaba la ex participante de \"\u00bfVolver\u00edas con tu ex?\".\u00bfQu\u00e9 rol cumpli\u00f3?Vald\u00e9s fue la encargada de interpretar a la mam\u00e1 de \"Gonza\", pololo de la hija de Maricarmen y Fernando. La actriz solo tuvo unos segundos en pantalla, pero sirvi\u00f3 para que los fan\u00e1ticos guardaran el momento.Revisa el momento ac\u00e1Todas las noticias sobre las teleseries de Mega","320":"Tras mudarse con su cu\u00f1ada, el exesposo de Naya Rivera, Ryan Dorsey, decidi\u00f3 hacer una declaraci\u00f3n sobre su actual situaci\u00f3n. El actor cont\u00f3, a trav\u00e9s de un video, por qu\u00e9 ahora vive con Nickayla Rivera, pero algunos creen que no fue claro sobre su relaci\u00f3n.\u201cNo puedo creer que esto sea la vida real y que estoy a punto de hablar de estas tonter\u00edas\u201d, dijo el excompa\u00f1ero de la estrella de \u201cGlee\u201d.\u201cNo siempre es blanco y negro\u201d, as\u00ed t\u00edtulo Dorsey el video, donde cuenta lo que ha vivido con su hijo Josey desde la muerte de la actriz en julio.         View this post on Instagram           \ud83d\udde3Its not always black and white. A post shared by  dorseyryan (@dorseyryan) on Sep 29, 2020 at 4:58pm PDTPor amor a su hijoSobre la decisi\u00f3n de mudarse con la hermana de Naya Rivera, Dorsey asegur\u00f3 que fue su hijo quien se lo pidi\u00f3. \u201cMe pregunt\u00f3 si Titi (Nickayla) pod\u00eda vivir con nosotros: \u2018Quiero que Titi viva con nosotros para siempre\u2019. Porque ella es lo m\u00e1s cercano que tiene a una madre\u201d, sentenci\u00f3.Y a\u00f1adi\u00f3: \u201cPorque vas a necesitar toda la ayuda que puedas obtener como un padre soltero, que trata de construir su carrera y navegar este desastre con tu hijo y tienes que lidiar con esto cada hora de cada d\u00eda por m\u00e1s de 80 d\u00edas\u201d.Insisti\u00f3 que no vivir\u00e1n por siempre juntos. \u201cEs una situaci\u00f3n temporal. Despu\u00e9s de todo lo que ha tenido que pasar \u00bfc\u00f3mo puedes negarle eso?\u201d.         View this post on Instagram           At the olllll ball gaaaame. #ucla alumni game. A post shared by  dorseyryan (@dorseyryan) on Jan 25, 2020 at 5:12pm PSTCuestionado en redes socialesLa declaraci\u00f3n del exesposo de Naya Rivera provoc\u00f3 un aluvi\u00f3n de comentarios; muchos d\u00e1ndole su apoyo y otros rechazaron su decisi\u00f3n.\u201cNadie sabe por lo que t\u00fa, tu hijo y el resto de la familia est\u00e1n pasando y nadie tiene derecho a juzgar a todos y dejar que se sientan afligidos y sanados\u201d, escribi\u00f3 un usuario.Los m\u00e1s cr\u00edticos le preguntaron si ten\u00eda sexo con su cu\u00f1ada y condenaron sus argumentos.\u201cNo intente ocultar su aventura con la hermana con el dolor de su hijo. No tiene ninguna raz\u00f3n para vivir all\u00ed. T\u00f3mate este tiempo para criar a Josey solo... Aseg\u00farate de que recuerde a su madre, no a su t\u00eda que se fue a vivir contigo\u201d, respondieron.","321":"El planeta Marte sigue en el foco de las investigaciones de la NASA y la Agencia Espacial Europea (ESA) ante un nuevo hallazgo y que apunta a zonas con la presencia de agua.La sondaMars Expressdetect\u00f3 lagos subterr\u00e1nos que se conservan en estado l\u00edquido en el subsuelo del \"planeta rojo\", lo que abre a\u00fan m\u00e1s interrogantes respecto a la posibilidad de que se haya desarrollado vida en el pasado.Se descubre la presencia de tres lagos en MarteLa opci\u00f3n de encontrar zonas con agua en el subterr\u00e1neo de Marte se detect\u00f3 en 2018 en un dep\u00f3sito que est\u00e1 a 1,5 kil\u00f3metros por debajo de la corteza helada del planeta.La presencia de este h\u00e1bitat fue adelantado por el Radar Avanzado para la Investigaci\u00f3n de la Ionosfera y del Subsuelo de Marte (MARSIS) y se trata de tres lagos.El mayor tendr\u00eda un tama\u00f1o de 20 por 30 kil\u00f3metros y logr\u00f3 mantener suestado l\u00edquido, pese a las bajas temperaturas y se cree que el agua es muy salada.El nuevo hallazgo permite a los especialistas vislumbrar la presencia de un sistema completo de antiguos lagos subterr\u00e1neos, cuya antig\u00fcedad se calcula en miles de millones de a\u00f1os.\u00bfHay posibilidades de encontrar vida?Por ahora es muy complejo acceder a esta zona subterr\u00e1nea de Marte, pero ser\u00edan lugares ideales donde buscar huellas de vida.Incluso, se compara con las aguas subglaciales de la Tierra -como el lago Vostok (Polo Sur)-, donde se pueden llegar a albergar ecosistemas \u00fanicos y con entornos extremos similares a los del planeta rojo.Par ello, se utilizan t\u00e9cnicas similares en los radades enviados a Marte a los que usan los investigadores de los lagos ocultos bajo el suelo de Ant\u00e1rtida, Canad\u00e1 y Groenlandia.","322":"Zendaya no deja de impresionarnos. No solo ha demostrado que es una de las mejores actrices en ascenso, si no que tambi\u00e9n ha impactado cada vez que pasa por una alfombra roja, gracias al estilo y glamour que desborda con cada uno de sus looks que la convierten en una de las figuras en la actualidad.La joven conocida por sus impecables interpretaciones en series como Euphoria o en pel\u00edculas taquilleras, entre ellas Spiderman,conoce a la perfecci\u00f3n qu\u00e9 la hace lucir impecable, y eso le permite explotar sus ex\u00f3ticos rasgos y derrocha elegancia cada vez que tiene la oportunidad.Los aciertos en cada uno de sus outfits son tales que cr\u00edticos y especialistas del mundo del espect\u00e1culo y el dise\u00f1o sostienen que la talentosa int\u00e9rprete no deber\u00eda recibir elogios y reconocimientos solo por sus actuaciones, sino que tambi\u00e9n tendr\u00eda que ser reconocida con un premio mundial a la moda.         View this post on Instagram           Still don\u2019t really have any words....feeling so much love right now, thank you. A post shared by  Zendaya (@zendaya) on Sep 21, 2020 at 11:07am PDTSus mejores looksPara quienes aman la moda, cada detalle importa; desde el accesorio m\u00e1s m\u00ednimo, la prenda y los tacos hasta el maquillaje y el peinado que lleve. Al momento de deslumbrar en una alfombra roja todo cuenta y en este particular la ex estrella de Disney s\u00ed que sabe impresionar.Recientemente la joven recibi\u00f3 el premio a la mejor actriz principal en la edici\u00f3n n\u00famero 72 de los Emmy 2020, gracias a su papel en la serie Euphoria.Dada a la pandemia, los galardones se realizaron de manera virtual, pero esto no fue impedimento para que Zendaya no se luciera y se vistiera para la ocasi\u00f3n.Para su gran noche, us\u00f3 un magn\u00edfico traje de dos piezas de Christopher John Roger con un top pronunciado. Deslumbr\u00f3 mientras sosten\u00eda su Emmy con familiares y amigos celebrando su gran victoria, rese\u00f1\u00f3 el sitio thesouthafrican.com.Otros de sus outfits con los que ha deslumbrando son:Verde esmeraldaEn la edici\u00f3n 2019 de los premios Emmy, Zendaya dej\u00f3 a todos con la boca abierta tras lucir un vestido cors\u00e9 transparente verde esmeralda de Vera Wang. Combin\u00f3 la impresionante raja con tacones de aguja verdes.         View this post on Instagram            A post shared by Zendaya (@zendaya) on Sep 23, 2019 at 12:49pm PDTLa magia de los brillosSi de brillar se trata, la joven sabe como hacerlo. Para el Miss Am\u00e9rica 2016 sorprendi\u00f3 en la alfombra con un vestido plateado con finos tirantes del dise\u00f1ador Michael Kors.Foto archivo AFPIrreverente y atrevidaOtro de sus atuendos que ha dado que hablar fue el que luci\u00f3 en los 25th Critics Choice Awards. Para demostrar su versatilidad en el mundo de la moda, la actriz deslumbr\u00f3 con un top rosa brillante combinada con una falda suelta del mismo tono.Foto archivo AFPEn honor a Juana de ArcoPara la Met Gala 2018, cuya tem\u00e1tica fue Cuerpos celestiales: la moda en el imaginario cat\u00f3lico, Zenday luci\u00f3 un vestido de Versace que se ajustaba a una representaci\u00f3n de Juana de Arco.Foto Instagram ZendayaRecuerdos del viejo HollywoodEn la ceremonia de los Globos de Oro 2017, Zendaya luci\u00f3 espectacular con un vestido de encaje rojo, volantes y escalones. Combin\u00f3 el look con aretes de ara\u00f1a y un peinado ondulado elegante.         View this post on Instagram            A post shared by Zendaya (@zendaya) on Jan 11, 2016 at 11:05pm PSTM\u00e1s noticias de Zendaya","323":"Dos regalos a sus fans hizo Mon Laferte a trav\u00e9s de sus redes sociales. La cantante estren\u00f3 una versi\u00f3n a guitarra de su nueva canci\u00f3n \u201cQue se sepa nuestro amor\u201d, que interpreta junto a Alejandro Fern\u00e1ndez. Y m\u00e1s tarde cant\u00f3 un tango mientras pintaba.La chilena hizo una versi\u00f3n ac\u00fastica de la ranchera, que estren\u00f3 a mediados de septiembre con el mexicano. Su voz y sentimiento cautivaron a sus seguidores, quienes llenaron su publicaci\u00f3n de miles de comentarios. Ella, incluso, al final lanz\u00f3 un grito charro para denotar que su talento no conoce l\u00edmites.\u201cQue se sepa nuestro amor. Me haces falta @alexoficial\u201d, escribi\u00f3 la nominada a los premios Grammy Latino.\u201c\u00a1Vibr\u00e9 cuando se lanz\u00f3!,(junto Alejandro), hoy vibro al escucharte nuevamente, interpretando un solo a guitarra\u201d; \u201cMe llegu\u00e9 a emocionar con la voz de la Mon\u201d; \u201cAm\u00e9 esa canci\u00f3n, @monlaferte una gran cantante\u201d, fueron algunos de los mensajes que le dejaron.         View this post on Instagram           Me haces falta @alexoficial A post shared by  mon laferte (@monlaferte) on Sep 30, 2020 at 4:02pm PDTLa creatividad y Mercedes SosaApenas dos horas despu\u00e9s, la estrella chilena comparti\u00f3 un video de casi 10 minutos donde pinta y canta \u00e9xitos de la argentina Mercedes Sosa. En el clip aparece con pinceles en mano, interpretando primero el tango \u201cLos Mareados\u201d y despu\u00e9s \u201cMar\u00eda Va\u201d.En la transmisi\u00f3n, saluda a sus seguidores y juega con la c\u00e1mara. Al fondo, se escucha la m\u00fasica de la cantora argentina, que Mon Laferte entona con su voz de soprano. Y adem\u00e1s muestra la obra que va haciendo, donde incluy\u00f3 el dibujo de un cerdito.\u201cTe am\u00e9 cantando tango... de pasional deber\u00edas hacer tu versi\u00f3n\u201d; \u201cEs un lujo escucharte cantar tango Mon.. y m\u00e1s sobre la voz de La Negra (Mercedes Sosa)\u201d; \u201c\u00a1Qu\u00e9 lindo cantas el tango, gracias por estos regalitos!\u201d, \u201cQue hermoso verte en ese momento creativo\u201d, comentaron sus fans.         View this post on Instagram            A post shared by mon laferte (@monlaferte) on Sep 30, 2020 at 5:36pm PDT","324":"En el mundo de las tecnolog\u00edas se conoce como \"malware\" a un software o programa malicioso que realiza acciones da\u00f1inas en un sistema inform\u00e1tico de forma intencionada y sin el conocimiento del usuario.The Joker es uno de los tantos programas malignos usados para colapsar redes y el mismo fue detectado por Google en 2017, luego que causara estrago en varias de las app que ofrece a trav\u00e9s de su servicio de descarga Play Store.Sin embargo, lo que la compa\u00f1\u00eda pens\u00f3 que se hab\u00eda desaparecido, hizo, una vez m\u00e1s de las suyas, y en esta oportunidad afect\u00f3 a 16 aplicaciones-oficiales para dispositivos Android- motivo por el cual tuvieron que retirarlas de su servicio.All Good PDF Scanner, Mint Leaf Message-Your Private Message, Unique Keyboard - Fancy Fonts &amp; Free Emoticons, Tangram App Lock, Direct Messenger, Private SMS y One Sentence Translator - Multifunctional Translator son algunas de las aplicaciones extra\u00eddas de Play Store.Foto referencial Pixabay\u00bfPor qu\u00e9 debo borrar estas aplicaciones?El software malicioso, detectado por especialistas de Zscaler, \"est\u00e1 dise\u00f1ado para robar mensajes SMS, listas de contactos e informaci\u00f3n del dispositivo'', explic\u00f3 el experto en seguridad inform\u00e1tica Viral Gandhi.Gandhi se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que The Joker \"suscribe silenciosamente a la v\u00edctima a servicios 'premium' de protocolos de aplicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica (WAP)\", robando sus datos bancarios y haciendo que los gastos en los servicios de suscripci\u00f3n pasen pr\u00e1cticamente inadvertidos para las v\u00edctimas.Por tal motivo, hizo un llamado a los usuarios de Android a estar atentos en caso de tener descargadas en sus tel\u00e9fonos estas aplicaciones y borrarlas lo antes posibles, para evitar futuras estafas o robo de informaci\u00f3n personal.Foto referencial PixabaySeg\u00fan report\u00f3 RT, las aplicaciones con este virus habr\u00edan sido subidas en septiembre de este a\u00f1o y antes que Google las eliminara de su sistema fueron descargadas unas 120 mil veces.Otra de las app \u201cinfectadas\u201d con el malware son: Style Photo Collage, Meticulous Scanner, Desire Translate, Talent Photo Editor - Blur focus, Care Message, Part Message, Paper Doc Scanner, Blue Scanner y Hummingbird PDF Converter - Photo to PDF.","325":"Hace algunas semanas, los fan\u00e1ticos de Paloma Mami especulaban con que la artista nacional lanzar\u00eda una colaboraci\u00f3n con un gran cantante, pero hasta ahora todo estaba en el ambiente de las especulaciones.Pero una publicaci\u00f3n en instagram ayud\u00f3 a que los rumores terminarany el encargado de publicarlo fue Diplo, quien a trav\u00e9s de su cuenta en Instagram, le respondi\u00f3 a unos de los fan\u00e1ticos una clara interrogante: \u201cMajor Lazer feat Paloma Mami Finally?\u201d, a lo que \u00e9l respondi\u00f3 \u201cYep\u201d.La foto comentada fue una reciente publicaci\u00f3n del integrante de la Major Lazer, en que se ve la la portada del pr\u00f3ximo disco de su banda en conjunto con Walshy Fire y Ape Drums, que ver\u00e1 la luz este 23 de octubre.Adem\u00e1s de felicitaciones por su nuevo logro musical, los fan\u00e1ticos de la cantante chilena aprovecharon de hacer preguntas para aclarar los rumores que se escuchan desde hace varios meses.Colaboraci\u00f3nAunque hasta ahora se desconoce c\u00f3mo ser\u00e1 la canci\u00f3n entre la chilena y el tr\u00edo estadounidense, los fans de la int\u00e9rprete de \u201cGoteo\u201d est\u00e1n muy emocionados y esperan con ansias este nuevo estreno musical.Recordemos que Paloma Mami se lanz\u00f3 al estrellato hace poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, al estrenar su tema \u201cNot Steady\u201d, que ha logrado m\u00e1s de 74 millones de reproducciones en YouTube.Su \u00faltimo tema \u201cGoteo\u201d fue estrenado en medio de la pandemia, el pasado mes de abril, y ya cuenta con m\u00e1s de 12 millones de reproducciones en la plataforma digital.M\u00e1s noticias de famosos","326":"Netflix lanz\u00f3 el mi\u00e9rcoles las primeras im\u00e1genes de \u201cFondo negro de Ma Rainey\u201d, una producci\u00f3n dram\u00e1tica que cuenta con la participaci\u00f3n de Chadwick Boseman, quien falleci\u00f3 el pasado 28 de agostoen Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, a causa de un c\u00e1ncer de colon que padec\u00eda desde hace varios a\u00f1os.El drama, protagonizado tambi\u00e9n por Viola Davis, se estrenar\u00e1 el 18 de diciembre en el streamer.El anuncio ha sido bien recibido por los fan\u00e1ticos del actor norteamericano, quienes aseguran extra\u00f1ar\u00e1n su talento en el s\u00e9ptimo arte.Viola Davis and Chadwick Boseman star in Ma Rainey's Black Bottom, a new film based on August Wilson\u2019s award-winning play from director George C. Wolfe and producer Denzel Washington. @MaRaineyFilm premieres December 18. pic.twitter.com\/ErhrQAW4nU\u2014 Netflix (@netflix) September 30, 2020La trama de la nueva pel\u00edculaLa pieza est\u00e1 dirigida por George C. Wolfe y basada en la obra de teatro de 1982 del ganador del premio Pulitzer, August Wilson.En la historia, se viven las tensiones raciales en Chicago en 1927, mientras sigue a Ma Rainey (Viola Davis), su parlante negro y su equipo de gesti\u00f3n blanca.\"Trabajar con Chadwick en Ma Rainey fue una experiencia gloriosa\", dijo Wolfe en un comunicado en ese momento.\"Todos los d\u00edas pudimos presenciar la ferocidad de su talento y la gentileza de su coraz\u00f3n. Un ser humano verdaderamente bendecido, amoroso, talentoso y generoso\", a\u00f1adi\u00f3.En la pel\u00edcula tambi\u00e9n participan los actores Colman Domingo, Glynn Turman y Taylor Paige, y fue producida por Denzel Washington, Todd Black y Dany Wolf.Esta es la \u00faltima producci\u00f3n que Chadwick grab\u00f3 antes de descompensarse, y morir como consecuencia del c\u00e1ncer de colon que ten\u00eda.","327":"\"Bueno Tribu, bienvenidos oficialmente a nuestra casa que tambi\u00e9n es la casa de ustedes\u201d. Estas fueron las primeras palabras del cantante colombiano Camilo Echeverry, antes de abrir la puerta de la vivienda que compartir\u00e1 con su esposa Evaluna Montaner.La instancia se dio durante un concierto emitido desde su casa llamado como su \u00faltimo single, \u201cVida de Rico\u201d. En la ocasi\u00f3n, el cantante indic\u00f3 que \"este momento para mi es sagrado porque es la primera vez que oficialmente van a tener acceso a mi casa\u201d, remarcando que estaba feliz de invitar a sus seguidores a conocer el hogar donde formar\u00e1 una familia con la hija deRicardo Montaner.Aunque la casa a\u00fan \u201cest\u00e1 medio vac\u00eda\u201d, como \u00e9l mismo mencion\u00f3 en la transmisi\u00f3n, logr\u00f3 explicarle a sus seguidores los sue\u00f1os que tiene en ese nuevo \u201cnidito de amor\u201d. Desde la decoraci\u00f3n de las paredes, las habitaciones y sus espacios preferidos, todo fue parte de este tour por la casa Echeverry Montaner.\"Por primera vez\u201d en la cocinaDurante el recorrido, el colombiano mostr\u00f3 la habitaci\u00f3n que convertir\u00eda en su estudio de m\u00fasica y, la habitaci\u00f3n de hu\u00e9spedes que decor\u00f3 con fotos de varios de sus fan\u00e1ticos. Sin embargo, uno de los momentos m\u00e1s especiales para \u201cLa Tribu\u201d, fue cuando se reuni\u00f3 con Evaluna en la cocina. Ella, luego de hacer sus \u201cgalletas de avena y pasas\u201d -las preferidas de Echeverry- lo acompa\u00f1\u00f3 en la interpretaci\u00f3n de \u201cPor Primera Vez\u201d, tema que ambos estrenaron tras casarse por la iglesia.\u201cEstamos en el coraz\u00f3n de la casa, la cocina? mi lugar preferido. Vamos hacerle muchos cambios, pero la ven as\u00ed como la conocimos nosotros y ya es un lugar super especial de la casa\u201d, dijo Evaluna.El final del recorrido se dio en el patio de la casa; all\u00ed, Camilo junt\u00f3 a sus m\u00fasicos, 2 amigos y Evaluna interpret\u00f3 su \u00faltimo lanzamiento \u201cVida de Rico\u201d, que fue grabado en la misma propiedad.La car\u00e1tula de este \u00faltimo sencillo, fue tomada en las escaleras del interior de la casa, donde tambi\u00e9n se pueden ver las piernas de su esposa, evidenciando el compromiso tanto amoroso como art\u00edstico entre ambos.M\u00e1s noticias de Camilo y Evaluna","328":"Han pasado cerca de cinco a\u00f1os desde que Mega estren\u00f3 la teleserie \u201cPap\u00e1 a la Deriva\u201d, y su trama sigue cautivando corazones en nuestro pa\u00eds. En la producci\u00f3n dram\u00e1tica se cuenta la historia del capit\u00e1n Bruno Montt, un viudo que intenta criar solo a sus cuatro hijos y que se enamora de Violeta, una lanchera del puerto de Valpara\u00edso, por quien lucha a pesar de las adversidades que se les presentan en el camino.En la serie tambi\u00e9n se cuenta la historia de otros personajes \u201csecundarios\u201d, y uno de ellos es el del cadete Pablo Elgueta, interpretado por el actor Ignacio Massa quien en ese entonces debut\u00f3 en la pantalla chica, llev\u00e1ndose decenas de aplausos por parte de los televidentes.         View this post on Instagram           Grabando en Valpara\u00edso!  #pap\u00e1aladeriva \ud83d\ude03 A post shared by  Ignacio Massa (@ignacio_massa) on Sep 10, 2015 at 1:03pm PDTSu actualidadEn conversaci\u00f3n con P\u00e1gina 7, el actor repas\u00f3 su paso por la televisi\u00f3n y tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a cu\u00e1les son sus proyectos para los pr\u00f3ximos meses.\u201cMe encanta grabar series, me gusta mucho el cine. Me gusta cuando se forman equipos creativos para dedicarse a un trabajo puntual, donde existe una reflexi\u00f3n de fondo, un trabajo de investigaci\u00f3n\u201d, dijo el artista nacional, quien adem\u00e1s ha dado un enorme salto: ahora es profesor actoral.A trav\u00e9s de Zoom, el actor de 30 a\u00f1os realiza clases de actuaci\u00f3n, como parte de la compa\u00f1\u00eda Teatro Camino. \u201cFue un desaf\u00edo s\u00faper grande porque no me imagin\u00e9 estar haciendo clases de actuaci\u00f3n, menos teatro por Internet\u201d, dijo.         View this post on Instagram           Encontrar el pulso creativo en estos tiempos. Hermosa revoluci\u00f3n. Te saludo desde la incertidumbre... pero con asombro, bienvenido caos  tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 no?, convivimos con \u00e9l en nuestras propias naves mentales... no seamos \"pacatos\" \ud83d\ude01 traig\u00e1moslo a la presencia para verlo. Cualquier hecho creativo comienza desde ah\u00ed. Levantar la voluntad para percibir y decidir en claridad. Aportar desde tu coordenada G.A (Granito de Arena). Levantar la presencia sobre el mundo de las ideas para que se alojen org\u00e1nicamente en ti. Siempre para crear y transformar. Qu\u00e9 mejor revoluci\u00f3n! -------------------\u2010------------------------------------------------ *Find the creative pulse in these times. Beautiful revolution I greet you from uncertainty ... but with astonishment, welcome chaos too, why not?, We live with it in our own mental ships ... let's not be \"pacatos\" (conservatives) \ud83d\ude01 let's bring it to the presence to see it. Any creative event starts from there. Raise the will to perceive and decide clearly. Contribute from your own place. Raise the presence on the world of ideas so that they stay organically in you. Always to create and transform. What a better revolution! #actor #chile #acting #tuesday #action #cd #revolucion #reflection #instagram #photo #photooftheday #insta #actorslife A post shared by  Ignacio Massa (@ignacio_massa) on Nov 26, 2019 at 5:54pm PST\u201cComenzamos con un taller y despu\u00e9s nos ampliamos. Estoy haciendo tres talleres en el d\u00eda, de actuaci\u00f3n para adultos, de actuaci\u00f3n frente a c\u00e1mara, de liderazgo y tambi\u00e9n de oratoria\u201d, se\u00f1al\u00f3.Posible viaje a Estados UnidosA pesar de que la pandemia ha impedido la realizaci\u00f3n de nuevos proyectos actorales, las ideas de Ignacio no se detienen. Luego de que pase la pandemia, el joven de 30 a\u00f1os planea desarrollar su carrera fuera del pa\u00eds, espec\u00edficamente en Estados Unidos.\u201cMe proyecto fuera de Chile. Tengo muchas ganas de irme a Estados Unidos a desarrollarme como actor, tengo ese foco. Me gusta mucho la idea de cambiar el idioma, la cultura, de moverme. Soy un poco n\u00f3made en ese sentido\u201d, recalc\u00f3.Sus inicios en Televisi\u00f3nLa historia de Ignacio inici\u00f3 en Mega, cuando recibi\u00f3 clases intensivas de actuaci\u00f3n: \u201cFueron cuatro a cinco meses de trabajo intenso, de lunes a viernes, donde trabajamos actuaci\u00f3n, trabajo de cuerpo, training y nos iban a ver los ejecutivos del canal, y desde ese lugar iban tomando personas\u201d, coment\u00f3.\u201cAh\u00ed me invitaron a participar de Pap\u00e1 a la Deriva que fue mi primera teleserie. Pablo fue un personaje que fue creciendo de a poquito, porque al inicio me llamaron para grabar una semana y luego se fue extendiendo\u201d, explic\u00f3.         View this post on Instagram           Cadetes a la deriva! #pap\u00e1aladeriva  Con @trinigormaz \ud83d\ude03 A post shared by  Ignacio Massa (@ignacio_massa) on Sep 16, 2015 at 10:42am PDTEn la entrevista tambi\u00e9n explic\u00f3 cu\u00e1les fueron sus mayores desaf\u00edos en televisi\u00f3n: \u201cEsa parte t\u00e9cnica al principio hace mucho ruido al actor, porque uno est\u00e1 acostumbrado como a \u2018sentirse libre\u2019 en el espacio del teatro, que era m\u00e1s mi experiencia en esos momentos\u201d, revel\u00f3.Su camino actoral ha sido amplio en nuestro pa\u00eds, de hecho, desde su aparici\u00f3n en \u201cPap\u00e1 a la Deriva\u201d, le abri\u00f3 varias puertas, incluso en la producci\u00f3n de Amazon Prime Video, donde fue parte de la serieLa jaur\u00eda. \u201cFue un personaje, un ciclista, que apareci\u00f3 en el segundo cap\u00edtulo. Fue una participaci\u00f3n m\u00e1s bien peque\u00f1a\u201d, acot\u00f3.         View this post on Instagram           Cadete\ud83d\udc66\ud83d\udc53 Pap\u00e1 a la deriva ! A post shared by  Ignacio Massa (@ignacio_massa) on Aug 5, 2015 at 2:11pm PDTTodas las noticias sobre las teleseries de Mega","329":"El coronavirusy la cuarentena no van de la mano con nada ni con nadie. Son dos combinaciones mortales para ni\u00f1os y j\u00f3venes, pero, muy especialmente, para aquellos pacientes con enfermedades de base y para los adultos mayores.La actriz Paulina Urrutia, precisamente cont\u00f3 al diario Las \u00daltimas Noticias, como ha sido enfrentar el estado de emergencia sanitaria de la mano con su esposo Augusto Gong\u00f3ra (68 a\u00f1os), a quien a mediados de la d\u00e9cada pasada se le diagnostic\u00f3 Alzheimer.Foto captura Mucho GustoAbsolutamente devastador\"No s\u00e9 c\u00f3mo explicarte que significa para una persona con Alzheimer perder el contacto con otros seres humanos, no poder tomar una micro o el metro, recorrer un museo, ir al teatro. Ha sido absolutamente devastador para Augusto, que no ha podido ver a sus hijos y a sus nietos. La enfermedad ha avanzado como si hubieran pasado a\u00f1os\", afirm\u00f3 Paulina.Y es que el Alzheimer no da tregua. Una vez que comienza la degeneraci\u00f3n de los tejidos cerebrales, no hay vuelta atr\u00e1s. Solo las terapias constantes y el amor ayudan a aliviar la impotencia de ir borrando los recuerdos.La actriz narr\u00f3, adem\u00e1s, que desde el comienzo de la pandemia el proceso que ha vivido Augusto no ha sido f\u00e1cil. Tampoco para ella y el resto de la familia.\"Ha sido terrible, he necesitado apoyo an\u00edmico que nunca pens\u00e9 que iba a requerir. Ha sido devastador ver como la enfermedad avanza. El Augusto tiene ahora m\u00e1s de un 80% de deterioro funcional y requiere apoyo en todo. Necesita desde que le d\u00e9 de comer hasta que lo acompa\u00f1e al ba\u00f1o\", narr\u00f3 Paulina, quien hizo un llamado urgente a que se desarrollen pol\u00edticas p\u00fablicas que ayuden a estos pacientes y a sus familiares.Foto captura Mucho Gusto\"Es feliz cuando camina\"La ex ministra de Cultura habla desde su dolor, desde la angustia que le ha generado el ver c\u00f3mo la salud de su esposo se ha deteriorado en medio de la cuarentena. A\u00fan as\u00ed se ha mantenido firme y agarra fuerza desde lo m\u00e1s profundo de s\u00ed para animar a Augusto.\"\u00c9l es feliz cuando camina. Yo le digo 'El Alcalde' porque saluda a todas las personas (risas). Una vez por semana vamos a comprar al almac\u00e9n del barrio, donde tiene menos riesgo de contagio. Pero como no comprende nada de lo que est\u00e1 pasando, cuando le pongo la mascarilla se enoja y le da una pataleta (...). No sabes la angustia y el dolor que me provoca eso\", coment\u00f3 Paulina.Y agreg\u00f3: \"A veces me dice: 'quiero ver a mis amigos y tomarme un caf\u00e9 con ellos, quiero irme a mi casa'\".Susceptibles a la pandemiaHistoria como la de Paulina y Augusto suelen repetirse en muchos hogares chilenos. La pandemia ha afectado a la poblaci\u00f3n de muchas maneras tanto f\u00edsica como mentalmente.El doctor Gerardo Fasce, geriatra de Cl\u00ednicas Las Condes y presidente de la Sociedad de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda de Chile explic\u00f3 que \"las personas con demencia son especialmente susceptibles a los cambios que ha tra\u00eddo la pandemia. Dejar su rutina, el est\u00edmulo f\u00edsico, mental y social, sumado a la falta de movilidad y al factor motivacional los ha afectado en la parte f\u00edsica y mental\".Es as\u00ed, como en estos casos han sugerido \"tratar de replicar en casa todas las actividades que el paciente hac\u00eda\".","330":"La actriz Ludwika Paleta decidi\u00f3 por primera vez en su carrera llevar el cabello corto. De la larga melena de Mar\u00eda Joaquina Villase\u00f1or en Carrusel, ahora la mexicana luce un nuevo look que encant\u00f3 a sus fan\u00e1ticos.La protagonista de \u201cAmigas y Rivales\u201d comparti\u00f3 su nueva imagen con un mensaje con un tono melanc\u00f3lico. \u201cLa cura para todo es siempre agua salada: el sudor, las l\u00e1grimas, o el mar\u201d, escribi\u00f3 en su cuenta oficial de Instagram.En la fotograf\u00eda, Paleta desv\u00eda su mirada de la c\u00e1mara para destacar su nuevo corte. Posa en la playa, donde se ve al fondo el mar y ella est\u00e1 sentada en la arena. Algunos seguidores le preguntaron si estaba afligida: \u201cEsa cara y esa mirada son de tristeza, (?) \u00bfAcaso ser\u00e1 por eso la frase?\u201d, se lee en los comentarios.         View this post on Instagram           \u201cLa cura para todo es siempre agua salada: el sudor, las l\u00e1grimas, o el mar\u201d \ud83c\udf0a A post shared by  Ludwika Paleta (@ludwika_paleta) on Sep 25, 2020 at 11:37am PDTMaravillados con Ludwika PaletaSin embargo, la mayor\u00eda de los admiradores de la actriz, de 41 a\u00f1os, halag\u00f3 su cambio y destacaron su belleza natural. \u201c\u00a1Qu\u00e9 buen look! \u00a1Me encanta\u201d; \u201cTe ves espectacular mi amor\u201d; \u201c\u00a1Tu pelo! OMG\u201d; \u201cTe ves muy guapa\u201d; \u201cBonito corte de pelo, te ves divina ??\u201d; escribieron.Tambi\u00e9n recordaron su etapa en la telenovela infantil, transmitida entre 1989 y 1990. \u201cLo que te pongas, o como tengas tu cabello, siempre est\u00e1s bella. Yo disfrut\u00e9 mucho Carrusel, pero yo no s\u00e9 c\u00f3mo lo haces para ser tan regia. El tiempo no pasa por ti, t\u00fa pasas por el tiempo\u201d, respondi\u00f3 una fans.FamiliaEl tiempo pasa volando para la actriz, cuyo hijo mayor de 20 a\u00f1os debut\u00f3 este fin de semana como cantante en un festival de m\u00fasica, transmitido v\u00eda streaming. Nicol\u00e1s naci\u00f3 de su primer matrimonio con Plutarco Haza.Pero adem\u00e1s la protagonista de \u201cDuelo de Pasiones\u201d tiene dos ni\u00f1os peque\u00f1os, de 3 a\u00f1os. Los mellizos B\u00e1rbara y Sebasti\u00e1n son hijos de su segundo esposo, Emiliano Salinas Occelli, fruto de la relaci\u00f3n con un expresidente mexicano.         View this post on Instagram           El amor de mi vida \u2764\ufe0f @nicolasvp11 A post shared by  Ludwika Paleta (@ludwika_paleta) on Dec 28, 2018 at 4:52pm PST","331":"Una vez que se conoci\u00f3 que la asesora del hogar de la familia Calder\u00f3n Argando\u00f1a hab\u00eda sido internada de emergencia, tras de sufrir un ataque cerebrovascular,la joven influencerKel Argando\u00f1aa trav\u00e9s de sus cuentas de redes sociales pidi\u00f3 buenas energ\u00edaspara quien adem\u00e1s, es su madrina de confirmaci\u00f3n.\u201cCreo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas y por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras para mi Nancy en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas\u201d, escribi\u00f3 en la plataforma digital.Creo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas y por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras para mi Nancy en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas \u2665\ufe0f\ud83d\udcaa\u2014 Raquel Calder\u00f3n (@K3LCALDERON) October 1, 2020         View this post on Instagram           Creo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas \ud83d\ude4c, por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras y amor para mi @nancyhuenupe en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas \ud83d\udcaa\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f A post shared by  K E L (@k3lcalderon) on Oct 1, 2020 at 9:20am PDTNancy internada de emergenciaLa informaci\u00f3n fue confirmada a El D\u00ednamo por la familia Calder\u00f3n Argando\u00f1a, quienes prefirieron no dar mayores detalles de su actual estado de salud, por respeto a los familiares de la mujer, que tambi\u00e9n est\u00e1n preocupados por la situaci\u00f3n.Nancy Huenupees asesora del hogar de la conocida familia desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os, y se hizo conocida en Chile luego de ser parte del docurreality de TVN llamado \u201cLas Argando\u00f1as\u201d, donde las figuras principales eran Raquel y su hija Kel.Acompa\u00f1\u00f3 a Kel a la entrega de cajasDurante los \u00faltimos meses de pandemia, Nancy hab\u00eda aparecido en las redes sociales de Kel Calder\u00f3n ya que apoya a la joven licenciada de derecho en sus labores sociales, repartiendo cajas de alimentaci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo necesitan.Seg\u00fan ha dicho la influencer, la asesora del hogar es como una segunda madre para ella y su hermano Hern\u00e1n, ya que est\u00e1 con ellos desde que eran unos beb\u00e9s y se ha vuelto una parte de su familia. \"Imag\u00ednate, la Nancy es mi madrina de confirmaci\u00f3n. Mis pap\u00e1s de repente se ponen celosos, porque yo y mi hermano siempre es como \u2018\u00bfa qui\u00e9n salvar\u00edas si hubiese un accidente? A la Nancy?\", dijo en una entrevista para Glamorama.","332":"A trav\u00e9s de las redes sociales, Anah\u00ed, Christian Ch\u00e1vez, Maite Perroni y Christopher Uckermann confirmaron el reencuentro de RBD, luego de doce a\u00f1os separados, y ser\u00e1 a trav\u00e9s de un concierto digital llamado \u201cSer o Parecer\u201d.La noticia ha sorprendido a los miles de fan\u00e1ticos de la banda alrededor del mundo y es que, desde hace a\u00f1os ped\u00edan que los \u201cestudiantes del Elite Way School\u201d se volvieran a juntar para cantar sus temas m\u00e1s sonados. Sin embargo, y a pesar de la alegr\u00eda que significa este reencuentro, no todos los integrantes estar\u00e1n presentes.En el concierto, que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 26 de diciembre, no participar\u00e1n ni Dulce Mar\u00eda ni Alonso Herrera, importantes miembros de la banda mexicana.         View this post on Instagram           Despue\u0301s de 12 an\u0303os, otra vez  juntos en la unio\u0301n virtual global #RBDisBack #SerOParecer2020 Boletos a la venta el 04 de Octubre Link en Bio @seroparecer.live A post shared by  Anahi (@anahi) on Sep 30, 2020 at 8:00am PDT\u00bfPor qu\u00e9 la banda no estar\u00e1 completa?Dulce Mar\u00eda, quien espera a su primer hijo, se\u00f1al\u00f3 que la principal causa por la que no participar\u00e1 en el reencuentro de RBD, es porque quiere dedicarse 100% a la maternidad.\"La verdad es que yo, como les he estado platicando todos estos meses, estoy enfocada obviamente en la maternidad; tengo casi siete meses y ahorita por m\u00e1s que quisiera, no podr\u00eda estar al cien en algo tan importante como lo ser\u00eda un reencuentro. En este momento no, porque estoy cercana a parir y luego viene el post parto. Para m\u00ed no es un momento para poderme entregar a eso, menos en pandemia. Es mucho riesgo\u201d, dijo la actriz mexicana en una entrevista con el programa \u201cUn Nuevo D\u00eda\u201d.         View this post on Instagram           Est\u00e1n listos para saber qu\u00e9 es??\ud83e\udd30\ud83c\udffb\u2764\ufe0f est\u00e9n pendientes \ud83d\udc40\ud83d\ude18 @pacoalvarezv A post shared by  Dulce Maria (@dulcemaria) on Sep 13, 2020 at 11:11am PDTEn lo que respecta a Alonso Herrera, el actor mexicano se encuentra dedicado y enfocado 100% a su carrera dram\u00e1tica, por lo que sus proyectos le impiden dedicarle tiempo a este reencuentro musical con sus excolegas.Venta de entradasEn la preventa v\u00eda Spotify el costo de los tickets ser\u00e1 de 20 d\u00f3lares, el 4 de octubre el precio para los fans ser\u00e1 de 25 d\u00f3lares y desde el 5 de octubre el costo general ser\u00e1 de 35 d\u00f3lares.El concierto \u201cSer o Parecer\u201d -que durar\u00eda dos horas- hace honor a uno de sus temas m\u00e1s populares. Los exintegrantes de RBD se\u00f1alan en el portal de promoci\u00f3n del show virtual que antes del reencuentro \u201cSer o Parecer\u201d del 26 de diciembre, transmitir\u00e1 un Marat\u00f3n Tributo a RBD en el que podr\u00e1n participar los fan\u00e1ticos con el env\u00edo de videos.         View this post on Instagram           Este es el verdadero reencuentro , No el que evidentemente se esperari\u0301a anunciar, no es el de los nu\u0301meros,  ni es un negocio de otros , ni tiene signos de pesos , si no el reencuentro de las seis almas que fueron una sola ... y ayer verlos a cada uno a los ojos y estar juntos por que nosotros quisimos fue regalarnos el tiempo que nos debi\u0301amos que no tiene precio , ni se compara con nada . Estar y ser genuinamente lo que somos sin otra pretensio\u0301n ma\u0301s que la de estar y ser lo q fuimos y seguiremos siendo siempre ; fue un regalo de amor ma\u0301ximo directo al corazo\u0301n . Los amo a cada uno gracias por ser mis maestros con todo todo lo q con lleva por q ayer recorde\u0301 quienes somos cuando estamos juntos . Los amo ma\u0301s q nunca . A post shared by  Maite Perroni Beorlegui (@maiteperroni) on Dec 23, 2019 at 10:01am PST","333":"Nancy Huenupe, quien ha sido asesora del hogar de la familia Calder\u00f3n Argando\u00f1a por m\u00e1s de 30 a\u00f1os, fue internada de emergencia en un centro m\u00e9dico tras sufrir un ataque cerebrovascular.La informaci\u00f3n fue confirmada a El D\u00ednamopor la conocida familia, quienes prefirieron no dar mayores detalles de su actual estado de salud, por respeto a los familiares de la mujer, quienes tambi\u00e9n est\u00e1n preocupados por la situaci\u00f3n.Esta asesora de hogar se hizo conocida en Chile, luego de ser parte del docurreality de TVN llamado \u201cLas Argando\u00f1as\u201d, donde las figuras principales eran Raquel y su hija Kel.En Twitter, Kel escribi\u00f3: \"Creo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas y por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras para mi Nancy en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas\".Creo mucho en el poder infinito de las buenas energ\u00edas y por eso independiente de cu\u00e1les sean sus creencias quer\u00eda pedirles que manden sus mejores vibras para mi Nancy en este momento complejo, del cual estoy segura que saldremos airosas \u2665\ufe0f\ud83d\udcaa\u2014 Raquel Calder\u00f3n (@K3LCALDERON) October 1, 2020Acompa\u00f1\u00f3 a Kel a la entrega de cajasDurante los \u00faltimos meses de pandemia, Nancy hab\u00eda aparecido en las redes sociales de Kel Calder\u00f3n y es que, estaba apoyando a la joven influencer en sus labores sociales, repartiendo cajas de alimentaci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo necesitan.Seg\u00fan ha dicho la influencer, la asesora del hogar es como una segunda madre para ellos, ya que est\u00e1n con ella desde que eran unos beb\u00e9s y se ha vuelto \u201cparte de la familia\u201d.La relaci\u00f3n entre ambasha sido m\u00e1s fuerte durante la cuarentena y es que, en cuanto comenz\u00f3 el coronavirus en el pa\u00eds, la asesora del hogar se qued\u00f3 en la casa de la joven. De hecho, en julio pasado, Kel recalc\u00f3 el cari\u00f1o que le tiene: \"Imag\u00ednate, la Nancy es mi madrina de confirmaci\u00f3n. Mis pap\u00e1s de repente se ponen celosos, porque yo y mi hermano siempre es como \u2018\u00bfa qui\u00e9n salvar\u00edas si hubiese un accidente? A la Nancy?\", dijo en una entrevista para Glamorama.","334":"Una combinaci\u00f3n de continuaciones y materiales originales es lo que traer\u00e1 Netflix al inicio del mes de octubre en su lista de contenidos.Para sorpresa de muchos, se estrenar\u00e1n m\u00e1s de 30 series en la plataforma de streaming, lo que representa un n\u00famero bastante elevado, en comparaci\u00f3n con lo que normalmente habilita cada mes.Estrenos originalesA pesar de que gran parte de los estrenos consiste en nuevas temporadas de series que ya muchos conocen, la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n productora de piezas originales traer\u00e1 t\u00edtulos como: \"La maldici\u00f3n de Bly Manor\", \"Buenos d\u00edas, Ver\u00f4nica\", \"Distanciamiento social\", entre otros.A continuaci\u00f3n, la lista completa de las series que se estrenar\u00e1n en el mes de octubre:1 de octubreHow to Get Away With Murder (Temporada 6)Oktoberfest: Cerveza y sangre (Temporada 1) - Original de NetflixBuenos d\u00edas, Ver\u00f4nica (Temporada 1) - Original de NetflixLa peor bruja (Temporada 4) - Original de NetflixCarmen Sandiego (Temporada 3) - Original de NetflixLa esposa que conozco (Temporada 1)El secreto bien guardado (Temporada 1)Sword Art Online: Alicizaci\u00f3n (Temporada 3)2 de octubreEmily en Par\u00eds (Temporada 1) - Original de NetflixSong Exploder (Volumen 1) - Original de Netflix7 de octubreHacia el lago (Temporada 1) - Original de Netflix9 de octubreLa maldici\u00f3n de Bly Manor (Miniserie) - Original de NetflixRiverdale (Temporada 4)La universidad para sordos (Temporada 1) - Original de NetflixR\u00e1pidos y furiosos: Esp\u00edas al volante (Temporada 2) - Original de Netflix12 de octubreOne Piece (Temporada 1)Kipo y la era de los magnimales (Temporada 3) - Original de Netflix15 de octubreDistanciamiento social (Temporada 1) - Original de NetflixStar Trek: Discovery (Temporada 3) \/ Un cap\u00edtulo por semana - Original de NetflixAlguien tiene que morir (Miniserie) - Original de NetflixLa R\u00e9volution (Temporada 1) - Original de NetflixGrand Army (Temporada 1) - Original de NetflixRemodelaciones de ensue\u00f1o (Temporada 1) - Original de NetflixAcademia de cachorros (Temporada 2)Los h\u00e9roes del apocalipsis (Libro 3) - Original de Netflix19 de octubreMisterios sin resolver (Volumen 2) - Original de Netflix20 de octubreThe Flash (Temporada 6)21 de octubreNo necesitan presentaci\u00f3n con David Letterman (Temporada 3) - Original de Netflix22 de octubreT\u00fa, yo y ella (Temporada 5) - Original de Netflix23 de octubreGambito de reina (Miniserie) - Original de NetflixEn movimiento (Temporada 1) - Original de Netflix27 de octubreArrow (Temporada 8)Sangre de Zeus (Temporada 1) - Original de Netflix30 de octubreSuburra: Sangre sobre Roma (Temporada 3) - Original de NetflixSomebody Feed Phil (Temporada 4) - Original de NetflixBlack Butler II (Temporada 2)M\u00e1s noticias sobre Netflix","335":"Un grupo de astr\u00f3nomos detect\u00f3 un conjunto de galaxias con un agujero negro supermasivo en su centro que data de los tiempos remotos del Universo, un hallazgo que permitir\u00e1 saber m\u00e1s sobre la formaci\u00f3n de estos enigm\u00e1ticos monstruos c\u00f3smicos, seg\u00fan un estudio divulgado el jueves.La escena, vista por el Observatorio Europeo Austral (ESO) de Chile, tiene lugar cuando el Universo no tiene siquiera 1.000 millones de a\u00f1os, es decir, 10% de su edad actual (13.800 millones de a\u00f1os): seis galaxias se encuentran en medio de unos filamentos c\u00f3smicos parecidos a una telara\u00f1a, detr\u00e1s de los cuales aparece un agujero negro que tiene una masa mil millones de veces superior a la del Sol.Estos primeros agujeros negros, que habr\u00edan nacido con el hundimiento de las primeras estrellas, son \"uno de los objetos astron\u00f3micos m\u00e1s dif\u00edciles de entender\", coment\u00f3 Marco Mignoli, del Instituto de Astrof\u00edsica de Bolonia (Italia), autor principal del estudio publicado en la revista Astronomy &amp; Astrophysics.\"Antes, cre\u00edamos que eran peque\u00f1os y que crec\u00edan con el tiempo, a lo largo de 13.000 millones de a\u00f1os. Pero el hecho de haber hallado (de este gran tama\u00f1o, ndlr) tan temprano en la historia del Universo muestra que evolucionaron mucho m\u00e1s r\u00e1pidamente\", explica a la AFP la astrof\u00edsica Fran\u00e7oise Combes, del laboratorio LERMA, del Observatorio de Par\u00eds-PSL.R\u00e1pido crecimientoEl estudio sugiere que el inmenso entramado de filamentos y las galaxias que se agrupan en \u00e9l contienen suficientemente gas para suministrar el \"carburante\" necesario. As\u00ed, el agujero negro devorar\u00eda el gas de los filamentos de la galaxia principal en la que se aloja, transform\u00e1ndose en un gigante c\u00f3smico de forma acelerada.\"En los or\u00edgenes del Universo, hab\u00eda mucho m\u00e1s gas y una mayor densidad que ahora\", explica Combes. Con su expansi\u00f3n, el gas se separ\u00f3 y los filamentos se diluyeron.La V\u00eda L\u00e1ctea se halla en una regi\u00f3n mucho menos densa, que esta investigadora compara \"al campo\", puesto que su agujero negro central \"solo\" tiene una masa cuatro millones de veces superior a la del Sol, respecto a las \"grandes aglomeraciones\" que componen las agrupaciones de galaxias.La observaci\u00f3n de estas galaxias, de las m\u00e1s dif\u00edcilmente detectables, fue posible gracias al Telescopio Muy Grande de Chile (VLT) y a su instrumento MUSE.\"Creemos haber visto solo la punta del iceberg y que estas galaxias halladas alrededor del agujero negro son solo las m\u00e1s brillantes\", seg\u00fan Barbara Balmaverde, coautora del estudio.","336":"Cortado, latte, macchiato, americano, capuccino. Este jueves 1 de octubre es elD\u00eda Internacional del Caf\u00e9 y distintas empresas del rubro han lanzado ofertas para celebrar la jornada.El origen de esta efem\u00e9ride se remonta al a\u00f1o 2015, cuando la Organizaci\u00f3n Internacional del Caf\u00e9 (ICO) decidi\u00f3 elegir el 1 de octubre para homenajear a esta bebida, pero tambi\u00e9n a todos los hombres y mujeres que participan en el proceso de elaboraci\u00f3n del mismo.Si bien es cierto que en medio de la pandemia por el coronavirus no podremos celebrarlo como nos gustar\u00eda, la idea es que te deleites con alguna de las gamas que existen, as\u00ed sea desde la comodidad de tu hogar.El d\u00eda tambi\u00e9n rinde honor a los trabajadores de este rubro\/ Foto referencial PixabayAunque muchas comunas del pa\u00eds han avanzado en sus etapas de desconfinamiento, a\u00fan las restricciones se mantienen, es por esta raz\u00f3n que tiendas y aplicaciones delivery est\u00e1n ofreciendo sus mejores promociones para que no pases por alto este d\u00edaStarbucksPor ejemplo, Starbucks, por sexto a\u00f1o consecutivo, se suma a esta celebraci\u00f3n mundial con una oferta cafetera exclusiva y catas a trav\u00e9s de Instagram.La franquicia, dedicada a este rubro principalmente, ofrecer\u00e1 a todos sus clientes un Latte por tan s\u00f3lo 100 pesos, entre las 12:00 y las 14:00 horas, en todas las tiendas del pa\u00eds, con un m\u00e1ximo de dos bebidas en promoci\u00f3n por cada compra.         View this post on Instagram           \u00a1Celebremos el Di\u0301a del Cafe\u0301 entre todos! \u263a\ufe0f Disfruta tu Cafe\u0301 Latte Alto a $100 en todas las tiendas de 12:00 del di\u0301a a 14:00 horas. \u2615\ufe0f Y no te pierdas un increi\u0301ble Live con nuestros Coffee Masters Salvador y Carolina junto a @lapasita y @labusquilla, para aprender y conocer un poco ma\u0301s sobre tus bebidas favoritas. \ud83d\udcf1\ud83c\udf1f Vivamos un excelente momento aportando cada uno un granito de\u2026? \ud83d\udc4c\ud83c\udffc \u2022 Ma\u0301ximo 2 bebidas por cliente, solo retiro en tienda A post shared by  Starbucks Chile (@starbuckschile) on Oct 1, 2020 at 1:45am PDTDunkin DonutsDunkin Donuts tambi\u00e9n se suma a esta celebraci\u00f3n y anunci\u00f3 que por la compra de cualquiera de sus productos favoritos, te llevar\u00e1s un caf\u00e9 gratis. La promoci\u00f3n ser\u00e1 v\u00e1lida para cualquier caf\u00e9 classic M, hot o ice.         View this post on Instagram           En Dunkin\u2019 el d\u00eda del caf\u00e9 se celebra en grande, por eso este 1ro de octubre an\u00f3talo bien en tu calendario \ud83e\udd13  porque te damos \u00a1CAF\u00c9 GRATIS! Por cada compra de tus productos favoritos de Dunkin\u2019. \ud83d\ude0d \u2615 Bases legales en la bio \ud83d\udc4d\ud83c\udffb A post shared by  Dunkin' Chile (@dunkin_chile) on Sep 28, 2020 at 8:18am PDT","337":"La red social Twitter sufre intermitencias en su servicio durante este jueves 1 de octubre, impidiendo que los usuarios pudieran acceder al servicio.De acuerdo al sitio Down Detector, se generaron m\u00e1s de 23 mil reportes de la ca\u00edda del servicio, y entre los problemas que se pudieron observar, est\u00e1n los problemas para twittear nuevo contenido o la imposibilidad de revisar tweets antiguos.A la hora de intentar abrir un mensaje, el sistema desplega la leyenda que dice \"Algo sali\u00f3 mal, pero no te preocupes. No es tu culpa\".Reacciones en redes socialesUna vez que comenz\u00f3 el regreso paulatino de la red social, de inmediato comenzaron a surgir memes y otros mensajes alusivos a la ca\u00edda de los servicios.Se ca\u00eddo Twitter y estoy as\u00ed pic.twitter.com\/tGA9ZRuwjj\u2014 pi\u00f1a sin pizza (@skereunpesado) October 1, 2020Y ahora como confirmo si se cay\u00f3 twitter si no me funciona twitter pic.twitter.com\/niCYUYPWQ2\u2014 \u018e ISAB\u018eL E ||-\/\/\ud83d\udc9c\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 (@isabeliwis_) October 1, 2020OH SO ITS NOT JUST MY TWITTER THAT BROKE\u2014 \u064b (@bellabrieI) October 1, 2020","338":"Una historia de amor que se ha extendido por 40 a\u00f1os. As\u00ed es la relaci\u00f3n que mantiene el cantante de m\u00fasica rock Jon Bon Jovi, junto con Dorothea Hurley, a quien conoci\u00f3 durante su educaci\u00f3n secundaria y posteriormente se transform\u00f3 en su esposa y madre de sus hijos.Tanto para la estrella del rock, como para su pareja, la clave del amor duradero es el respeto mutuo.\"Crecimos juntos y realmente nos gustamos y queremos pasar el rato juntos\", recalc\u00f3 el artista en entrevista con People.Sin considerar un breve quiebre, cuando el artista tuvo un romance con la actrizDiane Lane en los 80, el amor los ha unido en todo momento y han logrado superar las peque\u00f1as crisis en su relaci\u00f3n. \u201cNunca ca\u00edmos en los adornos de lo que una celebridad puede hacer\u201d, confes\u00f3 el rockero.Foto archivo AFPLa historia de amor de Bon Jovi y DorotheaSe conocieron en 1980 en la secundaria Sayreville War Memorial de Nueva Jersey, Estados Unidos. Seg\u00fan Bon Jovi, al verla fue amor a primera vista. La describe como una buena compa\u00f1era de estudio ya que, en una oportunidad lo ayud\u00f3 a copiar en un examen de Historia. A Dorothea, lo que m\u00e1s le llam\u00f3 la atenci\u00f3n, en el primer momento, fue su atractivo f\u00edsico: \u201cEs guapo y lo admir\u00e9\u201d.Durante tres a\u00f1os tuvieron una apasionada relaci\u00f3n pero, cuando el int\u00e9rprete de \"It's my life\" comenz\u00f3 a convertirse en estrella del rock, las cosas se complicaron. En ese momento, 1984, el artista y su banda hicieron una larga gira de nueve meses por el mundo y, al llegar se dio cuenta que estaba completamente enamorado de Dorothea. \u201cFui a casa de su mam\u00e1 y le dije \u2018tienes que volver conmigo, quiero que estemos juntos de nuevo\u2019 y ella acept\u00f3\u201d.In this week's cover story, Jon Bon Jovi and his wife Dorothea opened up to PEOPLE exclusively about their 40-year bond, keeping their 31-year marriage strong and raising their four children. \u2764\ufe0f Watch the full special: https:\/\/t.co\/gp1yjRFApH pic.twitter.com\/RftXjcV6vn\u2014 People (@people) October 1, 2020El amor entre ambos era tanto quele propuso a su pareja casarse a \u201cescondidas\u201d en Las Vegas, la noche del 29 de abril de 1989 -en pleno tour de la banda-. Ella acept\u00f3 y recorrieron m\u00e1s de 4 mil kil\u00f3metros para llegar al lugar donde dar\u00edan el anhelado \u201cS\u00ed\u201d. \u201cMi manager estaba furioso, dijo que no era un buen paso para mi carrera. Mi mam\u00e1 tampoco estaba muy contenta\u201d, dijo el artista.Aunque muchos criticaron la uni\u00f3n \u201cclandestina\u201dentre Bon Joviy Dorothea, ambos se han mantenido fiel a sus sentimientos y a su profundo amor. Actualmente son padres de Stephanie, de 27 a\u00f1os; Jesse, de 25; Jacob, de 18, y Romeo, de 16, y aseguran mantener un s\u00f3lido v\u00ednculo. \"Ella es mi pilar\", subraya el cantante.Foto AFPUn solo equipoEn 2006, la pareja abri\u00f3 una organizaci\u00f3n sin fines de lucros llamada \u201cJon Bon Jovi Soul Foundation\u201d, con la que ayudan a personas en situaci\u00f3n de calle. \"Cuando ves injusticias o personas sufriendo, quieres ayudar. Nos sentimos muy bendecidos y tenemos la capacidad de hacerlo\".\"Trabajamos duro en eso y nos disfrutamos mutuamente\", dice el compositor de \"Livin' On A Prayer\" e insiste en que tanto \u00e9l como su esposa han sabido separar su vida profesional de la relaci\u00f3n de pareja. \"Escribir canciones es solo lo que hago, no es quien soy\", remarca.Jon Bon Jovi Opens Up About His 40-Year Love Story with High School Sweetheart Dorothea https:\/\/t.co\/lysRznx0Hb pic.twitter.com\/6dOSfwLvTt\u2014 People (@people) September 30, 2020","339":"Una triste noticia enlutece al mundo del espect\u00e1culo, pues el cantante John Legend y su parejaChrissy Teigen anunciaron que sufrieron un aborto espont\u00e1neo, tres d\u00edas despu\u00e9s que la mujer fuera hospitalizada por presentar sangrado.La noticia fue dada a conocer por la propia afectada a trav\u00e9s de sus redes sociales, publicando una desgarradora imagen en la que aparece siendo consolada por el artista y los m\u00e9dicos a cargo.         View this post on Instagram           We don\u2019t have many pics together for some reason. We only take pictures of our monsters! A post shared by  chrissy teigen (@chrissyteigen) on Aug 25, 2020 at 1:18pm PDT\u00bfQu\u00e9 dijo la mujer?\"Estamos conmocionados y con el tipo de dolor profundo del que solo escuchas, el tipo de dolor que nunca antes hab\u00edamos sentido. Nunca pudimos detener el sangrado y darle a nuestro beb\u00e9 los l\u00edquidos que necesitaba, a pesar de las transfusiones de sangre. Simplemente no fue suficiente\", escribi\u00f3 Chrissy.El peque\u00f1o iba a llamarse Jack, a quien le dedic\u00f3 sentidas palabras: \"Lamento mucho que los primeros momentos de tu vida se encontraran con tantas complicaciones, que no pudimos darte el hogar que necesitabas para sobrevivir. Siempre te amaremos\".         View this post on Instagram           We are shocked and in the kind of deep pain you only hear about, the kind of pain we\u2019ve never felt before. We were never able to stop the bleeding and give our baby the fluids he needed, despite bags and bags of blood transfusions. It just wasn\u2019t enough. . . We never decide on our babies\u2019 names until the last possible moment after they\u2019re born, just before we leave the hospital.But we, for some reason, had started to call this little guy in my belly Jack.So he will always be Jack to us.Jack worked so hard to be a part of our little family, and he will be, forever. . . To our Jack - I\u2019m so sorry that the first few moments of your life were met with so many complications, that we couldn\u2019t give you the home you needed to survive.We will always love you. . . Thank you to everyone who has been sending us positive energy, thoughts and prayers.We feel all of your love and truly appreciate you. . . We are so grateful for the life we have, for our wonderful babies Luna and Miles, for all the amazing things we\u2019ve been able to experience.But everyday can\u2019t be full of sunshine.On this darkest of days, we will grieve, we will cry our eyes out. But we will hug and love each other harder and get through it. A post shared by  chrissy teigen (@chrissyteigen) on Sep 30, 2020 at 8:58pm PDTPor su parte, el artista se limit\u00f3 a retuitear las palabras de la modelo, publicando un emotivo: \"Te amamos, Jack\".La pareja son padres de dos peque\u00f1os, Luna, de cuatro a\u00f1os, y Miles, de tan solo dos. Ambos ni\u00f1os son aparecen en distintas im\u00e1genes que sube la pareja de famosos a sus redes sociales.We love you, Jack \ud83d\udda4\ud83d\udda4\ud83d\udda4\ud83d\udda4\ud83d\udda4 https:\/\/t.co\/ySFzJB5e6k\u2014 John Legend (@johnlegend) October 1, 2020\"\u00bfC\u00f3mo puede ser esto real?\"Minutos despu\u00e9s de la viralizaci\u00f3n de su posteo,Chrissy Teigen volvi\u00f3 a escribir en Twitter un mensaje que fue ampliamente replicada por sus seguidores.\"Conduciendo a casa desde el hospital sin un beb\u00e9. \u00bfC\u00f3mo puede ser esto real?\", public\u00f3 la famosa modelo.Driving home from the hospital with no baby. How can this be real.\u2014 chrissy teigen (@chrissyteigen) October 1, 2020","340":"La cantanteKarol G(29 a\u00f1os) se mostr\u00f3 feliz tras recibir cuatro nominaciones a los Latin Grammy 2020, premios que se realizar\u00e1n el pr\u00f3ximo 19 de noviembre en medio de la pandemia por el coronavirus con una ceremonia que tendr\u00e1 unformato ser\u00e1 in\u00e9dito.Para celebrar, la cantante colombiana subi\u00f3 un coqueto baile al ritmo de la canci\u00f3n \"My Type\" de la rapera estadounidense Saweetie a su cuenta de Instagram (@karolg) donde \"desde su cuerpo\" sal\u00edan las estatuillas de los premios a la m\u00fasica latina.\"As\u00ed me siento con mis 4 nominaciones a los Latin Grammy. YASSS BABY! THATS MY TYPEEE. Los amo a todos, GRACIAS !! ... Hoy estoy feliz y me siento s\u00faper B!!\", escribi\u00f3 junto a la publicaci\u00f3n donde luci\u00f3 una camisa de cuero larga tipo vestido que dejaba ver sus hombros, adem\u00e1s de un cintur\u00f3n, botas altas y una gorro negro.Sin embargo, un mal c\u00e1lculo le jug\u00f3 una mala pasada a la int\u00e9rprete de \"Tusa\" ya que en medio de su baile, su camisa cedi\u00f3 m\u00e1s de la cuenta y dej\u00f3 ver parte de su pecho, aunque con la edici\u00f3n logr\u00f3 taparlo con \"un Grammy\" y se lo tom\u00f3 con humor.Revisa el video         View this post on Instagram           As\u00ed me siento con mis 4 nominaciones a los @latingrammys \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 YASSS BABY! THATS MY TYPEEE \ud83d\udece\ud83d\udece\ud83d\udece Los amo a todos, GRACIAS !! ... Hoy estoy feliz y me siento s\u00faper B!!!!!!!!!!! A post shared by  KAROL G (@karolg) on Sep 29, 2020 at 2:00pm PDTSus nominacionesKarol G competir\u00e1 en la categor\u00eda Grabaci\u00f3n del A\u00f1o por \"China\" y con \"Tusa\", mientras que con este \u00faltimo tema tambi\u00e9n est\u00e1 nominada a Canci\u00f3n del A\u00f1o.La int\u00e9rprete colombiana tambi\u00e9n ir\u00e1 por un Latin Grammy en Mejor Fusi\u00f3n\/Interpretaci\u00f3n Urbana con \"China\", categor\u00eda donde compite con el chileno Pablo Chill-E quien ir\u00e1 por lo suyo con \"Hablamos ma\u00f1ana\", colaboraci\u00f3n con Duki y Bad Bunny.M\u00e1s noticias de Karol G","341":"La versi\u00f3n \u201clive action\u201d de Pocahontas de Disney tendr\u00eda en Yalitza Aparicio una candidata. La mexicana, famosa por su actuaci\u00f3n en la cinta Roma, ser\u00eda la escogida para representar a la hero\u00edna ind\u00edgena. Al menos, ese el deseo de los fans de la actriz.Medios mexicanos se hicieron eco de una nota atribuida al prestigioso The New York Times, pero hasta ahora no hay nada confirmado. De hecho, el diario El Heraldo aclar\u00f3 que el peri\u00f3dico estadounidense no public\u00f3 informaci\u00f3n al respecto.Yalitza Aparicio protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n y fue nominada al Oscar por representar una trabajadora dom\u00e9stica. Orgullosa de sus ra\u00edces ind\u00edgenas, la actriz es vocera de los derechos de los pueblos originarios, activista por la igualdad de g\u00e9nero y rostro de marcas de lujo.         View this post on Instagram           \ud83d\ude0d#orgullodeidentidad Repost @elle_mexico : @yalitzaapariciomtz protagoniza la iniciativa #diorstandswithwomen de @diorparfums junto a otras mujeres que a trave\u0301s de su trabajo transforman al mundo, como Charlize Theron y Cara Delevingne. Para Yalitza, se trata de \"hacerle llegar al resto de las comunidades este mensaje de que no tenemos que negar nuestros ori\u0301genes, no tenemos que negar quie\u0301nes somos para ser aceptados en la sociedad porque simplemente la sociedad tambie\u0301n se debe de adaptar a esta diversidad que tenemos\u201d. #CHINUP A post shared by  Yalitza Aparicio Marti\u0301nez (@yalitzaapariciomtz) on Sep 21, 2020 at 1:13pm PDTYalitza Aparicio en las redesEl rumor de su supuesta participaci\u00f3n en la versi\u00f3n real de Pocahontas aviv\u00f3 de nuevo el debate del racismo en las redes sociales, donde fue tendencia. En Twitter se desat\u00f3 la pol\u00e9mica entre quienes criticaban su supuesta designaci\u00f3n y sus defensores.\u201cLa gente que se queja de que Campanita vaya a ser interpretada por una actriz negra porque se tiene que respetar la raza del personaje, pero les parece bien que Yalitza interprete a Pocahontas cuando el personaje es nativa americana \u00bf\u00bf?? S\u00f3lo digan que son racistas y ya\u201d; escribi\u00f3 @JessxxSant.         View this post on Instagram           \ud83e\udd70 Tarde de paseo Calle Doctor Olvera  #murales #CDMX A post shared by  Yalitza Aparicio Marti\u0301nez (@yalitzaapariciomtz) on May 26, 2019 at 7:17pm PDTOtro usuario coment\u00f3: \u201cEsa gente que dice no a Yalitza como Pocahontas por no ser del mismo grupo cultural, no mire que le dijeran no a Emma Watson por no ser francesa al interpretar a Belle, tampoco a la actriz de Jasmine por no ser hind\u00fa\u201d.A quien escribi\u00f3 \u201cPocahontas es bonita...\u201d; le respondieron: \u201cYalitza no es fea, rostro sim\u00e9trico, fidedigno al de Pocahontas. Que no sea hegem\u00f3nicamente occidental gringo es otra cosa\u201d.Hay algunos que consideran que es la mejor opci\u00f3n para este cl\u00e1sico de Disney. \u201cMe parece bien ya que se parece bastante, ya cre\u00eda que la pondr\u00edan rubia y de ojos azules?\u201d; \u201cser\u00eda maravilloso\u201d, escribieron.","342":"La plataforma de streaming Disney+ no deja de sorprender a sus seguidores y en esta oportunidad anunci\u00f3 una de las noticias m\u00e1s esperadas de este 2020, muy especialmente por los amantes del universo de Marvel.Si bien es cierto que a causa de la pandemia la compa\u00f1\u00eda se vio en la obligaci\u00f3n de suspender varios de sus estrenos, no significa que haya parado en sus esfuerzos de complacer a su fanaticada.Muestra de lo anterior es el lanzamiento del tr\u00e1iler \"Marvel 616\", una serie documental original de Disney+ que se pasea por distintas etapas de la empresa de c\u00f3mics, desde sus inicios hasta todo su proceso de crecimiento y de creaci\u00f3n de cada uno de sus personajes.Descubre c\u00f3mo tus c\u00f3mics favoritos inspiraron al mundo. #Marvel616, muy pronto en #DisneyPlus. pic.twitter.com\/m4DiR3yKX7\u2014 Disney+ Latinoam\u00e9rica (@disneyplusla) September 29, 2020Sin desperdicio\"Marvel 616\" explora el rico legado de personajes, creadores y narraciones de Marvel Studios, sostuvo la compa\u00f1\u00eda mediante un comunicado de prensa. Los episodios de esta serie abordar\u00e1n temas que incluyen a los artistas de Marvel Studios de todo el mundo, las mujeres pioneras de Marvel Comics, personajes \"olvidados\" y mucho m\u00e1s.\"Marvel 616\" es una producci\u00f3n de Marvel New Media en asociaci\u00f3n con Supper Club.Disney+ precis\u00f3 en la misiva que cada episodio cuenta con la participaci\u00f3n de un director diferente, ellos son: David Gelb, Gillian Jacobs, Clay Jeter, Paul Scheer, Andrew Rossi, Sarah Ramos, Brian Oakes y Alison Brie.Disney+, el servicio de streaming por suscripci\u00f3n de The Walt Disney Company estar\u00e1 disponible en Latinoam\u00e9rica el pr\u00f3ximo 17 de noviembre de 2020.","343":"Una nueva amenaza ha sido detectada por expertos de Google. Una de la que pensaban se hab\u00edan librado desde hace unos cuantos a\u00f1os, cuando apareci\u00f3 por primera vez en el 2017.The Joker atac\u00f3 una vez m\u00e1s y, en esta oportunidad, la compa\u00f1\u00eda ha retirado esta semana de su Play Store 16 aplicaciones - oficiales para dispositivos Android- en las que los especialistas de Zscaler detectaron el 'malware'.El experto en seguridad inform\u00e1tica Viral Gandhi explic\u00f3 que este virus, denominado como uno de los personajes m\u00e1s ic\u00f3nicos en el mundo de los c\u00f3mics, \"est\u00e1 dise\u00f1ado para robar mensajes SMS, listas de contactos e informaci\u00f3n del dispositivo'', consign\u00f3 RT.Joker apareci\u00f3 por primera vez en 2017\/ Foto referencial PixabayGandhi se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que Joker \"suscribe silenciosamente a la v\u00edctima a servicios 'premium' de protocolos de aplicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica (WAP)\", robando sus datos bancarios y haciendo que los gastos en los servicios de suscripci\u00f3n pasen pr\u00e1cticamente inadvertidos para las v\u00edctimas.\u00bfCu\u00e1les son las aplicaciones?Seg\u00fan report\u00f3 el medio, las aplicaciones con este virus habr\u00edan sido subidas en septiembre de este a\u00f1o y antes que Google las eliminara de su sistema fueron descargadas unas 120 mil veces.A continuaci\u00f3n te presentamos el listado de estas app, si tienes instaladas algunas de ellas en tu celular, no lo dudes, y b\u00f3rralas de inmediato:All Good PDF ScannerMint Leaf Message-Your Private MessageUnique Keyboard - Fancy Fonts &amp; Free EmoticonsTangram App LockDirect MessengerPrivate SMSOne Sentence Translator - Multifunctional TranslatorStyle Photo CollageMeticulous ScannerDesire TranslateTalent Photo Editor - Blur focusCare MessagePart MessagePaper Doc ScannerBlue ScannerHummingbird PDF Converter - Photo to PDFGoogle ya elimin\u00f3 el mlaware de su sistema\/ Foto referencial Pixabay","344":"La vida de la mexicana Ang\u00e9lica Rivera, actriz que interpret\u00f3 a la recordada \u201cGaviota\u201d de la novela \u201cDestilando amor\u201d, est\u00e1 en medio de un nuevo esc\u00e1ndalo por un negocio millonario en el que habr\u00eda participado cuando a\u00fan estaba gobernando su entonces esposo, Enrique Pe\u00f1a Nieto.La empresa \u201cfachada\u201d que utiliz\u00f3 \u201cLa Gaviota\u201d |  La exprimera dama, Ang\u00e9lica Rivera ni siquiera tuvo que crear una empresa propia ni darla de alta en Hacienda #Opini\u00f3n de @SGarciaSoto https:\/\/t.co\/oXVOdsKjsR\u2014 El Universal (@El_Universal_Mx) September 29, 2020La acusaci\u00f3n\u201cLa Gaviota y su hermana Adriana Rivera cobraron sumas millonarias del erario p\u00fablico a trav\u00e9s de contratos otorgados por el gobierno federal a una empresa fachada, de acuerdo con informaci\u00f3n confirmada por exfuncionarios de alto nivel del gobierno pe\u00f1ista\u201d, revel\u00f3 el columnista Salvador Garc\u00eda Soto en un art\u00edculo que public\u00f3 en el diario El Universal de M\u00e9xico.Indica el periodista y columnista mexicano que la empresa en cuesti\u00f3n est\u00e1 dedicada a la organizaci\u00f3n de eventos y se llama Actidea, S.A de C.V. Su existencia est\u00e1 registrada desde el a\u00f1o 2005 y a trav\u00e9s de ellas las hermanas Rivera se habr\u00edan enriquecido al cobrar sumas millonarias.Actidea, favorecida por Pe\u00f1a y exhibida en @SinEmbargoMX por a\u00f1os, era fachada de \u201cLa Gaviota\u201d: Garc\u00eda Soto  https:\/\/t.co\/FMRSeJWZgu pic.twitter.com\/vGjZOyaMfL\u2014 Sin Embargo MX (@SinEmbargoMX) September 29, 2020\u201cActidea fue la compa\u00f1\u00eda \u2018fachada\u2019 que encontr\u00f3 la familia de Ang\u00e9lica Rivera para hacer el negocio millonario que les dej\u00f3 en exclusiva el presidente durante el sexenio\u201d indica el columnista Salvador Garc\u00eda Soto en su columna en el diario mexicano.Seg\u00fan la denuncia, para el a\u00f1o 2016 la empresa favorecida por \u201cLa Gaviota\u201d contaba con 97 contratos con el gobierno de Pe\u00f1a Nieto y montos de pagos por hasta 500 millones de pesos mexicanos.Las periodistas @Linaloe_RF y @AlePadillaRmz publicaron en abril 4 de 2016: \u201cEn la presente administraci\u00f3n, los magnos eventos han significado el otorgamiento de por lo menos 97 contratos para una sola empresa: Actidea, S.A. de C.V.  https:\/\/t.co\/FMRSeJWZgu pic.twitter.com\/PJeXy84Y18\u2014 Sin Embargo MX (@SinEmbargoMX) September 29, 2020La Casa BlancaEn 2014 \u201cLa Gaviota\u201d estuvo envuelta en un gran esc\u00e1ndalo cuando era primera dama y medios mexicanos revelaron la compra de una lujosa casa en Lomas de Chapultepec que pertenec\u00eda a Pe\u00f1a Nieto. Aunque Ang\u00e9lica Rivera sali\u00f3 al paso para asegurar que la llamada \u201cCasa Blanca\u201d era de su propiedad porque la hab\u00eda comprado con sus ahorros de 25 a\u00f1os como actriz, la imagen del gobierno qued\u00f3 resquebrajada.         View this post on Instagram           \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 #angelicarivera #ang\u00e9licarivera #lagaviota #apoyandoaangie #ily #todoporangie A post shared by  Angelica rivera fans \u2665\ufe0f (@angelicarivera_fans) on Jun 14, 2020 at 7:16am PDT","345":"Tan s\u00f3lo restan 65 d\u00edas para vivir un esperado evento astron\u00f3mico que nos obligar\u00e1 a mirar el cielo: El Eclipse Solar Total, que se desarrollar\u00e1 el pr\u00f3ximo 14 de diciembre de 2020 y donde Sudam\u00e9rica aparece como una de las zonas privilegiadas en el mundo para presenciar un fen\u00f3meno \u00fanico.Esa jornada, se registrar\u00e1 una alineaci\u00f3n perfecta del Sol, la Luna y la Tierra, y en su momento peak, el sat\u00e9lite natural cubrir\u00e1 por completo los rayos solares generando pleno oscurecimiento.As\u00ed se ver\u00e1 un eclipse total para los observadores situados en la Tierra, que se encuentren dentro del cono de sombra lunar que se producir\u00e1 llamado Umbra.\u00bfA qu\u00e9 hora se vivir\u00e1 el Eclipse Solar?El Eclipse Solar del pr\u00f3ximo lunes 14 de diciembre tendr\u00e1 una duraci\u00f3n total de 3 horas desde su comienzo, incluido el alineamiento total de los astros.As\u00ed el evento completo se iniciar\u00e1 exactamente a las 11:41 horas de la ma\u00f1ana (hora de Chile), siendo su punto peak a partir de las 13:00 horas.En cuanto a la duraci\u00f3n del oscurecimiento total, \u00e9ste ser\u00e1 entre dos a tres minutos.Horarios y duraci\u00f3n del Eclipse Solar (alineamiento completo)Isla Mocha: 12:59 a 13:00 horasPuerto Saavedra: 13:00 a 13:02 horasTemuco: 13:02 a 13:03 horasVillarrica: 13:02 a 13:04 horasHorarios del Eclipse Total en Am\u00e9ricaUruguay 13:30 horasPer\u00fa 13:15 horasBolivia 13:32 horasArgentina 14:55 horasParaguay 14:09 horas\u00bfD\u00f3nde se ver\u00e1 el Eclipse Solar del 14 de diciembre?El esperado evento astr\u00f3nomico tendr\u00e1 zonas espec\u00edficas del planeta las que podr\u00e1n presenciarlo en vivo.Adem\u00e1s de Chile, tambi\u00e9n se ver\u00e1 desde distintos lugares de Latinoam\u00e9rica, incluyendo Argentina, Per\u00fa, Bolivia, Uruguay y Paraguay, y los oc\u00e9anos adyacentes.Tambi\u00e9n, se podr\u00e1 contemplar en ciertas regiones de Ocean\u00eda, en la zona occidental de la Ant\u00e1rtida e islas aleda\u00f1as.Adem\u00e1s, se podr\u00e1 captar en pa\u00edses de \u00c1frica del sur como Namibia, sudeste de Sud\u00e1frica y Angola.","346":"Hace unos d\u00edas se conoci\u00f3 que Universal Studios realizar\u00e1 una biopic (pel\u00edcula biogr\u00e1fica) de Madonna, la que ser\u00e1 dirigida por la misma reina del pop, quien recorrer\u00e1 sus 50 a\u00f1os de trayectoria.El foco de la historia ser\u00e1 la vida de la int\u00e9rprete desde sus inicio en la d\u00e9cada del 70, por lo que seguramente habr\u00e1n distintas versiones de la cantante interpretada por ella misma o diferentes actrices.A pesar de que a\u00fan se desconoce el casting de la biopic, hay una actriz que ya se candidatea para darle vida a Madonna: Se trata de Anne Winters (26 a\u00f1os), conocida por su participaci\u00f3n como Chl\u00f6e en \"13 Reasons Why\" de Netflix.Su casting onlineA trav\u00e9s de su cuenta de Instagram (@annewinters) la actriz realiz\u00f3 su propio casting online personific\u00e1ndose de la int\u00e9rprete de \"Like a virgin\".\"Chicos de Instagram: quiero interpretarla en su nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica. Me han dicho que me parezco a la joven Madonna desde siempre, act\u00fao, canto, me parezco a ella ... vamos\", escribi\u00f3 en la primera de las 12 publicaciones que dedic\u00f3 para demostrar por qu\u00e9 ella deb\u00eda ser Madonna.         View this post on Instagram           BLOW UP @madonna Instagram guys \u2014 I wana play her in her new biopic. I\u2019ve been told I look like young Madonna forever, I act I sing I look like her.... cmon now \ud83c\udf52\ud83d\udc84\ud83c\udfa4 A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 25, 2020 at 3:35pm PDT\"Desde covid, el negocio del casting y el cine ha sido un desastre. Entonces estoy probando una nueva t\u00e1ctica\", dijo en referencia a lo golpeada que ha estado la industria del entretenimiento por la pandemia.         View this post on Instagram           Since covid - casting and film business has been whack af. So I\u2019m trying a new tactic. #hireme lol \ud83d\ude02 @madonna A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 25, 2020 at 7:01pm PDTEn uno de sus post se ve un video de c\u00f3mo los estilistas le realizan el look al estilo Madonna mientras de fondo suena \"Vogue\", uno de los temas m\u00e1s ic\u00f3nicos de la cantante, mientras en otro aparece al ritmo de \"Material girl\".         View this post on Instagram           WHEN @madonna FOLLOWS YOU \ud83d\udc8b\ud83c\udfa4\ud83d\ude0e\ud83d\udd25\ud83d\udd25 oh hey A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 26, 2020 at 12:37am PDT         View this post on Instagram           Material Girl \ud83d\udc84\u26a1\ufe0f\ud83d\udc8b\ud83c\udfa4 @madonna A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 26, 2020 at 8:09am PDTWinters agradeci\u00f3 a todos por el apoyo y expres\u00f3 que pronto espera tener una reuni\u00f3n con Madonna.         View this post on Instagram           from my first look \ud83d\udc95 @madonna \/\/ @rikerbrothers A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 26, 2020 at 3:11pm PDT         View this post on Instagram           So overwhelmed by all the love from my @madonna die hard fans. \ud83d\udc8b love all this support xx A post shared by  Lil Anne \ud83d\udc8b\ud83c\udf52 (@annewinters) on Sep 26, 2020 at 4:59pm PDT","347":"En el a\u00f1o 2002 fue estrenada la telenovela mexicana \u201cVivan los Ni\u00f1os\u201d, que contaba la historia de unos traviesos alumnos de la escuela primera \u201cPatria Unida\u201d, que con sus elocuencias, tristezas y alegr\u00edas, se robaron el coraz\u00f3n de cientos de fan\u00e1ticos, no solo en el pa\u00eds azteca sino tambi\u00e9n, en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.Han pasado 18 a\u00f1os desde entonces y el cambio de los personajes ha sido muy evidente y entre los m\u00e1s recordados est\u00e1nSimoneta Molina, interpretada por Natalia Ju\u00e1rez, y a \u00c1ngel Bueno, interpretado por Christian Stanley.En la historia, \u00c1ngel fue el enamorado fiel de la peque\u00f1a rubia, que siempre sal\u00eda con crueles desplantes. A pesar de que en la historia televisa fueron como \u201cel agua y el aceite\u201d, en la vida real la historia era diferente. La amistad entre ambos se ha mantenido a pesar de los a\u00f1os y los caminos distintos que ambos decidieron tomar.\u201cEs una de mis mejores amigas. Nuestras familias tambi\u00e9n son muy unidas, incluso hemos pasado algunas navidades todos juntos\u201d, manifest\u00f3 Christian Stanley en una entrevista para People en Espa\u00f1ol.La vida actual de ambosA pesar del \u00e9xito que tuvo Christian Steanley en \u201cVivan los Ni\u00f1os\u201d, que le ayud\u00f3 a brillar en su natal M\u00e9xico, el joven de 25 a\u00f1os decidi\u00f3 alejarse de la pantalla chica para dedicarse a nuevos proyectos personales de los que, hasta ahora, no ha dado mayores detalles.A trav\u00e9s de las redes sociales, publica im\u00e1genes de su d\u00eda a d\u00eda y cuenta con m\u00e1s de 40 mil seguidores, quienes no han olvidado su participaci\u00f3n infantil en la teleserie.         View this post on Instagram           \ud83c\udf9e #mamasita film \ud83c\udfa5 \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\ud83c\udded\ud83c\uddf9\ud83d\udc4c\ud83c\udffe\ud83d\udd25\ud83d\udc8e A post shared by  Christian Stanley (@christianstanley.ot) on Mar 30, 2019 at 11:00pm PDTEn cuanto a Natalia Ju\u00e1rez, contin\u00faa en el mundo del espect\u00e1culo, de hecho, ha sido parte de otras producciones dram\u00e1ticas y adem\u00e1s, ha incursionado como animadora de varios programas del pa\u00eds azteca.A trav\u00e9s de sus redes sociales, muestra su d\u00eda a d\u00eda y adem\u00e1s, recibe el cari\u00f1o de sus m\u00e1s de un mill\u00f3n de seguidores.         View this post on Instagram           Soy muy feliz \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83c\udf0a\u2764\ufe0f  #cancun #mexico #love A post shared by  Natalia Juarez (@nattaliajz) on Sep 18, 2020 at 4:52pm PDTAmbos actores se reunieron en 2018 y compartieron la siguiente imagen, dejando claro que, a pesar de los a\u00f1os, la amistad contin\u00faa.         View this post on Instagram           Mi Simoneta \ud83d\ude0d @nattaliajz #vivanlosni\u00f1os A post shared by  Christian Stanley (@christianstanley.ot) on Jul 13, 2018 at 12:25pm PDT","348":"Anah\u00ed, Christian Ch\u00e1vez, Maite Perroni y Christopher Uckermann confirmaron este 30 de septiembre el reencuentro de RBD en el concierto \u201cSer o parecer\u201d, el primero en 12 a\u00f1os y donde no estar\u00e1n Dulce Mar\u00eda y Alfonso Herrera.La noticia tan esperada del reencuentro de la banda mexicana ha alegrado a muchos fans, sin embargo, la mayor\u00eda de las reacciones son de sorpresa y decepci\u00f3n porque no estar\u00e1n todos los RBD. Ser\u00e1 un show virtual y adem\u00e1s pago.\u00a1Aparta la fecha! \u00danete al estreno del video de la versi\u00f3n en vivo de #NoParesRBD este jueves 1\u00ba de octubre a las 7pm \ud83e\udd70https:\/\/t.co\/v0pjvzamLt\u2014 RBD Oficial (@RBD_oficial) September 29, 2020La venta de entradasA trav\u00e9s de sus redes sociales, los exintegrantes de la popular banda juvenil publicaron el anuncio del concierto de dos horas que realizar\u00e1n desde M\u00e9xico el 26 de diciembre. Ser\u00e1 un show virtual que comenzar\u00e1 a venderse desde el 4 de octubre, el D\u00eda de RBD.\ud83d\ude31 \u00a1Sorpresa! \ud83d\ude4c Porque ustedes lo pidieron, no se pierdan #SerOParecer con los cl\u00e1sicos de #RBD \ud83d\udc54. Ent\u00e9rate de los detalles y compra tus boletos en: https:\/\/t.co\/GfN3gnnMnk pic.twitter.com\/Sm3853YiWz\u2014 RBD Oficial (@RBD_oficial) September 30, 2020\u201cDespu\u00e9s de 12 a\u00f1os otra vez juntos en la uni\u00f3n virtual global #rbdisback #seroparecer2020 Boletos a la venta el 4 de octubre\u201d, escribieron los cuatro exintegrantes en sus cuentas de Instagram, donde Anah\u00ed, Christian Ch\u00e1vez, Maite Perroni y Christopher Uckermann colocaron una foto similar alusiva al concierto y acompa\u00f1ando el anuncio del reencuentro con el cartel promocional.         View this post on Instagram           Despue\u0301s de 12 an\u0303os, otra vez  juntos en la unio\u0301n virtual global #RBDisBack #SerOParecer2020 Boletos a la venta el 04 de Octubre Link en Bio @seroparecer.live A post shared by  Anahi (@anahi) on Sep 30, 2020 at 8:00am PDT\u201cDespu\u00e9s de 12 a\u00f1os, nos uniremos en un concierto con cientos de miles de corazones en m\u00e1s de 20 pa\u00edses para hacer vibrar al planeta tierra con la fuerza de dos generaciones juntas\u201d, dice la p\u00e1gina web donde est\u00e1n todos los detalles del concierto.\u00bfCu\u00e1nto costar\u00e1n las entradas?En la preventa v\u00eda Spotify el costo de los boletos ser\u00e1 de 20 d\u00f3lares, el 4 de octubre el precio para los fans ser\u00e1 de 25 d\u00f3lares y desde el 5 de octubre el costo general ser\u00e1 de 35 d\u00f3lares.El concierto \u201cSer o Parecer\u201d hace honor a uno de sus temas m\u00e1s populares. Los exintegrantes de RBD se\u00f1alan en el portal de promoci\u00f3n del show virtual que antes del reencuentro \u201cSer o Parecer\u201d del 26 de diciembre, transmitir\u00e1n un Marat\u00f3n Tributo a RBD en el que podr\u00e1n participar los fan\u00e1ticos con el env\u00edo de videos.\u201cSin Dulce y sin Poncho, no\u201dApenas se conoci\u00f3 la noticia de la uni\u00f3n virtual de RBD, los millones de fan\u00e1ticos de la banda mexicana reaccionaron con sorpresa, y aunque hay muchas reacciones de alegr\u00eda por el reencuentro, la mayor\u00eda de los fans del grupo se muestran decepcionados porque el concierto ser\u00e1 virtual, pago y sin Dulce Mar\u00eda y Alfonso Herrera.\u201cQu\u00e9 bella sorpresa\u201d, \u201cNo veo la hora, unidos somos fuertes\u201d, \u201c\u00a1Me voy a morir del coraz\u00f3n!\u201d, comentaron algunos seguidores de RBD en las redes sociales.\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 pic.twitter.com\/jE98aBy6dH\u2014 leonardo castillo (@leocastillo33) September 30, 2020Pero los comentarios de sorpresa y decepci\u00f3n parecen ganar en n\u00famero: \u201cCreo que acabaron decepcionando a muchos. O al menos a m\u00ed. O los seis o ninguno. \u00bfY una sorpresa pagar para verlos virtualmente?\u201d, \u201c\u00bfEn serio, pagar? Qu\u00e9 decepci\u00f3n\u201d, \u201c\u00bfY Poncho y Dulce? Me alegra la noticia, pero \u00bfy ellos?\u201d, \u201cCambia la fecha para que Dulce participe, por favor\u201d, \u201cEsto no fue lo que prometieron\u201d, \u201cSin Poncho y Dulce, no gracias\u201d.Y @DulceMaria ?? RBD Sin ella NO ES RBD QUEREMOS A LOS 6\u2014 Deli (@kolulla) September 30, 2020Ni poncho ni dulce \ud83d\ude2d\u2014 Alejandra (@aidalealves) September 30, 2020Sin mi... car\u00edsimo, tard\u00edsimo... en estos tiempos pudiera haber sido a 5 dolares o gratis para que todos pudieramos disfrutarlo...\u2014 Anahi World France (@anahiwfrance) September 30, 2020Hay opci\u00f3n de que se unan los otros dos o ya de plano ser\u00e1n los 4?\u2014 Jeniffer \ud83d\udc99\ud83d\ude43 (@Jenyyyer) September 30, 2020La raz\u00f3n por la que Anah\u00ed, Christian Ch\u00e1vez, Maite Perroni y Christopher Uckermann estar\u00e1n juntos pero no asistir\u00e1 Dulce Mar\u00eda es porque est\u00e1 embarazada y quiere seguir cuid\u00e1ndose, mientras que Alfonso Herrera est\u00e1 enfocado en su carrera como actor.","349":"Antes del fin del verano, Jennifer Lopez y su novio Alex Rodriguez se regalaron un viaje rom\u00e1ntico a escondidas. Escogieron las paradis\u00edacas islas Turcas y Caicos, al sureste de las Bahamas, donde no pasaron desapercibidos.Las fotos de la pareja circulan por internet y provocaron un debate sobre el estado de forma de JLo y A-Rod. La revista People fue uno de los medios que public\u00f3 las im\u00e1genes, donde la \u201cDiva del Bronx\u201d y el ex jugador de b\u00e9isbol caminan en la arena.         View this post on Instagram           \u00a1En el mar la vida es m\u00e1s sabrosa\ud83c\udfd6! y Jennifer L\u00f3pez y Alex Rodr\u00edguez lo saben. Mira las fotos de su rom\u00e1ntica escapada a Turks and Caicos en la galer\u00eda de las mejores fotos del d\u00eda que est\u00e1 arriba \ud83d\udc46\ud83c\udffc\ud83d\udc46\ud83c\udffc\ud83d\udc46\ud83c\udffcen el link en nuestra biograf\u00eda. \ud83d\udcf7#Backgrid\/ #TheGrosbyGroup --- #LinkInBio #JenniferL\u00f3pez #AlexRodr\u00edguez #JLO #AROD #M\u00edralos. #TurksandCaicos #AnadeArmas #Luisfonsi #DaddyYankee #MichelleSalas #paparazzi A post shared by  People en Espa\u00f1ol (@peopleenespanol) on Sep 28, 2020 at 1:00pm PDTEn una de las im\u00e1genes la ex esposa de Marc Anthony lleva un bikini estampado, con el cabello recogido.En los comentarios destacaron que la foto fue tomada sin filtros; sin embargo, los fans de Jennifer Lopez la defendieron. \u201cEn ese \u00e1ngulo qui\u00e9n se va ver lindo, la gente si critica\u201d, respondieronLas vacaciones de JLoLa cantante y actriz public\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s una fotograf\u00eda en bikini, el mismo con el que aparece en su viaje rom\u00e1ntico. \u201cVibraciones de vacaciones\u201d, escribi\u00f3 en el post, donde etiquet\u00f3 a la fot\u00f3grafa Ana Carballosa.         View this post on Instagram           Vacation vibes \ud83c\udfdd\ud83c\udf0a #SummerNights #SummerSunset \ud83d\udcf8: @lacarba A post shared by  Jennifer Lopez (@jlo) on Sep 19, 2020 at 4:01pm PDTJLo presume de sus abdominales, lo que vali\u00f3 4.2 millones de likes y m\u00e1s de 30 mil comentarios. \u201cDe repente me arrepiento de ese helado con churro que com\u00ed ayer en el brunch\u201d; \u201cDios m\u00edo es imposible, \u00bf51? JLo latina vampire\u201d; escribieron.En otra fotograf\u00eda que se filtr\u00f3 del viaje a las islas Turcas y Caicos, aparece bailando a la orilla de la playa.         View this post on Instagram           J-LO \ud83d\udc83\ud83c\udffb\ud83d\udc59 \u2022 FOLLOW \u2728 @hollywoodphotos_ \u2728 \u2022 ________________________________________________________ #jlofan #jenniferlopezstyle #jlovegas #jlobeauty #jlofirstlove #jlover #jlomyidol #jlodress #jloverfamily #jloverfamily #jloverfamily #jlofashion #alexrodriguez #news #hollywoodnews #hollywoodstar #hollywoodcelebrity #hollywoodlife #luxcury #hollywoodwalkoffame #hollywoodfashion #hollywoodnews #jrod #luxcury #california #newyork #daughter #mama #prettygirls #usa #losangeles #hustlersmovie\ud83d\udc9c\ud83c\udfa5 A post shared by @ hollywoodphotos_ on Sep 28, 2020 at 3:28am PDTLopez vive un momento dorado a sus 51 a\u00f1os en su carrera, que a pesar de la pandemia sigue cosechando \u00e9xitos, siendo adem\u00e1s una de las figuras m\u00e1s cotizadas por las marcas internacionales.","350":"Tras meses de espera finalmente ya hay fecha de estreno para el esperado documental de Billie Eilish que se sumergir\u00e1 en el mundo musical de la cantante, quien recientemente estren\u00f3 el sencillo \"My future\", canci\u00f3n compuesta y grabada durante la cuarentena.El documental lleva por nombre \"Billie Eilish: The World's A Little Blurry\", y estar\u00e1 dirigido por el galardonado cineasta R.J. Cutler (\"Belushi\", \"The September Issue\", \"The War Room\").\"Han estado filmando desde julio de 2018. \u00bfQui\u00e9n tiene tantas im\u00e1genes suyas que nunca ha visto? Estoy asustada\", confes\u00f3 Eilish en enero pasado sobre el docuemtnal que tambi\u00e9n mostrar\u00e1 sus primeras clases de piano y c\u00f3mo se gest\u00f3 su aclamado \u00e1lbum When We All Fall Asleep, Where Do We Go?.\u00bfCu\u00e1ndo se estrena?La producci\u00f3n se estrenar\u00e1 en cines y en la plataforma de streaming Apple TV+ en febrero de 2021, fecha que confirm\u00f3 la cantante en sus redes sociales.         View this post on Instagram           \u201cBILLIE EILISH: THE WORLD\u2019S A LITTLE BLURRY\u201d \u2013 IN THEATERS AND ON APPLE TV+ IN FEBRUARY 2021 A post shared by  BILLIE EILISH (@billieeilish) on Sep 28, 2020 at 9:00am PDTEl proyecto fue anunciado en diciembre de 2019 luego de que la plataforma de streaming adquiriera los derechos para contar la carrera de la joven int\u00e9rprete que ha tenido una mete\u00f3rica carrera en el \u00faltimo a\u00f1o.         View this post on Instagram           ukulele was the first instrument i wrote a song onnnn \ud83e\udd70 proud to have designed this signature ukulele with @fender go buy one A post shared by  BILLIE EILISH (@billieeilish) on Sep 10, 2020 at 2:10pm PDTSin embargo, su trayectoria no ha estado excenta de problemas ya que ha enfrentado dif\u00edciles momentos siendo adolescente, adem\u00e1s de estar expuesta a comentarios sobre su cuerpo, lo que quedar\u00e1 plasmado en el documental.","351":"Con 18 a\u00f1os, el nombre de Lila Grace Moss Hack comienza a tomar fuerza en el mundo de la moda y la alta costura, repitiendo as\u00ed la historia realizada por su madre, la famosa supermodelo Kate Moss.La joven, hija tambi\u00e9n del empresario Jefferon Hack, comenz\u00f3 a trabajar en el mundo del modelaje y es uno de los rostros de la agencia de su mam\u00e1, Kate Moss Agency.         View this post on Instagram           most mesmerising show \u2728\ud83d\udef8 @mrkimjones MERCI BEAUCOUP A post shared by  Lila Moss (@lilamoss) on Jan 18, 2020 at 2:53am PSTLila tambi\u00e9n fue protagonista de la m\u00e1s reciente l\u00ednea de maquillaje de Marc Jacobs, quien en declaraciones expres\u00f3 que \"me pareci\u00f3 surrealista tener a Kate en el estudio con Lila porque me llev\u00f3 directamente a mis memorias de la primera vez que conoc\u00ed a Kate, cuando ten\u00eda 18 a\u00f1os\".         View this post on Instagram           @longchamp #nyfw A post shared by  Lila Moss (@lilamoss) on Sep 8, 2019 at 8:16am PDTA trav\u00e9s de su cuenta de Instagram (@lilamoss) la joven muestra parte de su trabajo como modelo, rubro donde ya comparte con otras renombradas del momento como Kendall Jenner, Cara Delevigne o Victoria Beckham.Su incipiente carreraLila debut\u00f3 como modelo a los 16 a\u00f1os en la agencia de su madre donde realiz\u00f3 su primer campa\u00f1a de moda para la nombrada marca de maquillaje, lo que le vali\u00f3 la fama.         View this post on Instagram           How extra are you? Global Artistry Advisor @nikkietutorials created this gradient double wing on @lilamoss starting with Highliner Liquid-Gel Eyeliner in Blacquer. Then, she topped it with Gold Getter in the inner corner, Star Magic in the center and winged it out using Blitz Coin. Would you wear 4 shades of #LiquidHighliner at once? Shop at @sephora, @harveynichols and marcjacobsbeauty.com A post shared by  Marc Jacobs Beauty (@marcjacobsbeauty) on Oct 8, 2019 at 1:01pm PDTHa realizado portadas para la revista Daze and Confused y ha participado de numerosos desfiles, como el Longchamp de la pasada Semana de la Moda de Nueva York en 2019.         View this post on Instagram           @miumiu \u2728 @nikolaivonbismarck  @katemossagency \ud83e\udd0d A post shared by  Lila Moss (@lilamoss) on Aug 13, 2020 at 4:36am PDT\"Me ha ense\u00f1ado cu\u00e1l es la mejor forma de rizar las pesta\u00f1as. Siempre ha usado rizador de pesta\u00f1as y a mi antes me daba miedo usarlo. Su secreto es empezar a justo en la base de las pesta\u00f1as, para que se ricen por completo\", cont\u00f3 hace alg\u00fan tiempo sobre los trucos de belleza que le ha dado su madre.         View this post on Instagram           @iconmagazine.it by David Bailey \ud83d\udcab one of the last shoots I did before quarantine~ an honour A post shared by  Lila Moss (@lilamoss) on Apr 24, 2020 at 10:24am PDT","352":"Una foto que demuestra cu\u00e1nto est\u00e1 disfrutando su paternidad es la que public\u00f3 el actor Francisco \"Chapu\" Puelles (35 a\u00f1os) junto a su hijo Silvestre, fruto de su relaci\u00f3n con la actriz Montserrat Ballarin.En la instant\u00e1nea aparece con el beb\u00e9 de casi tres meses de vida en brazos, quien duerme pl\u00e1cidamente. \"#selfie guaguito hoy d\u00eda!! Regal\u00f3n nos sali\u00f3 silvestritoitoitoito !! De las cosas que m\u00e1s disfruto es hacerlo dormir y cuando duerme disfruto m\u00e1s a\u00fan \", escribi\u00f3 junto a la imagen.Desde la llegada del ni\u00f1o,la pareja ha expresado v\u00eda redes sociales todo el cari\u00f1o que han sentido desde que su peque\u00f1o llegara el mundo, y adem\u00e1s han compartido diversos momentos del proceso de ser padres, como lo fue elprimer paseo en coche que dieron juntos en pandemia.El nacimientoFue a principios de julio que lapareja de actorescompuesta porFrancisco Puelles y Montserrat Ballarin se convirtieron en padres, noticia que fue dada a conocer mediante sus redes sociales donde le dieron la bienvenida a suhijoSilvestre.\"Palabras para mi hijo (magia, alucinante, aprendizaje, sabidur\u00eda, aventura y amor infinito...)\", escribi\u00f3 \"Chapu\" cuando confirm\u00f3 la llegada del beb\u00e9 el 5 de julio pasado, mientras que a su pareja le dedic\u00f3 palabras de \"valent\u00eda, admiraci\u00f3n, respeto, contenci\u00f3n, felicidad y amor profundo\".La noticia de que tendr\u00edan un hijo la dieron a conocer en marzo pasado a trav\u00e9s deuna tierna publicaci\u00f3n de la actriz donde dej\u00f3 ver su barriga junto al significativo mensaje \"solo pienso que merecen que seamos mejores...Los que vendr\u00e1n..\".         View this post on Instagram           S\u00f3lo pienso que merecen que seamos mejores... Los que vendr\u00e1n... \u2728\ud83d\udda4\u2728 A post shared by @ montseballarin on Mar 10, 2020 at 6:46pm PDTMontserrat Ballarin y Francisco Puelles tiene una relaci\u00f3n de hace m\u00e1s de tres a\u00f1os. Ambos se conocieron en las grabaciones de \"Pituca sin lucas\" de Mega.","353":"La banda australiana AC\/DC anunci\u00f3 una gran noticia para los fan\u00e1ticos de la m\u00fasica rock. A trav\u00e9s de su cuenta de Facebook, confirmaron el regreso del vocalista Brian Johnson, y del baterista Phil Rudd, quienes hab\u00edan abandonado la agrupaci\u00f3n a mediados del 2016.Con una caracter\u00edstica foto en blanco y negro publicado en el fanpage de la banda, dieron nuevamente la bienvenida a ambos artistas, escribiendo \u201cAre you ready?\u201d. En la imagen se pueden ver los nombres de Phil como \u201ctambores\u201d y de Brian como \u201cvoz principal\u201d, acompa\u00f1ados del legendario guitarrista Angus Young, el bajista Cliff Williams y el actual guitarrista r\u00edtmico Stevie Young.La noticia fue tan grata para los seguidores de la banda, que la publicaci\u00f3n ya cuenta con m\u00e1s de 70 mil reacciones en la plataforma digital.\u201cFelicidades por el regreso y larga vida al grupo. Por favor vengan a Brasil\u201d, \u201cMuy contento, y emocionado. \u00a1Esto es \u2018gunna rock\u2019!, \u201cLa mejor maldita banda para hacer cualquier maldita cosa\u201d y \u201cEs hora del rock and roll. Larga vida a los truenos\u201d, fueron algunos de los mensajes que escribieron los seguidores de la agrupaci\u00f3n.M\u00e1s de cuatro a\u00f1os separadosBrian Johnson dej\u00f3 la banda en 2016, despu\u00e9s de experimentar una grave p\u00e9rdida de audici\u00f3n, mientras que Phil Rudd fue reemplazado durante el tour \u2018Rock or Bust\u2019, despu\u00e9s que fuera encontrado culpable por posesi\u00f3n de drogas y amenazas de muerte en 2015.Han pasado m\u00e1s de cuatro a\u00f1os desde entonces y, aunque la banda segu\u00eda vigente, los fan\u00e1ticos aseguran estar felices con el retorno de los \u201coriginales\u201d.","354":"El amor apasionado que exist\u00eda entre Demi Lovato y Max Ehrich desapareci\u00f3 en cuesti\u00f3n de d\u00edas, incluso de las redes sociales. Tres d\u00edas despu\u00e9s de filtrarse la separaci\u00f3n de la famosa pareja, el 24 de septiembre pasado, el actor estadounidense confirma que \u00e9l se enter\u00f3 del rompimiento a trav\u00e9s de la prensa.         View this post on Instagram           Se acabo\u0301 esta historia de amor \ud83d\udc94 #DemiLovato y #MaxEhrich terminaron dos meses despue\u0301s de comprometerse \u2639\ufe0f Ma\u0301s detalles en el link de BIO \ud83d\udd1d [\ud83d\udcf7: Instagram \/ Max Ehrich] A post shared by  E! Latin America (@eonlinelatino) on Sep 24, 2020 at 4:19pm PDT\u201cImag\u00ednate que te enteras del estado de tu relaci\u00f3n a trav\u00e9s de un peri\u00f3dico\u201d, escribi\u00f3 en sus historias de Instagram, donde ha estado mencionando la separaci\u00f3n.Unidos en la pandemiaEl romance de la cantante Demi Lovato y el actor Max Ehrich comenz\u00f3 en marzo pasado, a inicios de la pandemia y seg\u00fan revelaron los medios hab\u00edan terminado en buenos t\u00e9rminos porque, seg\u00fan una fuente, la pareja iba a concentrarse en sus propias carreras profesionales.         View this post on Instagram           \u201cDear little me, I\u2019m sorry that it took so long but baby your free..\u201d \ud83e\udd70\u263a\ufe0f\ud83d\udc96 A post shared by  Demi Lovato (@ddlovato) on Sep 2, 2020 at 1:53pm PDTAunque Demi Lovato no ha confirmado la ruptura, tanto ella como Max Ehrich eliminaron todas las publicaciones donde aparecen juntos en sus redes sociales, claro mensaje en estos tiempos digitales de que la relaci\u00f3n lleg\u00f3 a su fin.         View this post on Instagram           had to shave for today\u2019s scenes in my new film @southerngospelfilm happy to report i only cut myself once shaving today lol A post shared by  Max Ehrich (@maxehrich) on Sep 21, 2020 at 6:35am PDTEl descubrimiento de DemiSi bien no hay declaraciones oficiales de la exchica Disney sobre el fin del compromiso de boda que la pareja anunci\u00f3 el pasado 23 de julio, la cantante estar\u00eda muy avergonzada por el comportamiento de Ehrich y no quiere saber nada m\u00e1s de \u00e9l.         View this post on Instagram           Demi Lovato's ex-fianc\u00e9 Max Ehrich showed his true colors last weekend, and she's ready to move on. The exclusive details on Max's attempts to reach out and his behavior that's \"worrying\" her are at the link in our bio. (\ud83d\udcf7: Instagram) A post shared by  E! News (@enews) on Sep 29, 2020 at 10:15am PDT\u201cLas cosas parec\u00edan un cuento de hadas entre la cantante y el actor, pero fuentes cercanas a la exchica Disney aseguran que Lovato descubri\u00f3 qui\u00e9n era Ehrich en realidad y dej\u00f3 de confiar en \u00e9l\u201d, publica el portal Eonline.Lo que m\u00e1s tendr\u00eda alterada a la cantante es que el actor ha estado llenando las historias de su Instagram con mensajes sobre la separaci\u00f3n. Mientras tanto, \u201cella ha pasado mucho tiempo con su familia y amigos para ayudar a recuperarse de esto y todos la mantienen ocupada y la apoyan\u201d.","355":"Fue el pasado 29 de julio cuando la pareja compuesta porEugenia \"China\" Su\u00e1rez (28 a\u00f1os) y Benjam\u00edn Vicu\u00f1a (41 a\u00f1os)dieron la bienvenida a Amancio, elsegundo hijoentre ambos, el cual fue anunciado mediante redes sociales.A pesar de mostrar diversos momentos desde la llegada del beb\u00e9, como lo fue su primer paseo junto a su madre y hermanas, la pareja hab\u00eda mantenido en la privacidad el rostro del ni\u00f1o hasta ahora.         View this post on Instagram           Aire A post shared by  China Suarez (@sangrejaponesa) on Aug 20, 2020 at 3:52pm PDTLa fotoCon motivo de su segundo mes de vida, Su\u00e1rez comparti\u00f3 dos tiernas fotos de una sesi\u00f3n que realiz\u00f3 junto al ni\u00f1o, mostrando as\u00ed por primera vez el rostro de su nuevo hijo.         View this post on Instagram           Amancio de mi vida \ud83e\udd8b . . . \ud83d\udcf8 @edu_weis A post shared by  China Suarez (@sangrejaponesa) on Sep 29, 2020 at 5:45pm PDT\"Amancio de mi vida\", escribi\u00f3 la actriz y rostro publicitario junto a ambas im\u00e1genes donde el beb\u00e9 aparece serio y sonriendo.         View this post on Instagram           Amancio de mi vida \ud83e\udd8b . . . \ud83d\udcf8 @edu_weis A post shared by  China Suarez (@sangrejaponesa) on Sep 29, 2020 at 5:46pm PDTAmbas publicaciones de Eugenia \"China\" Su\u00e1rez tienen m\u00e1s de 500 mil likes, adem\u00e1s de cientos de comentarios alabando lo tierna de ambas postales, entre ellos, un comentario de Benjam\u00edn Vicu\u00f1a quien no ocult\u00f3 su dicha y escribi\u00f3 \"cuanto amor en una sola foto\".AmancioAmancioes el tercer hijo de la trasandina, siendo el primer var\u00f3n que llega a su familia. El ni\u00f1o acompa\u00f1ar\u00e1 sus hermanasRufina(fruto de su relaci\u00f3n conel actor Nicol\u00e1s Cabr\u00e9)yMagnolia,la primera hija que tuvo con Vicu\u00f1a.Por su parte, es el sexto hijo del actor chileno, quien tuvo cuatro junto a la modelo argentina Carolina Pampita Ardohain: Bautista, Benicio, Beltr\u00e1n y Blanca. Esta \u00faltima falleci\u00f3 en 2012, luego de contraer una bacteria que se aloj\u00f3 en su cuerpo tras un viaje a M\u00e9xico."},"tags":{"0":["Carabineros"],"1":[],"2":["Gobierno","Mario Rozas"],"3":["Educaci\u00f3n"],"4":["Cadem","Coronavirus en Chile"],"5":["Retiro Fondos AFP"],"6":["Regi\u00f3n Metropolitana","Cuarentena"],"7":[],"8":["Calentamiento global"],"9":["Policial","Carabineros"],"10":[],"11":["Carabineros"],"12":["Violencia contra la mujer"],"13":["Plebiscito 2020","Franja televisiva plebiscito"],"14":["Fondos AFP","Retiro Fondos AFP"],"15":["Carabineros"],"16":["Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era","Cadem"],"17":["Joaqu\u00edn Lav\u00edn","Daniel Jadue"],"18":["Regi\u00f3n de Valpara\u00edso","Incendios forestales"],"19":["Poder Judicial","Carabineros"],"20":["Donald Trump","Coronavirus en Chile"],"21":["Transporte","Coronavirus en Chile"],"22":["Gobierno"],"23":["Poder Judicial","Carabineros"],"24":["Coronavirus en Chile","Plan Paso a Paso"],"25":["Fondos AFP","Retiro Fondos AFP"],"26":["Transporte"],"27":["Policial"],"28":["Policial"],"29":["Plebiscito 2020","Franja televisiva plebiscito"],"30":["Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda"],"31":["Carabineros"],"32":["Coronavirus en Chile","Informe epidemiol\u00f3gico Minsal Chile"],"33":["Carabineros"],"34":["Carabineros"],"35":["Coronavirus en Chile","Vacuna coronavirus"],"36":["Carabineros"],"37":["Carabineros"],"38":["Carabineros"],"39":["Regi\u00f3n de Biob\u00edo","Policial"],"40":["Gobierno","Carabineros"],"41":["Gobierno","Carabineros"],"42":["Santiago","El Tiempo"],"43":["Bono 500 mil"],"44":["Educaci\u00f3n","Coronavirus en Chile"],"45":["Coronavirus en Chile","Plan Paso a Paso"],"46":["Carabineros"],"47":["Policial","Coronavirus en Chile"],"48":["Policial"],"49":["Policial"],"50":["Mario Rozas"],"51":[],"52":[],"53":[],"54":[],"55":["Plebiscito 2020","Vocales de mesa"],"56":[],"57":["Gobierno","Bono 500 mil"],"58":[],"59":["Jos\u00e9 Antonio Kast","Bono 500 mil"],"60":["Servicio de impuestos internos SII","Bono 500 mil"],"61":["Jaime Ma\u00f1alich","Coronavirus en Chile"],"62":["Servicio de impuestos internos SII","Bono 500 mil"],"63":[],"64":[],"65":["Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era","Plebiscito 2020"],"66":["Bono 500 mil"],"67":["Bono 500 mil"],"68":[],"69":[],"70":[],"71":["Bono 500 mil"],"72":["Coronavirus en Chile"],"73":["Jaime Ma\u00f1alich"],"74":["Policial"],"75":["Nueva Constituci\u00f3n","Plebiscito 2020"],"76":["Retiro Fondos AFP"],"77":[],"78":[],"79":["Plebiscito 2020","Vocales de mesa"],"80":[],"81":["Policial"],"82":["Policial"],"83":["Plebiscito 2020","Franja televisiva plebiscito"],"84":["Plebiscito 2020","Franja televisiva plebiscito"],"85":["Regi\u00f3n de Los Lagos","Policial"],"86":["Carabineros"],"87":["Plebiscito 2020"],"88":["Temblor","Sismo"],"89":[],"90":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"91":["Universidad de Chile f\u00fatbol","Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol"],"92":["Selecci\u00f3n Chilena","Reinaldo Rueda"],"93":["Alexis S\u00e1nchez","Arturo Vidal"],"94":["Torneo Nacional"],"95":["Universidad de Chile f\u00fatbol","Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol"],"96":["Colo Colo","Torneo Nacional"],"97":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"98":["Colo Colo"],"99":["Michael Schumacher"],"100":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"101":["Selecci\u00f3n Chilena","Qatar 2022"],"102":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"103":["Roland Garros","Cristian Garin"],"104":["Colo Colo","Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol"],"105":["Colo Colo","Copa Libertadores"],"106":["Universidad de Chile f\u00fatbol","Uni\u00f3n Espa\u00f1ola"],"107":["Alexis S\u00e1nchez","Arturo Vidal"],"108":["Premier League","Marcelo Bielsa"],"109":["Selecci\u00f3n Chilena","Fichajes"],"110":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"111":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Everton"],"112":["Colo Colo","Coronavirus en Chile"],"113":["Colo Colo","Coronavirus en Chile"],"114":[],"115":["Colo Colo","Deportes Antofagasta"],"116":["Colo Colo","Deportes Antofagasta"],"117":["Alexis S\u00e1nchez","Arturo Vidal"],"118":["Lionel Messi","Luis Su\u00e1rez","Barcelona FC"],"119":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"120":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"121":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Copa Libertadores"],"122":["Colo Colo","Copa Libertadores"],"123":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Copa Libertadores"],"124":["Selecci\u00f3n Chilena","Plebiscito 2020"],"125":["Alexis S\u00e1nchez","Arturo Vidal"],"126":["Luis Su\u00e1rez"],"127":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"128":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"129":["Arturo Vidal","Barcelona FC"],"130":["Arturo Vidal","Luis Su\u00e1rez"],"131":["Arturo Vidal","Lionel Messi"],"132":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"133":["Claudio Bravo","Manuel Pellegrini"],"134":["Arturo Vidal","Inter de Mil\u00e1n"],"135":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"136":["Torneo Nacional","Primera B"],"137":["Premier League","Marcelo Bielsa"],"138":["Selecci\u00f3n Chilena","Tenis"],"139":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"140":["Alexis S\u00e1nchez","Inter de Mil\u00e1n"],"141":["Selecci\u00f3n Chilena","Clasificatorias Sudamericanas"],"142":["Christiane Endler","Selecci\u00f3n Femenina Chile"],"143":["Luis Su\u00e1rez","Barcelona FC"],"144":[],"145":["Colo Colo","Copa Libertadores"],"146":["Colo Colo","Copa Libertadores"],"147":["Nicol\u00e1s Mass\u00fa","Dominic Thiem"],"148":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Audax Italiano"],"149":["Curiosidades del Deporte"],"150":["Claudio Bravo","Manuel Pellegrini"],"151":["Chilenos en el extranjero","Fichajes"],"152":["Colo Colo","Uni\u00f3n La Calera"],"153":["Premier League","Marcelo Bielsa"],"154":["Primera B","Fichajes"],"155":["Arturo Vidal","Barcelona FC"],"156":["Torneo Nacional","Fichajes"],"157":["Universidad de Chile f\u00fatbol","Torneo Nacional"],"158":["Tokio 2020"],"159":["Colo Colo","Torneo Nacional"],"160":["Colo Colo","Torneo Nacional"],"161":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Torneo Nacional"],"162":["Cristiano Ronaldo"],"163":["Torneo Nacional","Primera B"],"164":[],"165":["Universidad de Chile f\u00fatbol","Fichajes"],"166":["Lionel Messi","Barcelona FC"],"167":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"168":["Coronavirus"],"169":["Curiosidades del Deporte"],"170":["Novak Djokovic","US Open"],"171":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"172":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"173":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"174":["Colo Colo","Universidad de Chile f\u00fatbol"],"175":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Coquimbo Unido"],"176":["Curiosidades del Deporte","Cristian Garin"],"177":["Arturo Vidal","Barcelona FC"],"178":["Luis Su\u00e1rez","Neymar"],"179":["Universidad Cat\u00f3lica f\u00fatbol","Torneo Nacional"],"180":["Venezuela","Juan Guaid\u00f3"],"181":["Coronavirus"],"182":[],"183":["Coronavirus"],"184":["Venezuela","Coronavirus"],"185":["M\u00e9xico","Coronavirus"],"186":["Donald Trump","Coronavirus"],"187":["M\u00e9xico"],"188":["Donald Trump","Coronavirus"],"189":["Estados Unidos","Coronavirus"],"190":["Donald Trump","Coronavirus"],"191":["Coronavirus"],"192":["Donald Trump","Coronavirus"],"193":["Donald Trump","Coronavirus"],"194":[],"195":["Donald Trump","Coronavirus"],"196":["Donald Trump","Coronavirus"],"197":["Coronavirus"],"198":[],"199":["Donald Trump","Coronavirus"],"200":["Estados Unidos"],"201":["Donald Trump","Coronavirus"],"202":["Espa\u00f1a","Coronavirus"],"203":["Donald Trump","Coronavirus"],"204":["Donald Trump","Coronavirus"],"205":["Estados Unidos"],"206":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020"],"207":[],"208":["Estados Unidos","Donald Trump"],"209":[],"210":["Donald Trump"],"211":["Donald Trump"],"212":[],"213":["Donald Trump","Coronavirus"],"214":["Donald Trump","Coronavirus"],"215":["Argentina","Coronavirus"],"216":["Estados Unidos"],"217":["Jair Bolsonaro","Brasil"],"218":["Donald Trump","Coronavirus"],"219":["Michelle Bachelet","Venezuela","Nicol\u00e1s Maduro"],"220":["Argentina"],"221":["Vladimir Putin"],"222":["Venezuela","Nicol\u00e1s Maduro"],"223":["Argentina","Cristina Fern\u00e1ndez"],"224":[],"225":["Argentina"],"226":[],"227":[],"228":["Venezuela","Nicol\u00e1s Maduro"],"229":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"230":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"231":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"232":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"233":["Estados Unidos","Elecciones EEUU 2020"],"234":[],"235":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"236":["Estados Unidos","Elecciones EEUU 2020"],"237":["Bolivia"],"238":[],"239":["Colombia"],"240":[],"241":["Estados Unidos"],"242":["Vacuna coronavirus"],"243":["Estados Unidos","Donald Trump","Elecciones EEUU 2020"],"244":["China"],"245":[],"246":["Bolivia"],"247":["Brasil"],"248":["Argentina"],"249":["Argentina","Coronavirus"],"250":["Jap\u00f3n"],"251":["Argentina"],"252":["Estados Unidos"],"253":["Donald Trump","Elecciones EEUU 2020","Joe Biden"],"254":["Argentina","Coronavirus"],"255":["Espa\u00f1a"],"256":[],"257":[],"258":["Espa\u00f1a"],"259":["Estados Unidos","Donald Trump","Elecciones EEUU 2020"],"260":["TikTok"],"261":["Coronavirus"],"262":[],"263":["Educaci\u00f3n"],"264":["Donald Trump","TikTok"],"265":["China","Coronavirus"],"266":["Espect\u00e1culos","Camilo Echeverry Evaluna Montaner"],"267":[],"268":["Jennifer Lopez","Famosos"],"269":["Famosos"],"270":["Jennifer Lopez","Famosos"],"271":["Jos\u00e9 Maza"],"272":["Famosos"],"273":["NASA"],"274":["Denise Rosenthal","Carabineros"],"275":["Espect\u00e1culos","Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez","Camilo Echeverry Evaluna Montaner"],"276":["Aracely Ar\u00e1mbula","Famosos"],"277":["Marcelo R\u00edos","Espect\u00e1culos"],"278":["Will Smith","Famosos"],"279":["Espect\u00e1culos"],"280":["Famosos"],"281":["Famosos"],"282":[],"283":["Teleseries Mega","Espect\u00e1culos","Pap\u00e1 a la deriva"],"284":["Denise Rosenthal","Famosos"],"285":["Famosos","Zendaya"],"286":["Kel Calder\u00f3n","Espect\u00e1culos","Famosos"],"287":["Ricky Martin","Famosos"],"288":["Famosos"],"289":["Tecnolog\u00eda"],"290":["Famosos"],"291":["Famosos"],"292":[],"293":["Karol G","Famosos"],"294":["Netflix","Will Smith","Famosos"],"295":["Luis Miguel","Aracely Ar\u00e1mbula"],"296":["Luis Miguel","Famosos"],"297":["Jennifer Lopez","Famosos"],"298":[],"299":["Verdades Ocultas","Teleseries Mega","Espect\u00e1culos"],"300":["Jennifer Lopez","Famosos"],"301":["Espect\u00e1culos","M\u00fasica","Sebasti\u00e1n Yatra"],"302":["Espect\u00e1culos","Camilo Echeverry Evaluna Montaner"],"303":[],"304":["Espect\u00e1culos","Famosos"],"305":["Espect\u00e1culos","Famosos"],"306":["Kel Calder\u00f3n","Espect\u00e1culos"],"307":["Espect\u00e1culos","Famosos"],"308":["Famosos"],"309":["Espect\u00e1culos","M\u00e9xico"],"310":["Famosos"],"311":["Kel Calder\u00f3n","Espect\u00e1culos"],"312":["Espect\u00e1culos","Naya Rivera"],"313":["Netflix"],"314":["Famosos"],"315":["Brad Pitt","Famosos"],"316":["Espect\u00e1culos"],"317":["Verdades Ocultas","Espect\u00e1culos"],"318":[],"319":["Teleseries Mega"],"320":["Famosos","Naya Rivera"],"321":["NASA"],"322":["Espect\u00e1culos","Zendaya"],"323":["Famosos"],"324":["Tecnolog\u00eda"],"325":["Espect\u00e1culos"],"326":[],"327":["Espect\u00e1culos","Camilo Echeverry Evaluna Montaner"],"328":["Teleseries Mega","Espect\u00e1culos","Pap\u00e1 a la deriva"],"329":[],"330":["Espect\u00e1culos"],"331":[],"332":["M\u00e9xico"],"333":[],"334":["Estrenos Netflix"],"335":["Estudios cient\u00edficos"],"336":[],"337":["Twitter"],"338":[],"339":[],"340":["Karol G","Espect\u00e1culos"],"341":["Famosos"],"342":["Disney","Disney+"],"343":["Tecnolog\u00eda"],"344":["Famosos"],"345":["Eclipse solar"],"346":["Espect\u00e1culos","Famosos"],"347":[],"348":["Famosos"],"349":["Jennifer Lopez","Famosos"],"350":["Espect\u00e1culos","Billie Eilish"],"351":["Espect\u00e1culos","Famosos"],"352":["Espect\u00e1culos"],"353":[],"354":["Famosos"],"355":["Espect\u00e1culos","Famosos"]}}